{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Sobre o projeto O projeto \u00e9 uma aplica\u00e7\u00e3o web de uma imobili\u00e1ria que tem como seu principal objetivo auxiliar os clientes a encontrar seus futuros e poss\u00edveis im\u00f3veis, que gostariam de comprar ou alugar. Equipe Bruno Nunes Douglas Farias Estev\u00e3o Reis Giovana Vitor Gustavo D. Igor Sousa Marcos C. Pedro Haick Luiz Pinheiro Tom\u00e1s Veloso","title":"Home"},{"location":"apresentacoes/","text":"Apresenta\u00e7\u00f5es 1. M\u00f3dulo Base 1.1 Apresenta\u00e7\u00e3o 1 1.2 Apresenta\u00e7\u00e3o 2","title":"Apresenta\u00e7\u00f5es"},{"location":"apresentacoes/#apresentacoes","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00f5es"},{"location":"apresentacoes/#1-modulo-base","text":"","title":"1. M\u00f3dulo Base"},{"location":"apresentacoes/#11-apresentacao-1","text":"","title":"1.1 Apresenta\u00e7\u00e3o 1"},{"location":"apresentacoes/#12-apresentacao-2","text":"","title":"1.2 Apresenta\u00e7\u00e3o 2"},{"location":"Atas/02-08-2021/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 02/08/2021 1.Local \u2003\u2003 Chamada de v\u00eddeo no Microsoft Teams. 2.Participantes Bruno Nunes Douglas Farias Estev\u00e3o Reis Giovana Vitor Gustavo D. Marcos C. Luiz Pinheiro Tom\u00e1s Veloso Igor Araujo 3.In\u00edcio \u2003\u2003 A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 20:00. 4. Assuntos abordados Erros Cometidos durante os commits Pol\u00edtica de Reposit\u00f3rio 5. Discuss\u00f5es 5.1 Erros Cometidos durante os commits \u2003\u2003 Foi discutido sobre o acontecimento de muitos erros no momento de subir suas modifica\u00e7\u00f5es para o reposit\u00f3rio do GitHub, muitas modifica\u00e7\u00f5es sendo inseridas dentro da pr\u00f3pria main, sem PR, sem que algu\u00e9m analisasse o trabalho desenvolvido, muitos commits em ingl\u00eas e portugu\u00eas, muitos documentos mal estruturados. Portanto foram discutidos sobre v\u00e1rios desses pontos, buscando um aprimoramento na organiza\u00e7\u00e3o e alinhamento da equipe. 5.2 Pol\u00edtica de Reposit\u00f3rio \u2003\u2003 Foi discutido sobre a cria\u00e7\u00e3o do documento que ir\u00e1 reger todo o fluxo de trabalho dentro do reposit\u00f3rio, como pol\u00edtica de commits, issues, PRs, branchs, para que seja estabelecido um padr\u00e3o a ser seguido, e assim prestar pela organiza\u00e7\u00e3o da equipe como um todo 6. Conclus\u00e3o Concluindo a reuni\u00e3o, foi decidido que os integrantes de dediquem na confec\u00e7\u00e3o dos artefatos de modo a prezar pela qualidade e assim buscar fazer uma entrega adequada. Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 21:13 do dia 02/08/2021.","title":"02/08/2021"},{"location":"Atas/02-08-2021/#ata-de-reuniao-02082021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 02/08/2021"},{"location":"Atas/02-08-2021/#1local","text":"Chamada de v\u00eddeo no Microsoft Teams.","title":"1.Local"},{"location":"Atas/02-08-2021/#2participantes","text":"Bruno Nunes Douglas Farias Estev\u00e3o Reis Giovana Vitor Gustavo D. Marcos C. Luiz Pinheiro Tom\u00e1s Veloso Igor Araujo","title":"2.Participantes"},{"location":"Atas/02-08-2021/#3inicio","text":"A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 20:00.","title":"3.In\u00edcio"},{"location":"Atas/02-08-2021/#4-assuntos-abordados","text":"Erros Cometidos durante os commits Pol\u00edtica de Reposit\u00f3rio","title":"4. Assuntos abordados"},{"location":"Atas/02-08-2021/#5-discussoes","text":"","title":"5. Discuss\u00f5es"},{"location":"Atas/02-08-2021/#51-erros-cometidos-durante-os-commits","text":"Foi discutido sobre o acontecimento de muitos erros no momento de subir suas modifica\u00e7\u00f5es para o reposit\u00f3rio do GitHub, muitas modifica\u00e7\u00f5es sendo inseridas dentro da pr\u00f3pria main, sem PR, sem que algu\u00e9m analisasse o trabalho desenvolvido, muitos commits em ingl\u00eas e portugu\u00eas, muitos documentos mal estruturados. Portanto foram discutidos sobre v\u00e1rios desses pontos, buscando um aprimoramento na organiza\u00e7\u00e3o e alinhamento da equipe.","title":"5.1 Erros Cometidos durante os commits"},{"location":"Atas/02-08-2021/#52-politica-de-repositorio","text":"Foi discutido sobre a cria\u00e7\u00e3o do documento que ir\u00e1 reger todo o fluxo de trabalho dentro do reposit\u00f3rio, como pol\u00edtica de commits, issues, PRs, branchs, para que seja estabelecido um padr\u00e3o a ser seguido, e assim prestar pela organiza\u00e7\u00e3o da equipe como um todo","title":"5.2 Pol\u00edtica de Reposit\u00f3rio"},{"location":"Atas/02-08-2021/#6-conclusao","text":"Concluindo a reuni\u00e3o, foi decidido que os integrantes de dediquem na confec\u00e7\u00e3o dos artefatos de modo a prezar pela qualidade e assim buscar fazer uma entrega adequada. Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 21:13 do dia 02/08/2021.","title":"6. Conclus\u00e3o"},{"location":"Atas/04-08-2021/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 04/08/2021 1.Local \u2003\u2003 Chamada de v\u00eddeo na plataforma Teams. 2.Participantes Bruno Nunes Douglas Farias Estev\u00e3o Reis Giovana Vitor Gustavo D. Marcos C. Luiz Pinheiro Tom\u00e1s Veloso Igor Araujo Pedro Haick 3. In\u00edcio \u2003\u2003 A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 20:20. 4. Assuntos abordados Corre\u00e7\u00f5es dos documentos Divis\u00e3o dos Trabalhos Apresenta\u00e7\u00e3o em v\u00eddeo 5. Discuss\u00f5es 5.1 Corre\u00e7\u00f5es dos Documentos \u2003\u2003 Foram realizadas corre\u00e7\u00f5es pontuais nos documentos para a realiza\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o. 5.2 Divis\u00e3o de Trabalhos \u2003\u2003 Foi decidido o fluxo das apresenta\u00e7\u00f5es e seus respectivos apresentadores. A divis\u00e3o foi realizada levando em considera\u00e7\u00e3o aqueles que tiveram mais contato com o artefato e a ordem de cria\u00e7\u00e3o dos mesmos. 5.3 Apresenta\u00e7\u00e3o em v\u00eddeo \u2003\u2003 O grupo decidiu por realizar a apresenta\u00e7\u00e3o toda de uma vez utilizando a plataforma Teams e tudo ocorreu dentro do esperado. 6. Conclus\u00e3o Concluindo a reuni\u00e3o, foi marcado um pr\u00f3ximo encontro para o dia 05/08/2021 das 20:00 \u00e0s 21:00 para a grava\u00e7\u00e3o do segundo v\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o da entrega. Os integrantes deram por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 22:00 do dia 04/07/2021.","title":"04/08/2021"},{"location":"Atas/04-08-2021/#ata-de-reuniao-04082021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 04/08/2021"},{"location":"Atas/04-08-2021/#1local","text":"Chamada de v\u00eddeo na plataforma Teams.","title":"1.Local"},{"location":"Atas/04-08-2021/#2participantes","text":"Bruno Nunes Douglas Farias Estev\u00e3o Reis Giovana Vitor Gustavo D. Marcos C. Luiz Pinheiro Tom\u00e1s Veloso Igor Araujo Pedro Haick","title":"2.Participantes"},{"location":"Atas/04-08-2021/#3-inicio","text":"A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 20:20.","title":"3. In\u00edcio"},{"location":"Atas/04-08-2021/#4-assuntos-abordados","text":"Corre\u00e7\u00f5es dos documentos Divis\u00e3o dos Trabalhos Apresenta\u00e7\u00e3o em v\u00eddeo","title":"4. Assuntos abordados"},{"location":"Atas/04-08-2021/#5-discussoes","text":"","title":"5. Discuss\u00f5es"},{"location":"Atas/04-08-2021/#51-correcoes-dos-documentos","text":"Foram realizadas corre\u00e7\u00f5es pontuais nos documentos para a realiza\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o.","title":"5.1 Corre\u00e7\u00f5es dos Documentos"},{"location":"Atas/04-08-2021/#52-divisao-de-trabalhos","text":"Foi decidido o fluxo das apresenta\u00e7\u00f5es e seus respectivos apresentadores. A divis\u00e3o foi realizada levando em considera\u00e7\u00e3o aqueles que tiveram mais contato com o artefato e a ordem de cria\u00e7\u00e3o dos mesmos.","title":"5.2 Divis\u00e3o de Trabalhos"},{"location":"Atas/04-08-2021/#53-apresentacao-em-video","text":"O grupo decidiu por realizar a apresenta\u00e7\u00e3o toda de uma vez utilizando a plataforma Teams e tudo ocorreu dentro do esperado.","title":"5.3 Apresenta\u00e7\u00e3o em v\u00eddeo"},{"location":"Atas/04-08-2021/#6-conclusao","text":"Concluindo a reuni\u00e3o, foi marcado um pr\u00f3ximo encontro para o dia 05/08/2021 das 20:00 \u00e0s 21:00 para a grava\u00e7\u00e3o do segundo v\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o da entrega. Os integrantes deram por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 22:00 do dia 04/07/2021.","title":"6. Conclus\u00e3o"},{"location":"Atas/05-08-2021/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 05/08/2021 1.Local \u2003\u2003 Chamada de v\u00eddeo no Teams. 2.Participantes Bruno Nunes Douglas Farias Estev\u00e3o Reis Giovana Vitor Gustavo D. Marcos C. Luiz Pinheiro Tom\u00e1s Veloso Igor Araujo Pedro Haick 3. In\u00edcio \u2003\u2003 A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 20:15. 4. Assuntos abordados Apresenta\u00e7\u00e3o do segundo v\u00eddeo. Divis\u00e3o do Pap\u00e9is da metodologia Scrum. ## 5. Discuss\u00f5es 5.1 Apresenta\u00e7\u00e3o do segundo v\u00eddeo. \u2003\u2003 A apresenta\u00e7\u00e3o do segundo v\u00eddeo contendo os artefatos extras que n\u00e3o foram abordados no primeiro v\u00eddeo foi realizada sem problemas. 5.2 Divis\u00e3o dos Pap\u00e9is da metodologia Scrum \u2003\u2003 O Igor deu um panorama sobre a fun\u00e7\u00e3o de cada papel da metodologia Scrum e o grupo realizou a divis\u00e3o dos membros para essa primeira sprint e seus pap\u00e9is al\u00e9m disso foi decido que nossa sprint ser\u00e1 de 1 semana com \u00ednicio nos s\u00e1bados e fim nas sextas-feiras. Lista de pap\u00e9is Sprint 01 05/08 at\u00e9 13/08: PO: Luiz Scrum master: Gustavo DevOps: Estev\u00e3o e Igor Arquiteto: Marcos e Bruno 6. Conclus\u00e3o Concluindo a reuni\u00e3o, foi marcado um pr\u00f3ximo encontro para o dia 09/08/2021 das 08:00 \u00e0s 10:00. Os integrantes deram por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 22:00 do dia 05/07/2021.","title":"05/08/2021"},{"location":"Atas/05-08-2021/#ata-de-reuniao-05082021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 05/08/2021"},{"location":"Atas/05-08-2021/#1local","text":"Chamada de v\u00eddeo no Teams.","title":"1.Local"},{"location":"Atas/05-08-2021/#2participantes","text":"Bruno Nunes Douglas Farias Estev\u00e3o Reis Giovana Vitor Gustavo D. Marcos C. Luiz Pinheiro Tom\u00e1s Veloso Igor Araujo Pedro Haick","title":"2.Participantes"},{"location":"Atas/05-08-2021/#3-inicio","text":"A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 20:15.","title":"3. In\u00edcio"},{"location":"Atas/05-08-2021/#4-assuntos-abordados","text":"Apresenta\u00e7\u00e3o do segundo v\u00eddeo. Divis\u00e3o do Pap\u00e9is da metodologia Scrum. ## 5. Discuss\u00f5es","title":"4. Assuntos abordados"},{"location":"Atas/05-08-2021/#51-apresentacao-do-segundo-video","text":"A apresenta\u00e7\u00e3o do segundo v\u00eddeo contendo os artefatos extras que n\u00e3o foram abordados no primeiro v\u00eddeo foi realizada sem problemas.","title":"5.1 Apresenta\u00e7\u00e3o do segundo v\u00eddeo."},{"location":"Atas/05-08-2021/#52-divisao-dos-papeis-da-metodologia-scrum","text":"O Igor deu um panorama sobre a fun\u00e7\u00e3o de cada papel da metodologia Scrum e o grupo realizou a divis\u00e3o dos membros para essa primeira sprint e seus pap\u00e9is al\u00e9m disso foi decido que nossa sprint ser\u00e1 de 1 semana com \u00ednicio nos s\u00e1bados e fim nas sextas-feiras. Lista de pap\u00e9is Sprint 01 05/08 at\u00e9 13/08: PO: Luiz Scrum master: Gustavo DevOps: Estev\u00e3o e Igor Arquiteto: Marcos e Bruno","title":"5.2 Divis\u00e3o dos Pap\u00e9is da metodologia Scrum"},{"location":"Atas/05-08-2021/#6-conclusao","text":"Concluindo a reuni\u00e3o, foi marcado um pr\u00f3ximo encontro para o dia 09/08/2021 das 08:00 \u00e0s 10:00. Os integrantes deram por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 22:00 do dia 05/07/2021.","title":"6. Conclus\u00e3o"},{"location":"Atas/13-08-2021/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 13/08/2021 1.Local \u2003\u2003 Chamada de v\u00eddeo no Microsoft Teams. 2.Participantes Bruno Nunes Douglas Farias Estev\u00e3o Reis Giovana Vitor Gustavo D. Marcos C. Luiz Pinheiro Tom\u00e1s Veloso Igor Araujo Pedro Haick 3.In\u00edcio \u2003\u2003 A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 08:15. 4. Assuntos abordados Planejamento da entrega 2. Divis\u00e3o de atividades. Adapta\u00e7\u00e3o do modelo para orientada a objetos. 5. Discuss\u00f5es 5.1 Planejamento da entrega 2 \u2003\u2003 Foi realizada discuss\u00e3o sobre os itens necess\u00e1rios para realizar a entrega 2. Tamb\u00e9m foi conversado sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do Type Script. 5.2 Divis\u00e3o de atividades \u2003\u2003 Na reuni\u00e3o foi realizada a divis\u00e3o dos artefatos que ser\u00e3o confeccionados para a entrega pelos membros do grupo da seguinte forma. Backlog do Produto - Luiz, Igor Diagrama de Classe - Igor Depend\u00eancia & Associa\u00e7\u00e3o - Estev\u00e3o Diagrama de Componentes - Marcos Diagrama de Pacotes - Tom\u00e1s Diagrama de classe Abstrata - Bruno Diagrama de Sequ\u00eancia - Giovana Diagrama de Comunica\u00e7\u00e3o - Gustavo Diagrama de Atividades - Douglas Diagrama de Estados - Pedro ### Extras Diagrama de Casos de Uso - Giovana, Douglas Diagrama Relacional - Marcos, Bruno Identidade visual - Pedro, Tom\u00e1s, Estevao Prot\u00f3tipo de alta fidelidade - Pedro, Tom\u00e1s, Estevao, Luiz Lista de Requisitos FUN e NFUN - Igor Documenta\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es - Gustavo Edi\u00e7\u00e3o dos videos - Estevao 2 pessoas para revisar todo o projeto - Gustavo e Luiz 6. Conclus\u00e3o Concluindo a reuni\u00e3o, foi decidido que os integrantes ir\u00e3o realizar a confec\u00e7\u00e3o dos artefatos de modo a prezar pela qualidade e assim buscar fazer uma entrega adequada. Os prazos e crit\u00e9rios de qualidade para as entregas foram definidos na reuni\u00e3o;","title":"13/08/2021"},{"location":"Atas/13-08-2021/#ata-de-reuniao-13082021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 13/08/2021"},{"location":"Atas/13-08-2021/#1local","text":"Chamada de v\u00eddeo no Microsoft Teams.","title":"1.Local"},{"location":"Atas/13-08-2021/#2participantes","text":"Bruno Nunes Douglas Farias Estev\u00e3o Reis Giovana Vitor Gustavo D. Marcos C. Luiz Pinheiro Tom\u00e1s Veloso Igor Araujo Pedro Haick","title":"2.Participantes"},{"location":"Atas/13-08-2021/#3inicio","text":"A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 08:15.","title":"3.In\u00edcio"},{"location":"Atas/13-08-2021/#4-assuntos-abordados","text":"Planejamento da entrega 2. Divis\u00e3o de atividades. Adapta\u00e7\u00e3o do modelo para orientada a objetos.","title":"4. Assuntos abordados"},{"location":"Atas/13-08-2021/#5-discussoes","text":"","title":"5. Discuss\u00f5es"},{"location":"Atas/13-08-2021/#51-planejamento-da-entrega-2","text":"Foi realizada discuss\u00e3o sobre os itens necess\u00e1rios para realizar a entrega 2. Tamb\u00e9m foi conversado sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do Type Script.","title":"5.1 Planejamento da entrega 2"},{"location":"Atas/13-08-2021/#52-divisao-de-atividades","text":"Na reuni\u00e3o foi realizada a divis\u00e3o dos artefatos que ser\u00e3o confeccionados para a entrega pelos membros do grupo da seguinte forma. Backlog do Produto - Luiz, Igor Diagrama de Classe - Igor Depend\u00eancia & Associa\u00e7\u00e3o - Estev\u00e3o Diagrama de Componentes - Marcos Diagrama de Pacotes - Tom\u00e1s Diagrama de classe Abstrata - Bruno Diagrama de Sequ\u00eancia - Giovana Diagrama de Comunica\u00e7\u00e3o - Gustavo Diagrama de Atividades - Douglas Diagrama de Estados - Pedro ### Extras Diagrama de Casos de Uso - Giovana, Douglas Diagrama Relacional - Marcos, Bruno Identidade visual - Pedro, Tom\u00e1s, Estevao Prot\u00f3tipo de alta fidelidade - Pedro, Tom\u00e1s, Estevao, Luiz Lista de Requisitos FUN e NFUN - Igor Documenta\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es - Gustavo Edi\u00e7\u00e3o dos videos - Estevao 2 pessoas para revisar todo o projeto - Gustavo e Luiz","title":"5.2 Divis\u00e3o de atividades"},{"location":"Atas/13-08-2021/#6-conclusao","text":"Concluindo a reuni\u00e3o, foi decidido que os integrantes ir\u00e3o realizar a confec\u00e7\u00e3o dos artefatos de modo a prezar pela qualidade e assim buscar fazer uma entrega adequada. Os prazos e crit\u00e9rios de qualidade para as entregas foram definidos na reuni\u00e3o;","title":"6. Conclus\u00e3o"},{"location":"Atas/27-07-2021/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 27/07/2021 1.Local \u2003\u2003 Chamada de v\u00eddeo no Google Meet. 2.Participantes Bruno Nunes Douglas Farias Estev\u00e3o Reis Giovana Vitor Gustavo D. Marcos C. Luiz Pinheiro Tom\u00e1s Veloso 3. In\u00edcio \u2003\u2003 A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 19:03. 4. Assuntos abordados T\u00edtulo do Projeto Organiza\u00e7\u00e3o inicial do reposit\u00f3rio Cria\u00e7\u00e3o do reposit\u00f3rio Prepara\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o da Design Sprint Defini\u00e7\u00e3o inicial do escopo do projeto Defini\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o da Design Sprint 5. Discuss\u00f5es 5.1 T\u00edtulo do projeto \u2003\u2003 Foi discutido qual deveria ser o t\u00edtulo do projeto. Douglas Farias levantou a ideia inicial, falando sobre o atual movimento existente de n\u00f4mades digitais, explicando que s\u00e3o pessoas que viajam todo o mundo e que, para isto, se hospedam em diversas resid\u00eancias, alugando-as pelo per\u00edodo em que desejam residir naquele determinado local. Continuou discorrendo sobre o assunto falando sobre algumas aves do cerrado, que s\u00e3o consideradas n\u00f4mades. Decidimos finalmente o nome do projeto como \"Cardeal\", uma das esp\u00e9cies de p\u00e1ssaros n\u00f4mades. 5.2 Cria\u00e7\u00e3o do reposit\u00f3rio \u2003\u2003 Foi discutido sobre como deveriam ser criados os reposit\u00f3rios, se deveria fazer a separa\u00e7\u00e3o entre back-end e front-end. O grupo decidiu n\u00e3o definir essa quest\u00e3o no momento, pois ainda est\u00e1 em sua fase inicial e antes de tomar essa decis\u00e3o ainda precisamos definir algumas outras coisas. Portanto foi decidido que inicialmente seria criado apenas um reposit\u00f3rio para a documenta\u00e7\u00e3o. 5.3 Defini\u00e7\u00e3o inicial do escopo \u2003\u2003 Foi discorrido sobre o que de fato era uma imobili\u00e1ria e quais eram suas principais funcionalidades. Portanto, inicialmente decidimos que nosso projeto deve ser capaz de permitir que os usu\u00e1rios possam comprar ou alugar um im\u00f3vel. 6. Conclus\u00e3o Concluindo a reuni\u00e3o, foi marcado um pr\u00f3ximo encontro para o dia 30/07/2021 das 8:00 \u00e0s 10:00 para a realiza\u00e7\u00e3o da Design Sprint. Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 19:53 do dia 27/07/2021.","title":"27/07/2021"},{"location":"Atas/27-07-2021/#ata-de-reuniao-27072021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 27/07/2021"},{"location":"Atas/27-07-2021/#1local","text":"Chamada de v\u00eddeo no Google Meet.","title":"1.Local"},{"location":"Atas/27-07-2021/#2participantes","text":"Bruno Nunes Douglas Farias Estev\u00e3o Reis Giovana Vitor Gustavo D. Marcos C. Luiz Pinheiro Tom\u00e1s Veloso","title":"2.Participantes"},{"location":"Atas/27-07-2021/#3-inicio","text":"A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 19:03.","title":"3. In\u00edcio"},{"location":"Atas/27-07-2021/#4-assuntos-abordados","text":"T\u00edtulo do Projeto Organiza\u00e7\u00e3o inicial do reposit\u00f3rio Cria\u00e7\u00e3o do reposit\u00f3rio Prepara\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o da Design Sprint Defini\u00e7\u00e3o inicial do escopo do projeto Defini\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o da Design Sprint","title":"4. Assuntos abordados"},{"location":"Atas/27-07-2021/#5-discussoes","text":"","title":"5. Discuss\u00f5es"},{"location":"Atas/27-07-2021/#51-titulo-do-projeto","text":"Foi discutido qual deveria ser o t\u00edtulo do projeto. Douglas Farias levantou a ideia inicial, falando sobre o atual movimento existente de n\u00f4mades digitais, explicando que s\u00e3o pessoas que viajam todo o mundo e que, para isto, se hospedam em diversas resid\u00eancias, alugando-as pelo per\u00edodo em que desejam residir naquele determinado local. Continuou discorrendo sobre o assunto falando sobre algumas aves do cerrado, que s\u00e3o consideradas n\u00f4mades. Decidimos finalmente o nome do projeto como \"Cardeal\", uma das esp\u00e9cies de p\u00e1ssaros n\u00f4mades.","title":"5.1 T\u00edtulo do projeto"},{"location":"Atas/27-07-2021/#52-criacao-do-repositorio","text":"Foi discutido sobre como deveriam ser criados os reposit\u00f3rios, se deveria fazer a separa\u00e7\u00e3o entre back-end e front-end. O grupo decidiu n\u00e3o definir essa quest\u00e3o no momento, pois ainda est\u00e1 em sua fase inicial e antes de tomar essa decis\u00e3o ainda precisamos definir algumas outras coisas. Portanto foi decidido que inicialmente seria criado apenas um reposit\u00f3rio para a documenta\u00e7\u00e3o.","title":"5.2 Cria\u00e7\u00e3o do reposit\u00f3rio"},{"location":"Atas/27-07-2021/#53-definicao-inicial-do-escopo","text":"Foi discorrido sobre o que de fato era uma imobili\u00e1ria e quais eram suas principais funcionalidades. Portanto, inicialmente decidimos que nosso projeto deve ser capaz de permitir que os usu\u00e1rios possam comprar ou alugar um im\u00f3vel.","title":"5.3 Defini\u00e7\u00e3o inicial do escopo"},{"location":"Atas/27-07-2021/#6-conclusao","text":"Concluindo a reuni\u00e3o, foi marcado um pr\u00f3ximo encontro para o dia 30/07/2021 das 8:00 \u00e0s 10:00 para a realiza\u00e7\u00e3o da Design Sprint. Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 19:53 do dia 27/07/2021.","title":"6. Conclus\u00e3o"},{"location":"Atas/30-07-2021/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 30/07/2021 1.Local \u2003\u2003 Chamada de v\u00eddeo no Google Meet. 2.Participantes Bruno Nunes Douglas Farias Estev\u00e3o Reis Giovana Vitor Gustavo D. Marcos C. Luiz Pinheiro Tom\u00e1s Veloso Igor Araujo Pedro Haick 3. In\u00edcio \u2003\u2003 A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 08:03. 4. Assuntos abordados Brainstorming Pol\u00edtica de fluxo de Trabalho Divis\u00e3o de Trabalhos Elicita\u00e7\u00e3o dos Requisitos pelo Brainstorming 5. Discuss\u00f5es 5.1 Pol\u00edtica de fluxo de Trabalho \u2003\u2003 Foi discutido sobre decidir padr\u00f5es de fluxo de trabalho, como padr\u00f5es de commits, escolha de nome de branchs. O Igor sugeriu a utiliza\u00e7\u00e3o do Gitflow como padr\u00e3o de fluxo de trabalho, por ser bastante abrangente e completo. Portanto decidimos que esse padr\u00e3o ser\u00e1 utilizado no projeto. 5.2 Divis\u00e3o de Trabalhos \u2003\u2003 Foi discutido sobre todos os artefatos necess\u00e1rios para a primeira entrega, e buscamos dividir entre os integrantes a confec\u00e7\u00e3o dos artefatos para que seja poss\u00edvel entre-los em tempo h\u00e1bil. 5.3 Elicita\u00e7\u00e3o dos Requisitos pelo Brainstorming \u2003\u2003 Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do Brainstorming, passamos por cada requisitos e decidimos quais requisitos fariam parte do nosso escopo. 6. Conclus\u00e3o Concluindo a reuni\u00e3o, foi marcado um pr\u00f3ximo encontro para o dia 04/08/2021 das 21:00 \u00e0s 22:00 para a grava\u00e7\u00e3o dos v\u00eddeos de apresenta\u00e7\u00e3o das entregas. Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 10:20 do dia 30/07/2021.","title":"30/07/2021"},{"location":"Atas/30-07-2021/#ata-de-reuniao-30072021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 30/07/2021"},{"location":"Atas/30-07-2021/#1local","text":"Chamada de v\u00eddeo no Google Meet.","title":"1.Local"},{"location":"Atas/30-07-2021/#2participantes","text":"Bruno Nunes Douglas Farias Estev\u00e3o Reis Giovana Vitor Gustavo D. Marcos C. Luiz Pinheiro Tom\u00e1s Veloso Igor Araujo Pedro Haick","title":"2.Participantes"},{"location":"Atas/30-07-2021/#3-inicio","text":"A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 08:03.","title":"3. In\u00edcio"},{"location":"Atas/30-07-2021/#4-assuntos-abordados","text":"Brainstorming Pol\u00edtica de fluxo de Trabalho Divis\u00e3o de Trabalhos Elicita\u00e7\u00e3o dos Requisitos pelo Brainstorming","title":"4. Assuntos abordados"},{"location":"Atas/30-07-2021/#5-discussoes","text":"","title":"5. Discuss\u00f5es"},{"location":"Atas/30-07-2021/#51-politica-de-fluxo-de-trabalho","text":"Foi discutido sobre decidir padr\u00f5es de fluxo de trabalho, como padr\u00f5es de commits, escolha de nome de branchs. O Igor sugeriu a utiliza\u00e7\u00e3o do Gitflow como padr\u00e3o de fluxo de trabalho, por ser bastante abrangente e completo. Portanto decidimos que esse padr\u00e3o ser\u00e1 utilizado no projeto.","title":"5.1 Pol\u00edtica de fluxo de Trabalho"},{"location":"Atas/30-07-2021/#52-divisao-de-trabalhos","text":"Foi discutido sobre todos os artefatos necess\u00e1rios para a primeira entrega, e buscamos dividir entre os integrantes a confec\u00e7\u00e3o dos artefatos para que seja poss\u00edvel entre-los em tempo h\u00e1bil.","title":"5.2 Divis\u00e3o de Trabalhos"},{"location":"Atas/30-07-2021/#53-elicitacao-dos-requisitos-pelo-brainstorming","text":"Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do Brainstorming, passamos por cada requisitos e decidimos quais requisitos fariam parte do nosso escopo.","title":"5.3 Elicita\u00e7\u00e3o dos Requisitos pelo Brainstorming"},{"location":"Atas/30-07-2021/#6-conclusao","text":"Concluindo a reuni\u00e3o, foi marcado um pr\u00f3ximo encontro para o dia 04/08/2021 das 21:00 \u00e0s 22:00 para a grava\u00e7\u00e3o dos v\u00eddeos de apresenta\u00e7\u00e3o das entregas. Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 10:20 do dia 30/07/2021.","title":"6. Conclus\u00e3o"},{"location":"desenhoSoftwareBase/5W2H/","text":"5W2H 1. Metodologia Bom, o 5W2H \u00e9 uma ferramenta de produtividade que une sete diretrizes importantes de modo a organizar melhor um plano de a\u00e7\u00e3o, bem como a maneira de execut\u00e1-lo. Seu principal prop\u00f3sito \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de tarefas eficazes e seu acompanhamento, de maneira visual, \u00e1gil e simples. 2. Resultados 2.1 Tabela 5W2H 5W2H - Vis\u00e3o Estrat\u00e9gica What Ser\u00e1 desenvolvido um web site de uma imobili\u00e1ria com o intuito de organizar melhor sua lista de im\u00f3veis e melhorar contato entre poss\u00edveis clientes e corretores. When Ao ser solicitado a execu\u00e7\u00e3o do trabalho, demora-se cerca de 3 meses (in\u00edcio 08/2021, fim 10/2021) at\u00e9 o produto final (web site Cardeal) ser entregue. Why? A falta de organiza\u00e7\u00e3o e dificuldade para mostrar o portif\u00f3lio da imobili\u00e1ria para seus clientes juntamente com a dificuldade dos clientes de encontrar um canal principal de contato com os corretores da Imobili\u00e1ria Cardeal faz com que sejam perdidos v\u00e1rios neg\u00f3cios. \u00c9 necess\u00e1ria a cria\u00e7\u00e3o de um website capaz de resolver esses problemas para o aumento da satisfa\u00e7\u00e3o tanto dos clientes quando dos corretores da Imobili\u00e1ria Cardeal. Who? O projeto ser\u00e1 feito para atender tanto os funcion\u00e1rios da Imobili\u00e1ria Cardeal quanto aos seus clientes. Where? Ser\u00e1 hospedaddo no ambiente web para atender os clientes de todo pa\u00eds e os funcion\u00e1rios da Imobili\u00e1ria Cardeal que atendem no DF(Distrito Federal) e regi\u00e3o. How? Ser\u00e1 projetado, arquitetado, desenhado um web site utilizando algum framework(ainda n\u00e3o definido) que utilize o javascipt que seja responsivo para uso desktop e mobile. How Much? Considerando o piso para Engenheiros de software e o time contendo 10 funcion\u00e1rios foi calculado um custo total de cerca de R$122 mil reais em 3 meses mais R$1 mil mensais para hospedagem e poss\u00edveis manuten\u00e7\u00f5es. 3. Refer\u00eancias Five Ws. Dispon\u00edvel em: https://en.wikipedia.org/wiki/Five_Ws . Acessado em: Agosto/2021 4. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 01/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Marcos Vin\u00edcius Rodrigues 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"5W2H"},{"location":"desenhoSoftwareBase/5W2H/#5w2h","text":"","title":"5W2H"},{"location":"desenhoSoftwareBase/5W2H/#1-metodologia","text":"Bom, o 5W2H \u00e9 uma ferramenta de produtividade que une sete diretrizes importantes de modo a organizar melhor um plano de a\u00e7\u00e3o, bem como a maneira de execut\u00e1-lo. Seu principal prop\u00f3sito \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de tarefas eficazes e seu acompanhamento, de maneira visual, \u00e1gil e simples.","title":"1. Metodologia"},{"location":"desenhoSoftwareBase/5W2H/#2-resultados","text":"","title":"2. Resultados"},{"location":"desenhoSoftwareBase/5W2H/#21-tabela-5w2h","text":"5W2H - Vis\u00e3o Estrat\u00e9gica What Ser\u00e1 desenvolvido um web site de uma imobili\u00e1ria com o intuito de organizar melhor sua lista de im\u00f3veis e melhorar contato entre poss\u00edveis clientes e corretores. When Ao ser solicitado a execu\u00e7\u00e3o do trabalho, demora-se cerca de 3 meses (in\u00edcio 08/2021, fim 10/2021) at\u00e9 o produto final (web site Cardeal) ser entregue. Why? A falta de organiza\u00e7\u00e3o e dificuldade para mostrar o portif\u00f3lio da imobili\u00e1ria para seus clientes juntamente com a dificuldade dos clientes de encontrar um canal principal de contato com os corretores da Imobili\u00e1ria Cardeal faz com que sejam perdidos v\u00e1rios neg\u00f3cios. \u00c9 necess\u00e1ria a cria\u00e7\u00e3o de um website capaz de resolver esses problemas para o aumento da satisfa\u00e7\u00e3o tanto dos clientes quando dos corretores da Imobili\u00e1ria Cardeal. Who? O projeto ser\u00e1 feito para atender tanto os funcion\u00e1rios da Imobili\u00e1ria Cardeal quanto aos seus clientes. Where? Ser\u00e1 hospedaddo no ambiente web para atender os clientes de todo pa\u00eds e os funcion\u00e1rios da Imobili\u00e1ria Cardeal que atendem no DF(Distrito Federal) e regi\u00e3o. How? Ser\u00e1 projetado, arquitetado, desenhado um web site utilizando algum framework(ainda n\u00e3o definido) que utilize o javascipt que seja responsivo para uso desktop e mobile. How Much? Considerando o piso para Engenheiros de software e o time contendo 10 funcion\u00e1rios foi calculado um custo total de cerca de R$122 mil reais em 3 meses mais R$1 mil mensais para hospedagem e poss\u00edveis manuten\u00e7\u00f5es.","title":"2.1 Tabela 5W2H"},{"location":"desenhoSoftwareBase/5W2H/#3-referencias","text":"Five Ws. Dispon\u00edvel em: https://en.wikipedia.org/wiki/Five_Ws . Acessado em: Agosto/2021","title":"3. Refer\u00eancias"},{"location":"desenhoSoftwareBase/5W2H/#4-versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 01/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Marcos Vin\u00edcius Rodrigues 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"4. Versionamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/brainstorm/","text":"Brainstorm 1.Objetivo Utilizamos o brainstorm como uma das etapas do design sprint para que entendessemos o que cada um imaginava da aplica\u00e7\u00e3o e para alinharmos as espectativas sobre o que a aplica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 fazer para resolver nosso problema atual que \u00e9 facilitar a busca e a compra d eim\u00f3veis de uma determinada corretora a partir de uma aplica\u00e7\u00e3o web. 2. Compartilhamento de Ideias Todos no grupo tiveram cerca de 15 minutos para pensarem no que esperavam da aplica\u00e7\u00e3o, logo ap\u00f3s foi gerado um documento com as ideias de cada um onde debatemos quais estavam mais de acordo com o escopo do projeto. Ap\u00f3s essa etapa utilizamos a ferramenta chamada jamboard para conseguirmos juntar todas as ideias similares de cada um para clusterizar elas e deixar elas mais homog\u00eaneas e o resultado foi a imagem abaixo: 3. Requisitos Ap\u00f3s o fim do brainstorm entendemos que talvez algumas ideias poderiam ser usada em outro momento como roadmap, ou mesmo agora, para facilitar essa a nossa prioriza\u00e7\u00e3o escolhemos usar o Moscow como forma de priorizar a importancia das ideias e requisitos levantados para depois utilizarmos o First things First. 4. Moscow Utilizamos o Moscow para uma pr\u00e9 prioriza\u00e7\u00e3o dos requisitos levantados. Separamos os requisitos em 4 partes(Must Have,Should Have,Could Have, Would have). Ap\u00f3s essa separa\u00e7\u00e3o ficou mais claro os requisitos que s\u00e3o mais importantes para que a aplica\u00e7\u00e3o funcione e ficou mais claro para o time o n\u00edvel de import\u00e2ncia de cada requisito. 5. First things First Ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o do moscow que \u00e9 utilizado de forma mais qualitativa que quantitativa decidimos usar o First things First para analisar o custo, retorno e benef\u00edcio de cada um dos nossos requisitos, onde cada coluna pode ser preenchido com o valor de um a nove, sendo o um a pontua\u00e7\u00e3o mais baixa para o coluna que est\u00e1 sendo representada e nove a mais alta para a mesma. Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica ficou muito mais f\u00e1cil ordenar os requisitos de forma quantitativa e medir de acordo com o conhecimento da equipe custo x benef\u00edcio x retorno . 6. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o da primeira vers\u00e3o do Brainstorm Igor Ara\u00fajo de Sousa","title":"Brainstorm"},{"location":"desenhoSoftwareBase/brainstorm/#brainstorm","text":"","title":"Brainstorm"},{"location":"desenhoSoftwareBase/brainstorm/#1objetivo","text":"Utilizamos o brainstorm como uma das etapas do design sprint para que entendessemos o que cada um imaginava da aplica\u00e7\u00e3o e para alinharmos as espectativas sobre o que a aplica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 fazer para resolver nosso problema atual que \u00e9 facilitar a busca e a compra d eim\u00f3veis de uma determinada corretora a partir de uma aplica\u00e7\u00e3o web.","title":"1.Objetivo"},{"location":"desenhoSoftwareBase/brainstorm/#2-compartilhamento-de-ideias","text":"Todos no grupo tiveram cerca de 15 minutos para pensarem no que esperavam da aplica\u00e7\u00e3o, logo ap\u00f3s foi gerado um documento com as ideias de cada um onde debatemos quais estavam mais de acordo com o escopo do projeto. Ap\u00f3s essa etapa utilizamos a ferramenta chamada jamboard para conseguirmos juntar todas as ideias similares de cada um para clusterizar elas e deixar elas mais homog\u00eaneas e o resultado foi a imagem abaixo:","title":"2. Compartilhamento de Ideias"},{"location":"desenhoSoftwareBase/brainstorm/#3-requisitos","text":"Ap\u00f3s o fim do brainstorm entendemos que talvez algumas ideias poderiam ser usada em outro momento como roadmap, ou mesmo agora, para facilitar essa a nossa prioriza\u00e7\u00e3o escolhemos usar o Moscow como forma de priorizar a importancia das ideias e requisitos levantados para depois utilizarmos o First things First.","title":"3. Requisitos"},{"location":"desenhoSoftwareBase/brainstorm/#4-moscow","text":"Utilizamos o Moscow para uma pr\u00e9 prioriza\u00e7\u00e3o dos requisitos levantados. Separamos os requisitos em 4 partes(Must Have,Should Have,Could Have, Would have). Ap\u00f3s essa separa\u00e7\u00e3o ficou mais claro os requisitos que s\u00e3o mais importantes para que a aplica\u00e7\u00e3o funcione e ficou mais claro para o time o n\u00edvel de import\u00e2ncia de cada requisito.","title":"4. Moscow"},{"location":"desenhoSoftwareBase/brainstorm/#5-first-things-first","text":"Ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o do moscow que \u00e9 utilizado de forma mais qualitativa que quantitativa decidimos usar o First things First para analisar o custo, retorno e benef\u00edcio de cada um dos nossos requisitos, onde cada coluna pode ser preenchido com o valor de um a nove, sendo o um a pontua\u00e7\u00e3o mais baixa para o coluna que est\u00e1 sendo representada e nove a mais alta para a mesma. Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica ficou muito mais f\u00e1cil ordenar os requisitos de forma quantitativa e medir de acordo com o conhecimento da equipe custo x benef\u00edcio x retorno .","title":"5. First things First"},{"location":"desenhoSoftwareBase/brainstorm/#6-versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o da primeira vers\u00e3o do Brainstorm Igor Ara\u00fajo de Sousa","title":"6. Versionamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/causaEfeito/","text":"Causa e efeito (Diagrama de Ishikawa) 1. Introdu\u00e7\u00e3o Use diagrama de causa e efeito para organizar as informa\u00e7\u00f5es de brainstorming sobre as poss\u00edveis causas do problema. O desenvolvimento de um diagrama de causa e efeito com a sua equipe pode ajud\u00e1-lo a comparar a import\u00e2ncia relativa das diferentes causas. Um diagrama de causa e efeito tamb\u00e9m \u00e9 chamado um diagrama de C&E, um diagrama espinha de peixe, ou um diagrama de Ishikawa. 2. Metodologia Sendo assim, sabemos que uma boa maneira de trabalharmos com esse m\u00e9todo seria a ado\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m do m\u00e9todo 6M, onde \u00e9 muito utilizado para a produ\u00e7\u00e3o do diagrama. Ele envolve M\u00e3o-de-obra, M\u00e1quinas, Materiais, M\u00e9todo, Meio-ambiente e Medi\u00e7\u00e3o. Em vis\u00e3o de aplicabilidade ao projeto, iremos analisar como efeito as falhas na entrega do projeto. Para a efetividade do m\u00e9todo, iremos ent\u00e3o analisar 4 objetos do m\u00e9todo, sendo eles a M\u00e3o de obra, Materiais, Meio ambiente e o M\u00e9todo. Escolhemos esses objetos pois s\u00e3o os fatores mais cr\u00edticos do projeto, flexibilizando ent\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o do diagrama de Ishikawa. Tendo ent\u00e3o a problematiza\u00e7\u00e3o das categorias utilizados das poss\u00edveis causas temos: M\u00e3o de obra: Problemas que envolvem os motivos individuais da equipe. Materiais: Utiliza\u00e7\u00e3o das tecnologias e t\u00e9cnicas na produ\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o computacional. Meio Ambiente: Causas que s\u00e3o dif\u00edceis de serem resolvidas pelo time por suas particularidades. M\u00e9todo: Falha na implementa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado metodol\u00f3gico que envolve a mais importante produ\u00e7\u00e3o do grupo. 3. Resultado \u00c9 poss\u00edvel ent\u00e3o identificar as causas e interromper ou evitar que os problemas sejam concretizados. Em rela\u00e7\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o dessas causas temos: M\u00e3o de obra: N\u00e3o deixar que indiv\u00edduos acumulem as fun\u00e7\u00f5es do projeto, dividindo igualitariamente. Ser mais proativo em rela\u00e7\u00e3o a comunica\u00e7\u00e3o do trabalho. E o integrante necessita organizar melhor a agenda pessoal para fazer seus trabalhos em parte, n\u00e3o tudo na hora, para evitar um trabalho mal feito. Materiais: \u00c9 um problema mais t\u00e9cnico que pode ser remediado pela instru\u00e7\u00e3o sobre as tecnologias usadas, onde pode ser feito sprints para estudar as ferramentas, ou cobrir em cada membro do grupo os pontos fracos e fortes. Ter um cuidado maior no zelo da qualidade do software, que envolve a m\u00e1 implementa\u00e7\u00e3o dos requisitos, verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o dos mesmos. Meio Ambiente: Por ter pontos que s\u00e3o dif\u00edceis de serem remediados, juntamente com a causa da pandemia de COVID-19, podemos tentar organizar o grupo melhor de uma forma ass\u00edncrona para que esses problemas n\u00e3o venham ao acaso. M\u00e9todo: Uma das solu\u00e7\u00f5es mais empregadas para esse problema \u00e9 a quest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o do time. Onde seja muito bem delegada as fun\u00e7\u00f5es dos integrantes, que tenham reuni\u00f5es para que todos tenham a verifica\u00e7\u00e3o do assunto tratado na semana. Boas pr\u00e1ticas e politicas feitas no reposit\u00f3rio do projeto. 4. Refer\u00eancias Diagrama de causa e efeito. Dispon\u00edvel em: https://support.minitab.com/pt-br/minitab/18/help-and-how-to/quality-and-process-improvement/quality-tools/how-to/cause-and-effect-diagram/before-you-start/overview/ . Acessado em: Agosto/2021 Diagrama de Ishikawa (Ferramenta da Qualidade): Teoria + Exemplo Pr\u00e1tico. Dispon\u00edvel em: https://www.youtube.com/watch?v=U-0qzmFqH-0&ab_channel=AprendendoGest%C3%A3o . Acessado em: Agosto/2021 5. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 02/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do diagrama Bruno Nunes 02/08/2021 1.1 Corre\u00e7\u00e3o dos erros de gram\u00e1tica Bruno Nunes 04/08/2021 1.2 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"Causa e efeito"},{"location":"desenhoSoftwareBase/causaEfeito/#causa-e-efeito-diagrama-de-ishikawa","text":"","title":"Causa e efeito (Diagrama de Ishikawa)"},{"location":"desenhoSoftwareBase/causaEfeito/#1-introducao","text":"Use diagrama de causa e efeito para organizar as informa\u00e7\u00f5es de brainstorming sobre as poss\u00edveis causas do problema. O desenvolvimento de um diagrama de causa e efeito com a sua equipe pode ajud\u00e1-lo a comparar a import\u00e2ncia relativa das diferentes causas. Um diagrama de causa e efeito tamb\u00e9m \u00e9 chamado um diagrama de C&E, um diagrama espinha de peixe, ou um diagrama de Ishikawa.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"desenhoSoftwareBase/causaEfeito/#2-metodologia","text":"Sendo assim, sabemos que uma boa maneira de trabalharmos com esse m\u00e9todo seria a ado\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m do m\u00e9todo 6M, onde \u00e9 muito utilizado para a produ\u00e7\u00e3o do diagrama. Ele envolve M\u00e3o-de-obra, M\u00e1quinas, Materiais, M\u00e9todo, Meio-ambiente e Medi\u00e7\u00e3o. Em vis\u00e3o de aplicabilidade ao projeto, iremos analisar como efeito as falhas na entrega do projeto. Para a efetividade do m\u00e9todo, iremos ent\u00e3o analisar 4 objetos do m\u00e9todo, sendo eles a M\u00e3o de obra, Materiais, Meio ambiente e o M\u00e9todo. Escolhemos esses objetos pois s\u00e3o os fatores mais cr\u00edticos do projeto, flexibilizando ent\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o do diagrama de Ishikawa. Tendo ent\u00e3o a problematiza\u00e7\u00e3o das categorias utilizados das poss\u00edveis causas temos: M\u00e3o de obra: Problemas que envolvem os motivos individuais da equipe. Materiais: Utiliza\u00e7\u00e3o das tecnologias e t\u00e9cnicas na produ\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o computacional. Meio Ambiente: Causas que s\u00e3o dif\u00edceis de serem resolvidas pelo time por suas particularidades. M\u00e9todo: Falha na implementa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado metodol\u00f3gico que envolve a mais importante produ\u00e7\u00e3o do grupo.","title":"2. Metodologia"},{"location":"desenhoSoftwareBase/causaEfeito/#3-resultado","text":"\u00c9 poss\u00edvel ent\u00e3o identificar as causas e interromper ou evitar que os problemas sejam concretizados. Em rela\u00e7\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o dessas causas temos: M\u00e3o de obra: N\u00e3o deixar que indiv\u00edduos acumulem as fun\u00e7\u00f5es do projeto, dividindo igualitariamente. Ser mais proativo em rela\u00e7\u00e3o a comunica\u00e7\u00e3o do trabalho. E o integrante necessita organizar melhor a agenda pessoal para fazer seus trabalhos em parte, n\u00e3o tudo na hora, para evitar um trabalho mal feito. Materiais: \u00c9 um problema mais t\u00e9cnico que pode ser remediado pela instru\u00e7\u00e3o sobre as tecnologias usadas, onde pode ser feito sprints para estudar as ferramentas, ou cobrir em cada membro do grupo os pontos fracos e fortes. Ter um cuidado maior no zelo da qualidade do software, que envolve a m\u00e1 implementa\u00e7\u00e3o dos requisitos, verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o dos mesmos. Meio Ambiente: Por ter pontos que s\u00e3o dif\u00edceis de serem remediados, juntamente com a causa da pandemia de COVID-19, podemos tentar organizar o grupo melhor de uma forma ass\u00edncrona para que esses problemas n\u00e3o venham ao acaso. M\u00e9todo: Uma das solu\u00e7\u00f5es mais empregadas para esse problema \u00e9 a quest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o do time. Onde seja muito bem delegada as fun\u00e7\u00f5es dos integrantes, que tenham reuni\u00f5es para que todos tenham a verifica\u00e7\u00e3o do assunto tratado na semana. Boas pr\u00e1ticas e politicas feitas no reposit\u00f3rio do projeto.","title":"3. Resultado"},{"location":"desenhoSoftwareBase/causaEfeito/#4-referencias","text":"Diagrama de causa e efeito. Dispon\u00edvel em: https://support.minitab.com/pt-br/minitab/18/help-and-how-to/quality-and-process-improvement/quality-tools/how-to/cause-and-effect-diagram/before-you-start/overview/ . Acessado em: Agosto/2021 Diagrama de Ishikawa (Ferramenta da Qualidade): Teoria + Exemplo Pr\u00e1tico. Dispon\u00edvel em: https://www.youtube.com/watch?v=U-0qzmFqH-0&ab_channel=AprendendoGest%C3%A3o . Acessado em: Agosto/2021","title":"4. Refer\u00eancias"},{"location":"desenhoSoftwareBase/causaEfeito/#5-versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 02/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do diagrama Bruno Nunes 02/08/2021 1.1 Corre\u00e7\u00e3o dos erros de gram\u00e1tica Bruno Nunes 04/08/2021 1.2 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"5. Versionamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/designSprint/","text":"Design Sprint 1. Participantes Matr\u00edcula Aluno GitHub 18/0117548 Bruno Carmo Nunes @brunocmo 17/0140571 Douglas Farias de Castro @douglasffcastro 18/0052616 Estev\u00e3o de Jesus Reis @estevaoreis25 18/0017659 Giovana Vitor Dion\u00edsio Santana @giovanadionisio 20/0038141 Gustavo Duarte Moreira @gustavoduartemoreira 15/0129866 Igor Ara\u00fajo de Sousa @zero101010 17/0150747 Marcos Vin\u00edcius Rodrigues da Concei\u00e7\u00e3o @marcos-mv 18/0129147 Pedro de Miranda Haick @peHaick 14/0169784 Luiz Gustavo Dias Paes Pinheiro @PinheiroLG 18/0138596 Tom\u00e1s Veloso Peixoto Matutino @tomasvelos0 2. Introdu\u00e7\u00e3o A design sprint \u00e9 um processo de 5 dias com o objetivo de responder perguntas essenciais sobre o projeto a partir de design, prototipagem e testagem de ideias. Trabalhando em uma sprint, \u00e9 poss\u00edvel quebrar o ciclo de debate e comprimir o trabalho de meses em apenas um semana. Dessa forma, \u00e9 poss\u00edvel evitar que se gaste recursos com a tentativa de se desenvolver uma vers\u00e3o pr\u00e9via do produto, al\u00e9m de viabilizar uma vis\u00e3o do produto ideal ao final da sprint. O processo envolve as seguintes etapas: Dia Etapa Descri\u00e7\u00e3o 1\u00ba Mapeamento O primeiro dia envolve uma s\u00e9rie de conversas para construir uma base para o resto da sprint. Nessa etapa, \u00e9 feito um mapeamento do problema, definindo perguntas chave e um objetivo final. 2\u00ba Esbo\u00e7o Na segunda etapa, os integrantes da equipe s\u00e3o respons\u00e1veis por esbo\u00e7ar solu\u00e7\u00f5es para os problemas levantados na etapa. 3\u00ba Decis\u00e3o A terceira etapa consiste em decidir qual a alternativa mais adequada entre as solu\u00e7\u00f5es esbo\u00e7adas anteriormente. 4\u00ba Prototipagem Baseando-se nas informa\u00e7\u00f5es coletadas, o objetivo da quarta etapa \u00e9 elaborar os prot\u00f3tipos que ir\u00e3o representar o projeto. 5\u00ba Testes A quinta e \u00faltima etapa da sprint consiste em avaliar os artefatos desenvolvidos e decidir se s\u00e3o compat\u00edveis com a vis\u00e3o de projeto pretendida. 3. Resultados 3.1 Artefatos da Design Sprint Dia Artefatos Descri\u00e7\u00e3o 1 Brainstorm L\u00e9xico A partir dos artefatos utilizados, \u00e9 poss\u00edvel ter no\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio que envolve o problema, e assim model\u00e1-lo. 2 Rich Picture Ap\u00f3s decidirmos qual rich picture seguiriamos, foi essencial organizar um plano de a\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento 3 Storyboard 5W2H Estimativas Realizamos um storyboard, complementando com o 5W2H, e foi finalizado com as estimativas do projeto. 4 Prot\u00f3tipo de Baixa Fidelidade O prot\u00f3tipo de baixa fidelidade se fez necess\u00e1rio para analisar a usabilidade e alinhar a interface com a vis\u00e3o de projeto da equipe. 4. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores 03/08/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do documento Pedro Haick 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"Design Sprint"},{"location":"desenhoSoftwareBase/designSprint/#design-sprint","text":"","title":"Design Sprint"},{"location":"desenhoSoftwareBase/designSprint/#1-participantes","text":"Matr\u00edcula Aluno GitHub 18/0117548 Bruno Carmo Nunes @brunocmo 17/0140571 Douglas Farias de Castro @douglasffcastro 18/0052616 Estev\u00e3o de Jesus Reis @estevaoreis25 18/0017659 Giovana Vitor Dion\u00edsio Santana @giovanadionisio 20/0038141 Gustavo Duarte Moreira @gustavoduartemoreira 15/0129866 Igor Ara\u00fajo de Sousa @zero101010 17/0150747 Marcos Vin\u00edcius Rodrigues da Concei\u00e7\u00e3o @marcos-mv 18/0129147 Pedro de Miranda Haick @peHaick 14/0169784 Luiz Gustavo Dias Paes Pinheiro @PinheiroLG 18/0138596 Tom\u00e1s Veloso Peixoto Matutino @tomasvelos0","title":"1. Participantes"},{"location":"desenhoSoftwareBase/designSprint/#2-introducao","text":"A design sprint \u00e9 um processo de 5 dias com o objetivo de responder perguntas essenciais sobre o projeto a partir de design, prototipagem e testagem de ideias. Trabalhando em uma sprint, \u00e9 poss\u00edvel quebrar o ciclo de debate e comprimir o trabalho de meses em apenas um semana. Dessa forma, \u00e9 poss\u00edvel evitar que se gaste recursos com a tentativa de se desenvolver uma vers\u00e3o pr\u00e9via do produto, al\u00e9m de viabilizar uma vis\u00e3o do produto ideal ao final da sprint. O processo envolve as seguintes etapas: Dia Etapa Descri\u00e7\u00e3o 1\u00ba Mapeamento O primeiro dia envolve uma s\u00e9rie de conversas para construir uma base para o resto da sprint. Nessa etapa, \u00e9 feito um mapeamento do problema, definindo perguntas chave e um objetivo final. 2\u00ba Esbo\u00e7o Na segunda etapa, os integrantes da equipe s\u00e3o respons\u00e1veis por esbo\u00e7ar solu\u00e7\u00f5es para os problemas levantados na etapa. 3\u00ba Decis\u00e3o A terceira etapa consiste em decidir qual a alternativa mais adequada entre as solu\u00e7\u00f5es esbo\u00e7adas anteriormente. 4\u00ba Prototipagem Baseando-se nas informa\u00e7\u00f5es coletadas, o objetivo da quarta etapa \u00e9 elaborar os prot\u00f3tipos que ir\u00e3o representar o projeto. 5\u00ba Testes A quinta e \u00faltima etapa da sprint consiste em avaliar os artefatos desenvolvidos e decidir se s\u00e3o compat\u00edveis com a vis\u00e3o de projeto pretendida.","title":"2. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"desenhoSoftwareBase/designSprint/#3-resultados","text":"","title":"3. Resultados"},{"location":"desenhoSoftwareBase/designSprint/#31-artefatos-da-design-sprint","text":"Dia Artefatos Descri\u00e7\u00e3o 1 Brainstorm L\u00e9xico A partir dos artefatos utilizados, \u00e9 poss\u00edvel ter no\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio que envolve o problema, e assim model\u00e1-lo. 2 Rich Picture Ap\u00f3s decidirmos qual rich picture seguiriamos, foi essencial organizar um plano de a\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento 3 Storyboard 5W2H Estimativas Realizamos um storyboard, complementando com o 5W2H, e foi finalizado com as estimativas do projeto. 4 Prot\u00f3tipo de Baixa Fidelidade O prot\u00f3tipo de baixa fidelidade se fez necess\u00e1rio para analisar a usabilidade e alinhar a interface com a vis\u00e3o de projeto da equipe.","title":"3.1 Artefatos da Design Sprint"},{"location":"desenhoSoftwareBase/designSprint/#4-versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores 03/08/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do documento Pedro Haick 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"4. Versionamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/","text":"Documento de Vis\u00e3o 1. Introdu\u00e7\u00e3o Neste documento ser\u00e3o definidas as necessidades,raz\u00f5es e motiva\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o escopo do projeto, bem como os prop\u00f3sitos para realiza\u00e7\u00e3o do mesmo.O objetivo deste documento de vis\u00e3o \u00e9 reduzir riscos que circundam a cria\u00e7\u00e3o do produto de modo a estabelecer expectativas e proteger as partes envolvidas no desenvolvimento do projeto. 1.1 Finalidade Este documento tem, por finalidade, estabelecer de modo amplo uma vis\u00e3o geral a respeito da cria\u00e7\u00e3o de uma p\u00e1gina web para a imobili\u00e1ria, cardeal, definindo aqui as caracter\u00edsticas e utilidades de cada funcionalidade e tamb\u00e9m o prop\u00f3sito e contexto nas quais se inserem,deixando claro assim sua proposta e peculiaridades. 1.2 Escopo O objetivo deste projeto \u00e9 desenvolver uma p\u00e1gina web que tem como principal objetivo apresentar os im\u00f3veis dispon\u00edveis para seus clientes. A proposta a ser realizada pela equipe , composta por alunos de Arquitetura e Desenho de Software , tem como objetivo auxiliar por meio de funcionalidades, trazendo dados e informa\u00e7\u00f5es relevantes, ao comprador que deseja facilitar a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es como:Cadastro, aluguel e compra de im\u00f3veis, filtrados por diferentes categorias, pre\u00e7os e localidades. 1.3 Defini\u00e7\u00f5es, Acr\u00f4nimos e Abrevia\u00e7\u00f5es UnB - Universidade de Bras\u00edlia ArqDsw - Arquitetura e Desenho de Software EPS - Engenharia de Produto de Software FGA - Faculdade do Gama Cardeal - Nome da imobili\u00e1ria 1.4 Refer\u00eancias IBM Knowledge Center - Documento de Vis\u00e3o: A estrutura de t\u00f3picos do documento de vis\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https://www.ibm.com/support/knowledgecenter/pt-br/SSWMEQ_4.0.6/com.ibm.rational.rrm.help.doc/topics/r_vision_doc.html. Acesso em 4 de Ago. de 2021; 1.5 Vis\u00e3o Geral O atual documento tem como objetivo representar para os membros e os interessados, de forma explicativa, \u00e0s informa\u00e7\u00f5es gerais do projeto, os requisitos do software, os envolvidos e usu\u00e1rios, a vis\u00e3o geral do produto e seus recursos. 2. Posicionamento 2.1 Oportunidade de Neg\u00f3cios Para o aluguel ou aquisi\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel, muitas pessoas ainda v\u00e3o a uma imobili\u00e1ria f\u00edsica, a nossa p\u00e1gina web tem como objetivo levar mais comodidade para essa tarefa, para que o cliente possa de maneira r\u00e1pida e simplificada encontrar o im\u00f3vel que procura, sem precisar sair de sua casa. Com o aumento de aquisi\u00e7\u00e3o de produtos e outros servi\u00e7os pela internet, este \u00e9 um mercado em grande ascens\u00e3o e com muito a ser explorado e desenvolvido ainda. 2.2 Descri\u00e7\u00e3o do Problema O problema de Aluguel e compra de im\u00f3veis web afeta Pessoas que buscam por im\u00f3veis cujo impacto \u00e9 Pouca dinamicidade e praticidade nesse mercado, principalmente em modo local, acarretando em um enfraquecimento do mesmo e transtorno para os poss\u00edveis clientes uma boa solu\u00e7\u00e3o seria O desenvolvimento de uma p\u00e1gina web capaz de auxiliar os clientes a encontrar seus futuros e poss\u00edveis im\u00f3veis, que gostariam de comprar ou alugar. Mais comodidade e agilidade ### 2.3 Senten\u00e7a de Posi\u00e7\u00e3o do Produto Para Qualquer usu\u00e1rio que tenha interesse em comprar ou alugar im\u00f3veis Que Queira uma forma simples de comprar ou alugar im\u00f3veis O (nome do produto) Cardeal Que Oferece uma forma simples de comprar ou alugar im\u00f3veis Diferente de Olx, AirBnB Nosso produto Uma imobili\u00e1ria mais simples e objetiva 3. Descri\u00e7\u00f5es dos Envolvidos e dos Usu\u00e1rios Os envolvidos no projeto s\u00e3o os alunos da disciplina de Arquitetura e Desenho de Software e seus respectivos orientadores e monitores. O perfil dos envolvidos representa adequadamente os usu\u00e1rios, j\u00e1 que estes entendem as necessidades de grande parte deste p\u00fablico-alvo. O p\u00fablico-alvo do Cardeal s\u00e3o pessoas que desejem comprar e alugar um im\u00f3vel, um p\u00fablico muito abrangente, mas com um objetivo simples e bastante restrito. 3.1 Resumo dos Envolvidos Nome Descri\u00e7\u00e3o Responsabilidades Equipe de desenvolvimento Alunos da disciplina de ArqDsw Desenvolvimento do software Equipe de ger\u00eancia Alunos da disciplina de ArqDsw Gest\u00e3o da equipe de desenvolvimento, arquitetar sistema e automatizar processos Orientadores Dirigentes das disciplinas, monitores Orienta\u00e7\u00e3o e sancionamento de d\u00favidas das equipes de desenvolvimento e gest\u00e3o ### 3.2 Resumo dos Usu\u00e1rios Nome Descri\u00e7\u00e3o Responsabilidades P\u00fablico geral P\u00fablico geral que tenha interesse em alugar ou comprar um im\u00f3vel Poss\u00edveis feedbacks quando necessitado pela plataforma 3.3 Perfis dos Envolvidos 3.3.1 Equipe de Desenvolvimento Representantes Luiz Gustavo Dias Paes Pinheiro, Bruno Nunes, Douglas Farias, Estev\u00e3o Reis, Giovanna Dion\u00edsio, Gustavo Duarte, Igor Ara\u00fajo, Marcos Vin\u00edcius, Pedro Haick, Tom\u00e1s Veloso. Tipo Alunos da disciplina Arquitetura e Desenho de Software da Universidade de Bras\u00edlia Responsabilidades Desenvolvimento do software Crit\u00e9rios de Sucesso Software desenvolvido dentro dos crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o e do prazo determinado Envolvimento Alto Coment\u00e1rios / Problemas Nenhum problema identificado at\u00e9 o momento 3.3.2 Equipe de Gest\u00e3o Representantes Luiz Gustavo Dias Paes Pinheiro, Bruno Nunes, Douglas Farias, Estev\u00e3o Reis, Giovanna Dion\u00edsio, Gustavo Duarte, Igor Ara\u00fajo, Marcos Vin\u00edcius, Pedro Haick, Tom\u00e1s Veloso. Tipo Alunos da disciplina Arquitetura e Desenho de Software da Universidade de Bras\u00edlia Responsabilidades Gest\u00e3o da equipe de desenvolvimento, arquitetar sistema e automatizar processos Crit\u00e9rios de Sucesso Gerir, orientar e preparar a equipe de desenvolvimento Envolvimento Alto Coment\u00e1rios / Problemas Nenhum problema identificado at\u00e9 o momento 3.4 Perfis dos Usu\u00e1rios 3.4.1 Clientes Representante P\u00fablico em geral, homens e mulheres entre 18 e 35 anos Descri\u00e7\u00e3o Homens e mulheres, entre 18 e 35, segundo as pesquisas indicam, essa \u00e9 a faixa et\u00e1ria que mais buscam im\u00f3veis para se alugar pela internet. Tipo Clientes que necessitam alugar ou comprar um im\u00f3vel. Responsabilidades Poss\u00edveis feedbacks quando necessitado pela plataforma Crit\u00e9rios de Sucesso Pesquisa, aluguel ou compra realizada com sucesso na p\u00e1gina. Envolvimento Alto Coment\u00e1rios / Problemas Nenhum problema identificado at\u00e9 o momento 3.5 Principais Necessidades dos Usu\u00e1rios ou dos Envolvidos Necessidade Prioridade Solu\u00e7\u00e3o Atual Solu\u00e7\u00f5es Propostas Obter informa\u00e7\u00f5es, alugar e comprar im\u00f3veis Alta Buscar tais informa\u00e7\u00f5es no sites e aplicativos que se encontram dispon\u00edveis Acessar o site da imobili\u00e1ria Cardeal a fim de ter uma experi\u00eancia mais r\u00e1pida e simples do que as outras. 4. Vis\u00e3o Geral do Produto 4.1 Perspectiva do Produto O desenvolvimento da p\u00e1gina web da Cardeal, visa oferecer uma maneira simples e adequada para que seus clientes possam alugar ou comprar im\u00f3veis, podendo visualizar fotos e informa\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis cadastrados, al\u00e9m de poder agendar uma visita com o corretor. 4.2 Resumo dos Recursos Tabela 4-1 Sistema de Suporte ao Cliente Benef\u00edcio para o Cliente Recursos de Suporte Buscar im\u00f3veis A plataforma ir\u00e1 permitir que o cliente busque im\u00f3veis de acordo com alguns par\u00e2metros Permite ver uma lista e informa\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis buscados Os im\u00f3veis buscados ser\u00e3o apresentados e listados de modo que o cliente tenha acesso a essas informa\u00e7\u00f5es Facilita o contato direto com o corretor. A plataforma ir\u00e1 fornecer informa\u00e7\u00f5es de contato, para que o cliente possa estabelecer tal conex\u00e3o com um corretor de maneira r\u00e1pida e segura 5. Recursos do Produto Listagem dos principais recursos -Buscar im\u00f3veis -Listar im\u00f3veis buscados -Mostrar informa\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis buscados -Cadastro de corretor -Cadastro de im\u00f3vel -Visualizar contato de corretores -Agendar visita com um corretor 6. Restri\u00e7\u00f5es Listagem de restri\u00e7\u00f5es externas e outras depend\u00eancias: Uso da internet Uso de navegador web 7. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores 04/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do documento Luiz Gustavo","title":"Documento de Vis\u00e3o"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#documento-de-visao","text":"","title":"Documento de Vis\u00e3o"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#1-introducao","text":"Neste documento ser\u00e3o definidas as necessidades,raz\u00f5es e motiva\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o escopo do projeto, bem como os prop\u00f3sitos para realiza\u00e7\u00e3o do mesmo.O objetivo deste documento de vis\u00e3o \u00e9 reduzir riscos que circundam a cria\u00e7\u00e3o do produto de modo a estabelecer expectativas e proteger as partes envolvidas no desenvolvimento do projeto.","title":"1.                  Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#11-finalidade","text":"Este documento tem, por finalidade, estabelecer de modo amplo uma vis\u00e3o geral a respeito da cria\u00e7\u00e3o de uma p\u00e1gina web para a imobili\u00e1ria, cardeal, definindo aqui as caracter\u00edsticas e utilidades de cada funcionalidade e tamb\u00e9m o prop\u00f3sito e contexto nas quais se inserem,deixando claro assim sua proposta e peculiaridades.","title":"1.1               Finalidade"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#12-escopo","text":"O objetivo deste projeto \u00e9 desenvolver uma p\u00e1gina web que tem como principal objetivo apresentar os im\u00f3veis dispon\u00edveis para seus clientes. A proposta a ser realizada pela equipe , composta por alunos de Arquitetura e Desenho de Software , tem como objetivo auxiliar por meio de funcionalidades, trazendo dados e informa\u00e7\u00f5es relevantes, ao comprador que deseja facilitar a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es como:Cadastro, aluguel e compra de im\u00f3veis, filtrados por diferentes categorias, pre\u00e7os e localidades.","title":"1.2               Escopo"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#13-definicoes-acronimos-e-abreviacoes","text":"UnB - Universidade de Bras\u00edlia ArqDsw - Arquitetura e Desenho de Software EPS - Engenharia de Produto de Software FGA - Faculdade do Gama Cardeal - Nome da imobili\u00e1ria","title":"1.3               Defini\u00e7\u00f5es, Acr\u00f4nimos e Abrevia\u00e7\u00f5es"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#14-referencias","text":"IBM Knowledge Center - Documento de Vis\u00e3o: A estrutura de t\u00f3picos do documento de vis\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https://www.ibm.com/support/knowledgecenter/pt-br/SSWMEQ_4.0.6/com.ibm.rational.rrm.help.doc/topics/r_vision_doc.html. Acesso em 4 de Ago. de 2021;","title":"1.4               Refer\u00eancias"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#_1","text":"","title":""},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#15-visao-geral","text":"O atual documento tem como objetivo representar para os membros e os interessados, de forma explicativa, \u00e0s informa\u00e7\u00f5es gerais do projeto, os requisitos do software, os envolvidos e usu\u00e1rios, a vis\u00e3o geral do produto e seus recursos.","title":"1.5               Vis\u00e3o Geral"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#2-posicionamento","text":"","title":"2.                  Posicionamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#21-oportunidade-de-negocios","text":"Para o aluguel ou aquisi\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel, muitas pessoas ainda v\u00e3o a uma imobili\u00e1ria f\u00edsica, a nossa p\u00e1gina web tem como objetivo levar mais comodidade para essa tarefa, para que o cliente possa de maneira r\u00e1pida e simplificada encontrar o im\u00f3vel que procura, sem precisar sair de sua casa. Com o aumento de aquisi\u00e7\u00e3o de produtos e outros servi\u00e7os pela internet, este \u00e9 um mercado em grande ascens\u00e3o e com muito a ser explorado e desenvolvido ainda.","title":"2.1               Oportunidade de Neg\u00f3cios"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#22-descricao-do-problema","text":"O problema de Aluguel e compra de im\u00f3veis web afeta Pessoas que buscam por im\u00f3veis cujo impacto \u00e9 Pouca dinamicidade e praticidade nesse mercado, principalmente em modo local, acarretando em um enfraquecimento do mesmo e transtorno para os poss\u00edveis clientes uma boa solu\u00e7\u00e3o seria O desenvolvimento de uma p\u00e1gina web capaz de auxiliar os clientes a encontrar seus futuros e poss\u00edveis im\u00f3veis, que gostariam de comprar ou alugar. Mais comodidade e agilidade ### 2.3 Senten\u00e7a de Posi\u00e7\u00e3o do Produto Para Qualquer usu\u00e1rio que tenha interesse em comprar ou alugar im\u00f3veis Que Queira uma forma simples de comprar ou alugar im\u00f3veis O (nome do produto) Cardeal Que Oferece uma forma simples de comprar ou alugar im\u00f3veis Diferente de Olx, AirBnB Nosso produto Uma imobili\u00e1ria mais simples e objetiva","title":"2.2               Descri\u00e7\u00e3o do Problema"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#3-descricoes-dos-envolvidos-e-dos-usuarios","text":"Os envolvidos no projeto s\u00e3o os alunos da disciplina de Arquitetura e Desenho de Software e seus respectivos orientadores e monitores. O perfil dos envolvidos representa adequadamente os usu\u00e1rios, j\u00e1 que estes entendem as necessidades de grande parte deste p\u00fablico-alvo. O p\u00fablico-alvo do Cardeal s\u00e3o pessoas que desejem comprar e alugar um im\u00f3vel, um p\u00fablico muito abrangente, mas com um objetivo simples e bastante restrito.","title":"3.                  Descri\u00e7\u00f5es dos Envolvidos e dos Usu\u00e1rios"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#31-resumo-dos-envolvidos","text":"Nome Descri\u00e7\u00e3o Responsabilidades Equipe de desenvolvimento Alunos da disciplina de ArqDsw Desenvolvimento do software Equipe de ger\u00eancia Alunos da disciplina de ArqDsw Gest\u00e3o da equipe de desenvolvimento, arquitetar sistema e automatizar processos Orientadores Dirigentes das disciplinas, monitores Orienta\u00e7\u00e3o e sancionamento de d\u00favidas das equipes de desenvolvimento e gest\u00e3o ### 3.2 Resumo dos Usu\u00e1rios Nome Descri\u00e7\u00e3o Responsabilidades P\u00fablico geral P\u00fablico geral que tenha interesse em alugar ou comprar um im\u00f3vel Poss\u00edveis feedbacks quando necessitado pela plataforma","title":"3.1              Resumo dos Envolvidos"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#33-perfis-dos-envolvidos","text":"","title":"3.3               Perfis dos Envolvidos"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#331-equipe-de-desenvolvimento","text":"Representantes Luiz Gustavo Dias Paes Pinheiro, Bruno Nunes, Douglas Farias, Estev\u00e3o Reis, Giovanna Dion\u00edsio, Gustavo Duarte, Igor Ara\u00fajo, Marcos Vin\u00edcius, Pedro Haick, Tom\u00e1s Veloso. Tipo Alunos da disciplina Arquitetura e Desenho de Software da Universidade de Bras\u00edlia Responsabilidades Desenvolvimento do software Crit\u00e9rios de Sucesso Software desenvolvido dentro dos crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o e do prazo determinado Envolvimento Alto Coment\u00e1rios / Problemas Nenhum problema identificado at\u00e9 o momento","title":"3.3.1          Equipe de Desenvolvimento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#332-equipe-de-gestao","text":"Representantes Luiz Gustavo Dias Paes Pinheiro, Bruno Nunes, Douglas Farias, Estev\u00e3o Reis, Giovanna Dion\u00edsio, Gustavo Duarte, Igor Ara\u00fajo, Marcos Vin\u00edcius, Pedro Haick, Tom\u00e1s Veloso. Tipo Alunos da disciplina Arquitetura e Desenho de Software da Universidade de Bras\u00edlia Responsabilidades Gest\u00e3o da equipe de desenvolvimento, arquitetar sistema e automatizar processos Crit\u00e9rios de Sucesso Gerir, orientar e preparar a equipe de desenvolvimento Envolvimento Alto Coment\u00e1rios / Problemas Nenhum problema identificado at\u00e9 o momento","title":"3.3.2          Equipe de Gest\u00e3o"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#34-perfis-dos-usuarios","text":"","title":"3.4               Perfis dos Usu\u00e1rios"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#341-clientes","text":"Representante P\u00fablico em geral, homens e mulheres entre 18 e 35 anos Descri\u00e7\u00e3o Homens e mulheres, entre 18 e 35, segundo as pesquisas indicam, essa \u00e9 a faixa et\u00e1ria que mais buscam im\u00f3veis para se alugar pela internet. Tipo Clientes que necessitam alugar ou comprar um im\u00f3vel. Responsabilidades Poss\u00edveis feedbacks quando necessitado pela plataforma Crit\u00e9rios de Sucesso Pesquisa, aluguel ou compra realizada com sucesso na p\u00e1gina. Envolvimento Alto Coment\u00e1rios / Problemas Nenhum problema identificado at\u00e9 o momento","title":"3.4.1         Clientes"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#35-principais-necessidades-dos-usuarios-ou-dos-envolvidos","text":"Necessidade Prioridade Solu\u00e7\u00e3o Atual Solu\u00e7\u00f5es Propostas Obter informa\u00e7\u00f5es, alugar e comprar im\u00f3veis Alta Buscar tais informa\u00e7\u00f5es no sites e aplicativos que se encontram dispon\u00edveis Acessar o site da imobili\u00e1ria Cardeal a fim de ter uma experi\u00eancia mais r\u00e1pida e simples do que as outras.","title":"3.5               Principais Necessidades dos Usu\u00e1rios ou dos Envolvidos"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#4-visao-geral-do-produto","text":"","title":"4.            Vis\u00e3o Geral do Produto"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#41-perspectiva-do-produto","text":"O desenvolvimento da p\u00e1gina web da Cardeal, visa oferecer uma maneira simples e adequada para que seus clientes possam alugar ou comprar im\u00f3veis, podendo visualizar fotos e informa\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis cadastrados, al\u00e9m de poder agendar uma visita com o corretor.","title":"4.1               Perspectiva do Produto"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#42-resumo-dos-recursos","text":"Tabela 4-1 Sistema de Suporte ao Cliente Benef\u00edcio para o Cliente Recursos de Suporte Buscar im\u00f3veis A plataforma ir\u00e1 permitir que o cliente busque im\u00f3veis de acordo com alguns par\u00e2metros Permite ver uma lista e informa\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis buscados Os im\u00f3veis buscados ser\u00e3o apresentados e listados de modo que o cliente tenha acesso a essas informa\u00e7\u00f5es Facilita o contato direto com o corretor. A plataforma ir\u00e1 fornecer informa\u00e7\u00f5es de contato, para que o cliente possa estabelecer tal conex\u00e3o com um corretor de maneira r\u00e1pida e segura","title":"4.2               Resumo dos Recursos"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#5-recursos-do-produto","text":"Listagem dos principais recursos -Buscar im\u00f3veis -Listar im\u00f3veis buscados -Mostrar informa\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis buscados -Cadastro de corretor -Cadastro de im\u00f3vel -Visualizar contato de corretores -Agendar visita com um corretor","title":"5.                  Recursos do Produto"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#6-restricoes","text":"Listagem de restri\u00e7\u00f5es externas e outras depend\u00eancias: Uso da internet Uso de navegador web","title":"6.                  Restri\u00e7\u00f5es"},{"location":"desenhoSoftwareBase/documento-de-visao/#7-versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores 04/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do documento Luiz Gustavo","title":"7.  Versionamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/estimativas/","text":"Estimativas 1. Introdu\u00e7\u00e3o Para a realiza\u00e7\u00e3o do documento de estimativas, certas etapas foram cumpridas, para melhor levantamento de todos os detalhes necess\u00e1rios para estimar o projeto. Com o entendimento da proposta inicial e detalhamento do projeto, \u00e9 realizado a estimativa do tamanho do projeto, estima os esfor\u00e7os, o conhecimento necess\u00e1rio, os recursos e a estimativa de custos. 2. Estimativas Como todos os membros da equipe ir\u00e3o participar de todo o projeto pelo tempo estimado de 4 meses, com a limita\u00e7\u00e3o de ser um trabalho remoto, existe a necessidade de os membros possu\u00edrem equipamentos adequados e acesso \u00e0 internet, o custo pessoal de desenvolvimento e custo de treinamento. 2.1. Custo Pessoal Fun\u00e7\u00e3o Quantidade Sal\u00e1rio mensal Tempo de execu\u00e7\u00e3o Valor Total Desenvolvedor Full Stack 10 R$3060,00 4 meses R$122.400,00 2.2. Custo de Ferramentas Ferramenta Finalidade Quantidade Valor unit\u00e1rio Valor Notebook Planejamento e Desenvolvimento 10 R$3.799,00 R$37.990,00 Internet Conta da Internet 10 R$100,07 R$1.000,70 Google Drive Compartilhamento e edi\u00e7\u00e3o de arquivos 10 0 R$0,00 Editor de texto Hospedagem e versionamento do Projeto 10 0 R$0,00 MS Teams Reuni\u00f5es da equipe 10 0 R$0,00 Telegram Comunica\u00e7\u00e3o da equipe 10 0 R$0,00 Javascript, Typescript, Banco de Dados Tecnologias usadas para o desenvolvimento 10 0 R$0,00 Valor Total - - - R$38.990,70 2.3. Custo de Capacita\u00e7\u00e3o Capacita\u00e7\u00e3o Finalidade Quantidade Valor unit\u00e1rio Valor Total Javascript, TypeScript e Banco de Dados Capacitar a equipe com a tecnologias de desenvolvimento 10 R$34,00 R$349,00 2.4. Custo Total Custo Valor Custo Pessoal R$122.400,00 Custo de Ferramentas R$38.990,70 Custo de Capacita\u00e7\u00e3o R$349,00 Valor Total R$161.739,7 3. Refer\u00eancias MENDES DA SILVA FILHO, Antonio. Estimativa de custo de software: roteiro e dicas para estimativas de projeto . Revista Espa\u00e7o Acad\u00eamico n\u00ba156, maio de 2014. Vagas: Desenvolvedor Full Stack , acessado dia 01 de agosto de 2021. Amazon: Notebook Lenovo , acessado dia 01 de agosto de 2021. Udemy: Curso de Javascript e Typescript , acessado dia 01 de agosto de 2021. 4. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 01/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Tom\u00e1s Veloso 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"Estimativas"},{"location":"desenhoSoftwareBase/estimativas/#estimativas","text":"","title":"Estimativas"},{"location":"desenhoSoftwareBase/estimativas/#1-introducao","text":"Para a realiza\u00e7\u00e3o do documento de estimativas, certas etapas foram cumpridas, para melhor levantamento de todos os detalhes necess\u00e1rios para estimar o projeto. Com o entendimento da proposta inicial e detalhamento do projeto, \u00e9 realizado a estimativa do tamanho do projeto, estima os esfor\u00e7os, o conhecimento necess\u00e1rio, os recursos e a estimativa de custos.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"desenhoSoftwareBase/estimativas/#2-estimativas","text":"Como todos os membros da equipe ir\u00e3o participar de todo o projeto pelo tempo estimado de 4 meses, com a limita\u00e7\u00e3o de ser um trabalho remoto, existe a necessidade de os membros possu\u00edrem equipamentos adequados e acesso \u00e0 internet, o custo pessoal de desenvolvimento e custo de treinamento.","title":"2. Estimativas"},{"location":"desenhoSoftwareBase/estimativas/#21-custo-pessoal","text":"Fun\u00e7\u00e3o Quantidade Sal\u00e1rio mensal Tempo de execu\u00e7\u00e3o Valor Total Desenvolvedor Full Stack 10 R$3060,00 4 meses R$122.400,00","title":"2.1. Custo Pessoal"},{"location":"desenhoSoftwareBase/estimativas/#22-custo-de-ferramentas","text":"Ferramenta Finalidade Quantidade Valor unit\u00e1rio Valor Notebook Planejamento e Desenvolvimento 10 R$3.799,00 R$37.990,00 Internet Conta da Internet 10 R$100,07 R$1.000,70 Google Drive Compartilhamento e edi\u00e7\u00e3o de arquivos 10 0 R$0,00 Editor de texto Hospedagem e versionamento do Projeto 10 0 R$0,00 MS Teams Reuni\u00f5es da equipe 10 0 R$0,00 Telegram Comunica\u00e7\u00e3o da equipe 10 0 R$0,00 Javascript, Typescript, Banco de Dados Tecnologias usadas para o desenvolvimento 10 0 R$0,00 Valor Total - - - R$38.990,70","title":"2.2. Custo de Ferramentas"},{"location":"desenhoSoftwareBase/estimativas/#23-custo-de-capacitacao","text":"Capacita\u00e7\u00e3o Finalidade Quantidade Valor unit\u00e1rio Valor Total Javascript, TypeScript e Banco de Dados Capacitar a equipe com a tecnologias de desenvolvimento 10 R$34,00 R$349,00","title":"2.3. Custo de Capacita\u00e7\u00e3o"},{"location":"desenhoSoftwareBase/estimativas/#24-custo-total","text":"Custo Valor Custo Pessoal R$122.400,00 Custo de Ferramentas R$38.990,70 Custo de Capacita\u00e7\u00e3o R$349,00 Valor Total R$161.739,7","title":"2.4. Custo Total"},{"location":"desenhoSoftwareBase/estimativas/#3-referencias","text":"MENDES DA SILVA FILHO, Antonio. Estimativa de custo de software: roteiro e dicas para estimativas de projeto . Revista Espa\u00e7o Acad\u00eamico n\u00ba156, maio de 2014. Vagas: Desenvolvedor Full Stack , acessado dia 01 de agosto de 2021. Amazon: Notebook Lenovo , acessado dia 01 de agosto de 2021. Udemy: Curso de Javascript e Typescript , acessado dia 01 de agosto de 2021.","title":"3. Refer\u00eancias"},{"location":"desenhoSoftwareBase/estimativas/#4-versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 01/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Tom\u00e1s Veloso 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"4. Versionamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/","text":"L\u00e9xico 1. Introdu\u00e7\u00e3o Segundo Pedro Leite (1994), L\u00e9xico consiste em uma t\u00e9cnica de descri\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos de uma linguagem atrav\u00e9s da nota\u00e7\u00e3o LAL (L\u00e9xico Ampliado da Linguagem). O objetivo do seu uso \u00e9 a express\u00e3o do vocabul\u00e1rio do universo cognitivo de um problema sem que o problema seja levado em conta, mas sim o seu contexto. Desta forma, \u00e9 poss\u00edvel a identifica\u00e7\u00e3o de palavras, frases e termos que sejam peculiares ao dom\u00ednio de uma aplica\u00e7\u00e3o . No L\u00e9xico Ampliado da Linguagem, cada express\u00e3o \u00e9 descrita em no\u00e7\u00e3o e impacto . A no\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada ao significado do termo, enquanto o impacto se refere ao efeito que este termo causa dentro do contexto da aplica\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, s\u00e3o apresentados (quando existentes) os sin\u00f4nimos para o l\u00e9xico e a sua classifica\u00e7\u00e3o em Objeto, Verbo, Sujeito ou Estado (Lyrene da Silva, 2006). 2. Metodologia Na reuni\u00e3o de 13 de agosto foi acordada pela equipe a elabora\u00e7\u00e3o do documento de L\u00e9xicos e Gloss\u00e1rio, sendo artefatos relevantes para o entendimento do contexto de imobili\u00e1rias, que n\u00e3o \u00e9 comum a todos os membros. A sua elabora\u00e7\u00e3o foi atribu\u00edda \u00e0 aluna Giovana, que, ao longo de suas pesquisas e consultando alguns colegas de equipe, percebeu que somente o documento de L\u00e9xicos j\u00e1 seria suficiente para enriquecer o projeto. Para a constru\u00e7\u00e3o do artefato de l\u00e9xicos do projeto Cardeal, seguiram-se duas etapas para a coleta de dados: a identifica\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos da linguagem, onde foram levantadas frases e termos significantes dentro do contexto de uma imobili\u00e1ria, e a identifica\u00e7\u00e3o da sem\u00e2ntica, onde os termos levantados foram analisados e descritos. Para a apresenta\u00e7\u00e3o dos s\u00edmbolos, listados em ordem alfab\u00e9tica, foi utilizado o seguinte modelo: C\u00f3digo - S\u00edmbolo Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto / Verbo / Sujeito / Estado Denota\u00e7\u00e3o Conota\u00e7\u00e3o (Opcional) 3. L\u00e9xicos L1 - Aluguel Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Neg\u00f3cio em que o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel cede o uso deste para um locador mediante pagamento mensal A imobili\u00e1ria intermedia o aluguel entre locat\u00e1rio e locador Loca\u00e7\u00e3o L2 - Anunciar Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Verbo Disponibilizar um im\u00f3vel para neg\u00f3cio A imobili\u00e1ria anuncia im\u00f3veis ; Um propriet\u00e1rio contrata uma imobili\u00e1ria para anunciar seu im\u00f3vel ; Um cliente encontra um im\u00f3vel atrav\u00e9s de an\u00fancios Publicar L3 - Apartamento Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Im\u00f3vel resid\u00eancial localizado em um pr\u00e9dio Um im\u00f3vel pode ser classificado como um apartamento L4 - \u00c1rea Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Tamanho, geralmente em m\u00b2, do im\u00f3vel \u00c1rea \u00e9 uma das caracter\u00edsticas de um im\u00f3vel ; Clientes se atentam \u00e0 \u00e1rea de um im\u00f3vel para poder realizarem neg\u00f3cio Metragem L5 - Casa Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Im\u00f3vel residencial localizado em um terreno Um im\u00f3vel pode ser classificado como uma casa Sobrado L6 - Comprador Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Sujeito Cliente que realiza neg\u00f3cio de compra Um comprador compra um im\u00f3vel ; L7 - Corretor Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Sujeito Funcion\u00e1rio da imobili\u00e1ria respons\u00e1vel em realizar o neg\u00f3cio entre clientes e propriet\u00e1rios de im\u00f3veis Um an\u00fancio \u00e9 realizado por um corretor; Um neg\u00f3cio \u00e9 intermediado por um corretor; Corretores trabalham para a imobili\u00e1ria ; Visitas s\u00e3o possibilitadas por corretores L8 - Entrar em contato Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Verbo A\u00e7\u00e3o do cliente em se comunicar com um funcion\u00e1rio da imobili\u00e1ria Ao entrar em contato com um corretor , o cliente se comunica por mensagem, liga\u00e7\u00e3o ou email, solicitando alguma informa\u00e7\u00e3o; Um cliente entra em contato com a imobili\u00e1ria ao se interessar por um im\u00f3vel Contatar L9 - Imobili\u00e1ria Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Empresa respons\u00e1vel pela venda ou aluguel de im\u00f3veis Os corretores trabalham para a imobili\u00e1ria; Imobili\u00e1rias possibilitam a realiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios entre propriet\u00e1rios e clientes; Im\u00f3bili\u00e1rias gerenciam an\u00fancios de im\u00f3veis L10 - Im\u00f3vel Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Propriedade f\u00edsica, edifica\u00e7\u00e3o pertencente a um propriet\u00e1rio Im\u00f3veis s\u00e3o negociados atrav\u00e9s das imobili\u00e1rias ; Propriet\u00e1rios est\u00e3o interessados em negociar im\u00f3veis; Im\u00f3veis s\u00e3o visitados por clientes interessados L11 - Locador Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Sujeito Cliente que realiza neg\u00f3cio de aluguel Um locador aluga um im\u00f3vel L12 - Localiza\u00e7\u00e3o Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Lugar em que um im\u00f3vel se encontra Localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das caracter\u00edsticas de um im\u00f3vel ; Localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos crit\u00e9rios de interesse de clientes Endere\u00e7o L13 - Locat\u00e1rio Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Sujeito Propriet\u00e1rio que realiza neg\u00f3cio de aluguel Um locat\u00e1rio aluga seu im\u00f3vel para um locador L14 - Loja Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Im\u00f3vel destinado para fins comerciais Um im\u00f3vel pode ser classificado como uma loja L15 - Neg\u00f3cio Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Firmamento de contrato entre um propriet\u00e1rio de im\u00f3vel e um cliente, podendo ser de aluguel ou venda Um neg\u00f3cio \u00e9 fechado por meio da imobili\u00e1ria ; Aluguel \u00e9 um tipo de neg\u00f3cio; Venda \u00e9 um tipo de neg\u00f3cio; Neg\u00f3cios s\u00e3o a fonte de renda para imobili\u00e1rias e sal\u00e1rio para corretores L16 - Pre\u00e7o Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Valor total (para venda ) ou mensal (para aluguel ) de um im\u00f3vel Pre\u00e7o \u00e9 uma das caracter\u00edsticas de um im\u00f3vel ; O pre\u00e7o \u00e9 a principal caracter\u00edstica observada por clientes L17 - Terreno Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Im\u00f3vel que n\u00e3o possui nenhuma edifica\u00e7\u00e3o constru\u00edda Um im\u00f3vel pode ser classificado como um terreno Lote L18 - Vendedor Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Sujeito Propriet\u00e1rio que realiza neg\u00f3cio de venda Um im\u00f3vel \u00e9 vendido por um vendedor L19 - Venda Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Neg\u00f3cio em que um propriet\u00e1rio cede o im\u00f3vel para um cliente mediante pagamento A imobili\u00e1ria intermedia a venda entre vendedor e comprador L20 - Visita Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Ida de um cliente, acompanhado de um corretor , a um im\u00f3vel ao qual ele tenha interesse As visitas s\u00e3o gerenciadas pela imobili\u00e1ria 4. Refer\u00eancias SILVA, L. F.. Uma Estrat\u00e9gia Orientada a Aspectos para Modelagem de Requisitos. Tese de Doutorado \u2013 PUC-Rio. Rio de Janeiro. 2006. Dispon\u00edvel em: http://www-di.inf.puc-rio.br/~julio/lyrene-tese.pdf SANTANDER, V. F. A.. Integrando Modelagem Organizacional com Modelagem Funcional. Tese de Doutorado \u2013 UFPE. Recife. 2002. Dispon\u00edvel em: https://repositorio.ufpe.br/bitstream/123456789/1961/1/arquivo5188_1.pdf Leite, Julio Cesar Sampaio do Prado. Livro Vivo- Engenharia de Requisitos, Parte IV. Dispon\u00edvel em: http://livrodeengenhariaderequisitos.blogspot.com/ . 5. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 03/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Giovana Dionisio 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues 19/08/2021 2.0 Corre\u00e7\u00f5es com base no feedback 1 Giovana Dionisio","title":"L\u00e9xico"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#lexico","text":"","title":"L\u00e9xico"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#1-introducao","text":"Segundo Pedro Leite (1994), L\u00e9xico consiste em uma t\u00e9cnica de descri\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos de uma linguagem atrav\u00e9s da nota\u00e7\u00e3o LAL (L\u00e9xico Ampliado da Linguagem). O objetivo do seu uso \u00e9 a express\u00e3o do vocabul\u00e1rio do universo cognitivo de um problema sem que o problema seja levado em conta, mas sim o seu contexto. Desta forma, \u00e9 poss\u00edvel a identifica\u00e7\u00e3o de palavras, frases e termos que sejam peculiares ao dom\u00ednio de uma aplica\u00e7\u00e3o . No L\u00e9xico Ampliado da Linguagem, cada express\u00e3o \u00e9 descrita em no\u00e7\u00e3o e impacto . A no\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada ao significado do termo, enquanto o impacto se refere ao efeito que este termo causa dentro do contexto da aplica\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, s\u00e3o apresentados (quando existentes) os sin\u00f4nimos para o l\u00e9xico e a sua classifica\u00e7\u00e3o em Objeto, Verbo, Sujeito ou Estado (Lyrene da Silva, 2006).","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#2-metodologia","text":"Na reuni\u00e3o de 13 de agosto foi acordada pela equipe a elabora\u00e7\u00e3o do documento de L\u00e9xicos e Gloss\u00e1rio, sendo artefatos relevantes para o entendimento do contexto de imobili\u00e1rias, que n\u00e3o \u00e9 comum a todos os membros. A sua elabora\u00e7\u00e3o foi atribu\u00edda \u00e0 aluna Giovana, que, ao longo de suas pesquisas e consultando alguns colegas de equipe, percebeu que somente o documento de L\u00e9xicos j\u00e1 seria suficiente para enriquecer o projeto. Para a constru\u00e7\u00e3o do artefato de l\u00e9xicos do projeto Cardeal, seguiram-se duas etapas para a coleta de dados: a identifica\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos da linguagem, onde foram levantadas frases e termos significantes dentro do contexto de uma imobili\u00e1ria, e a identifica\u00e7\u00e3o da sem\u00e2ntica, onde os termos levantados foram analisados e descritos. Para a apresenta\u00e7\u00e3o dos s\u00edmbolos, listados em ordem alfab\u00e9tica, foi utilizado o seguinte modelo: C\u00f3digo - S\u00edmbolo Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto / Verbo / Sujeito / Estado Denota\u00e7\u00e3o Conota\u00e7\u00e3o (Opcional)","title":"2. Metodologia"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#3-lexicos","text":"","title":"3. L\u00e9xicos"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l1-aluguel","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Neg\u00f3cio em que o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel cede o uso deste para um locador mediante pagamento mensal A imobili\u00e1ria intermedia o aluguel entre locat\u00e1rio e locador Loca\u00e7\u00e3o","title":"L1 - Aluguel"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l2-anunciar","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Verbo Disponibilizar um im\u00f3vel para neg\u00f3cio A imobili\u00e1ria anuncia im\u00f3veis ; Um propriet\u00e1rio contrata uma imobili\u00e1ria para anunciar seu im\u00f3vel ; Um cliente encontra um im\u00f3vel atrav\u00e9s de an\u00fancios Publicar","title":"L2 - Anunciar"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l3-apartamento","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Im\u00f3vel resid\u00eancial localizado em um pr\u00e9dio Um im\u00f3vel pode ser classificado como um apartamento","title":"L3 - Apartamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l4-area","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Tamanho, geralmente em m\u00b2, do im\u00f3vel \u00c1rea \u00e9 uma das caracter\u00edsticas de um im\u00f3vel ; Clientes se atentam \u00e0 \u00e1rea de um im\u00f3vel para poder realizarem neg\u00f3cio Metragem","title":"L4 - \u00c1rea"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l5-casa","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Im\u00f3vel residencial localizado em um terreno Um im\u00f3vel pode ser classificado como uma casa Sobrado","title":"L5 - Casa"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l6-comprador","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Sujeito Cliente que realiza neg\u00f3cio de compra Um comprador compra um im\u00f3vel ;","title":"L6 - Comprador"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l7-corretor","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Sujeito Funcion\u00e1rio da imobili\u00e1ria respons\u00e1vel em realizar o neg\u00f3cio entre clientes e propriet\u00e1rios de im\u00f3veis Um an\u00fancio \u00e9 realizado por um corretor; Um neg\u00f3cio \u00e9 intermediado por um corretor; Corretores trabalham para a imobili\u00e1ria ; Visitas s\u00e3o possibilitadas por corretores","title":"L7 - Corretor"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l8-entrar-em-contato","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Verbo A\u00e7\u00e3o do cliente em se comunicar com um funcion\u00e1rio da imobili\u00e1ria Ao entrar em contato com um corretor , o cliente se comunica por mensagem, liga\u00e7\u00e3o ou email, solicitando alguma informa\u00e7\u00e3o; Um cliente entra em contato com a imobili\u00e1ria ao se interessar por um im\u00f3vel Contatar","title":"L8 - Entrar em contato"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l9-imobiliaria","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Empresa respons\u00e1vel pela venda ou aluguel de im\u00f3veis Os corretores trabalham para a imobili\u00e1ria; Imobili\u00e1rias possibilitam a realiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios entre propriet\u00e1rios e clientes; Im\u00f3bili\u00e1rias gerenciam an\u00fancios de im\u00f3veis","title":"L9 - Imobili\u00e1ria"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l10-imovel","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Propriedade f\u00edsica, edifica\u00e7\u00e3o pertencente a um propriet\u00e1rio Im\u00f3veis s\u00e3o negociados atrav\u00e9s das imobili\u00e1rias ; Propriet\u00e1rios est\u00e3o interessados em negociar im\u00f3veis; Im\u00f3veis s\u00e3o visitados por clientes interessados","title":"L10 - Im\u00f3vel"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l11-locador","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Sujeito Cliente que realiza neg\u00f3cio de aluguel Um locador aluga um im\u00f3vel","title":"L11 - Locador"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l12-localizacao","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Lugar em que um im\u00f3vel se encontra Localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das caracter\u00edsticas de um im\u00f3vel ; Localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos crit\u00e9rios de interesse de clientes Endere\u00e7o","title":"L12 - Localiza\u00e7\u00e3o"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l13-locatario","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Sujeito Propriet\u00e1rio que realiza neg\u00f3cio de aluguel Um locat\u00e1rio aluga seu im\u00f3vel para um locador","title":"L13 - Locat\u00e1rio"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l14-loja","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Im\u00f3vel destinado para fins comerciais Um im\u00f3vel pode ser classificado como uma loja","title":"L14 - Loja"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l15-negocio","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Firmamento de contrato entre um propriet\u00e1rio de im\u00f3vel e um cliente, podendo ser de aluguel ou venda Um neg\u00f3cio \u00e9 fechado por meio da imobili\u00e1ria ; Aluguel \u00e9 um tipo de neg\u00f3cio; Venda \u00e9 um tipo de neg\u00f3cio; Neg\u00f3cios s\u00e3o a fonte de renda para imobili\u00e1rias e sal\u00e1rio para corretores","title":"L15 - Neg\u00f3cio"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l16-preco","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Valor total (para venda ) ou mensal (para aluguel ) de um im\u00f3vel Pre\u00e7o \u00e9 uma das caracter\u00edsticas de um im\u00f3vel ; O pre\u00e7o \u00e9 a principal caracter\u00edstica observada por clientes","title":"L16 - Pre\u00e7o"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l17-terreno","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Im\u00f3vel que n\u00e3o possui nenhuma edifica\u00e7\u00e3o constru\u00edda Um im\u00f3vel pode ser classificado como um terreno Lote","title":"L17 - Terreno"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l18-vendedor","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Sujeito Propriet\u00e1rio que realiza neg\u00f3cio de venda Um im\u00f3vel \u00e9 vendido por um vendedor","title":"L18 - Vendedor"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l19-venda","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Neg\u00f3cio em que um propriet\u00e1rio cede o im\u00f3vel para um cliente mediante pagamento A imobili\u00e1ria intermedia a venda entre vendedor e comprador","title":"L19 - Venda"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#l20-visita","text":"Classifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Impacto Sin\u00f4nimos Objeto Ida de um cliente, acompanhado de um corretor , a um im\u00f3vel ao qual ele tenha interesse As visitas s\u00e3o gerenciadas pela imobili\u00e1ria","title":"L20 - Visita"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#4-referencias","text":"SILVA, L. F.. Uma Estrat\u00e9gia Orientada a Aspectos para Modelagem de Requisitos. Tese de Doutorado \u2013 PUC-Rio. Rio de Janeiro. 2006. Dispon\u00edvel em: http://www-di.inf.puc-rio.br/~julio/lyrene-tese.pdf SANTANDER, V. F. A.. Integrando Modelagem Organizacional com Modelagem Funcional. Tese de Doutorado \u2013 UFPE. Recife. 2002. Dispon\u00edvel em: https://repositorio.ufpe.br/bitstream/123456789/1961/1/arquivo5188_1.pdf Leite, Julio Cesar Sampaio do Prado. Livro Vivo- Engenharia de Requisitos, Parte IV. Dispon\u00edvel em: http://livrodeengenhariaderequisitos.blogspot.com/ .","title":"4. Refer\u00eancias"},{"location":"desenhoSoftwareBase/lexico/#5-versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 03/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Giovana Dionisio 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues 19/08/2021 2.0 Corre\u00e7\u00f5es com base no feedback 1 Giovana Dionisio","title":"5. Versionamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/","text":"Metodologia 1. Introdu\u00e7\u00e3o Este documento procura expor as metodologias e abordagens utilizadas empregadas durante o processo de desenvolvimento desse projeto. Nele ser\u00e1 descrito quais metodologias e m\u00e9todos foram utilizadas para guiar o desenvolvimento do projeto. Diversos processos, metodologias e pr\u00e1ticas foram apresentadas na disciplina de Arquitetura e Desenho de Software. O grupo Cardeal decidiu utilizar uma metodologia h\u00edbrida pr\u00f3pria. Seram utilizados aspectos de algumas metodologias, que ser\u00e3o adaptados ao contexto do projeto e das necessidades da equipe. Al\u00e9m disso, o grupo n\u00e3o definiu pap\u00e9is espec\u00edficos para cada integrante da equipe. Ao inv\u00e9s disso, haver\u00e1 uma rotatividade de pap\u00e9is entre os membros da equipe para que todos possam passar pelo menos uma vez por cada papel, isso permitir\u00e1 que todos aprendam sobre aspectos desses pap\u00e9is. Todas as pr\u00e1ticas, que geralmente s\u00e3o presenciais, ser\u00e3o feitas de forma remota por conta da pandemia e ser\u00e1 utilizado a ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o Microsoft Teams. 2. Metodologias \u00c1geis Todas as metodologias utilizadas durante esse projeto s\u00e3o provenientes dos princ\u00edpios de desenvolvimento \u00e1gil de software. 2.1 Scrum Scrum \u00e9 um m\u00e9todo para organiza\u00e7\u00e3o de equipes criado por Schwaber e Sutherland (2017), no qual um grupo de pessoas se organiza para desenvolver solu\u00e7\u00f5es para problemas complexos e adaptativos gerando produtos com alto valor para as organiza\u00e7\u00f5es. O Scrum vem sendo adotado amplamente por equipes de desenvolvimento de software ao redor do mundo, pois sua utiliza\u00e7\u00e3o tem trazido resultados expressivos. Ela especifica diversas tarefas que devem acontecer durante o processo de desenvolvimento. No contexto do projeto foram adotadas as seguintes atividades: Sprints, Burndown, Sprint Planning, Planning Poker, Sprint Review, Daily Meeting, Weekly Meeting e User Stories. Sprint A Sprint \u00e9 o evento concentrador do Scrum, em que todos os outros eventos est\u00e3o contidos/vinculados. \u00c9 um per\u00edodo definido, que deve ter no m\u00e1ximo 1 m\u00eas de dura\u00e7\u00e3o, em que uma equipe Scrum se organizar\u00e1 para atingir um objetivo. O in\u00edcio de uma nova Sprint acontece exatamente quando a anterior se encerra, mantendo um ciclo vivo. A Sprint ser\u00e1 utilizada para gerenciar as deadlines das entregas da equipe, em um determinado timebox. Burndown Um gr\u00e1fico de burndown \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do trabalho a ser feito versus tempo. O trabalho restante (ou backlog) \u00e9 geralmente no eixo vertical, com o tempo no eixo horizontal. \u00c9 \u00fatil para prever quando todo o trabalho ser\u00e1 conclu\u00eddo. O gr\u00e1fico Burndown ser\u00e1 utilizado para medir a produtividade e desempenho da equipe na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas. Sprint Planning A reuni\u00e3o de planejamento \u00e9 o marco do in\u00edcio de uma Sprint. Nesta reuni\u00e3o, com a presen\u00e7a do PO, do Scrum Master e do Time de Desenvolvimento, o backlog do produto ser\u00e1 avaliado e o time determinar\u00e1 o que pode ser entregue como incremento do produto nessa Sprint e como o trabalho para realizar esta entrega deve ser organizado. Sprint Planning ser\u00e1 utilizado para planejar a sprint definindo as tarefas que devem ser realizadas em determinada Sprint para o desenvolvimento. Planning Poker O Planning Poker \u00e9 uma estrat\u00e9gia usada em projetos \u00e1geis que busca uma estimativa via consenso da equipe. Resumidamente, em um jogo Planning Poker, cada membro da equipe de desenvolvimento recebe um conjunto de cartas com os valores de uma certa sequ\u00eancia, que ir\u00e1 determinar, ao final do jogo, uma estimativa para as fases do Product Backlog. Vamos usar para modificar ou metrificar o grau de dificuldade de cada tarefa realizada. Weekly Meeting A Weekly Meeting, deve ocorrer uma vez na semana. Este evento deve ter at\u00e9 15 minutos de dura\u00e7\u00e3o e ocorrer no mesmo lugar e hor\u00e1rio (trazendo simplicidade). O Scrum Master \u00e9 respons\u00e1vel por este evento acontecer, mas quem deve conduzi-la \u00e9 o pr\u00f3prio Time de Desenvolvimento. A weekly \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o da daily que fizemos para se adequar melhor ao nosso time de desenvolvimento. A Weekly Meeting ser\u00e1 utilizada para reuni\u00f5es uma vez na semana para analisar como est\u00e1 o desenvolvimento do time. Sprint Review Na reuni\u00e3o de revis\u00e3o da Sprint, todo o trabalho conclu\u00eddo durante o per\u00edodo da Sprint ser\u00e1 evidenciado pelo time. Participam desta reuni\u00e3o o time e as partes interessadas que s\u00e3o convidadas pelo PO. Sprint Review ser\u00e1 utilizada para fazer uma retrospectiva de tudo que foi feito durante a Sprint visando melhorar o processo com feedbacks do time em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sprint anterior. User Stories User Stories \u00e9 uma especifica\u00e7\u00e3o de uma ou mais senten\u00e7as na linguagem de neg\u00f3cio ou cotidiana do usu\u00e1rio final ou usu\u00e1rio do sistema que captura o que um usu\u00e1rio faz ou necessita fazer como parte de sua fun\u00e7\u00e3o de trabalho. User Stories ser\u00e3o utilizados para fragmentar os requisitos e conseguir agrup\u00e1-los em features que ser\u00e3o desenvolvidas. 2.2 KANBAN O funcionamento do kanban no desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es est\u00e1 centrado no quadro kanban, permitindo uma visualiza\u00e7\u00e3o de todo o ciclo de trabalho. Um quadro t\u00edpico do kanban aplicado ao gerenciamento de projetos cont\u00e9m: objetivos, listas de pend\u00eancias, etapa de desenvolvimento, testes, urg\u00eancia e conclu\u00eddos. Por ser uma metodologia flex\u00edvel, cada departamento pode adaptar os quadros \u00e0s suas necessidades, criando colunas para alocar cada uma das tarefas do projeto, assim como ser\u00e3o atribu\u00eddas aos membros da equipe. To do \u00c9 a coluna onde ser\u00e3o colocadas as tarefas que devem ser feitas. Doing \u00c9 a coluna onde ser\u00e3o colocadas as tarefas que est\u00e3o em desenvolvimento. Done \u00c9 a coluna onde ser\u00e3o colocadas as tarefas que foram conclu\u00eddas. 2.3 XP Criado em 1996, possui como princ\u00edpios b\u00e1sicos: trabalho de qualidade, mudan\u00e7as incrementais, feedback r\u00e1pido e abra\u00e7ar mudan\u00e7as. A metodologia possui algumas pr\u00e1ticas como Jogos de planejamento, Propriedade coletiva, Teste de usu\u00e1rio, Ritmo sustent\u00e1vel, Equipe inteira, Programa\u00e7\u00e3o em pares e Padroniza\u00e7\u00f5es de c\u00f3digo. Programa\u00e7\u00e3o em pares A programa\u00e7\u00e3o em pares acontece da seguinte forma: Um desenvolvedor mais experiente fica com um novato, o novato codifica e o mais experiente programa. O benef\u00edcio deste m\u00e9todo \u00e9 que ele \u00e9 revisado por duas pessoas. Vamos usar para minimizar a curva de aprendizado entre os integrantes do time fazendo com que a troca de experi\u00eancia seja homog\u00eanea. 2.4 Ferramentas Essas ser\u00e1 as ferramentas utilizadas no desenvolvimento esse projeto: Ferramenta Nome Utiliza\u00e7\u00e3o GitHub Ser\u00e1 Utilizado para fazer a hospedagem do c\u00f3digo-fonte e o versionamento do projeto Telegram Ser\u00e1 utilizado para a comunica\u00e7\u00e3o entre a equipe e realiza\u00e7\u00e3o da weekly meeting Zenhub Ser\u00e1 utilizado para aplicar m\u00e9todo Kanban no projeto GoogleDrive Ser\u00e1 utilizado para armazenar alguns documentos pertinentes ao projeto, criados pelos integrantes da equipe Teams Ser\u00e1 utilizado para fazer reuni\u00f5es de com os integrantes da equipe. Figma Ser\u00e1 utilizado para a cria\u00e7\u00e3o dos prot\u00f3tipos de baixa fidelidade e alta fidelidade 3. Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas Desenvolvimento \u00e1gil de software. https://pt.wikipedia.org/wiki/Desenvolvimento_%C3%A1gil_de_software. Acessado em 03/08/2021 Maschietto, L. G.; Moraes, D.M.P. D.; Alves, N.S. R.; al., E. Desenvolvimento de Software com Metodologias \u00c1geis. Dispon\u00edvel em: https://integrada.minhabiblioteca.com.br/#/books/9786556901824/. Acessado em 03/08/2021. Gr\u00e1fico de burndown. https://pt.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A1fico_de_burndown. Acessado em 03/08/2021. Hist\u00f3ria de usu\u00e1rio. https://pt.wikipedia.org/wiki/Hist%C3%B3ria_de_usu%C3%A1rio. Acessado em 03/04/2021. 4. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 03/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Estevao Reis Igor Araujo 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"Metodologia"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#metodologia","text":"","title":"Metodologia"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#1-introducao","text":"Este documento procura expor as metodologias e abordagens utilizadas empregadas durante o processo de desenvolvimento desse projeto. Nele ser\u00e1 descrito quais metodologias e m\u00e9todos foram utilizadas para guiar o desenvolvimento do projeto. Diversos processos, metodologias e pr\u00e1ticas foram apresentadas na disciplina de Arquitetura e Desenho de Software. O grupo Cardeal decidiu utilizar uma metodologia h\u00edbrida pr\u00f3pria. Seram utilizados aspectos de algumas metodologias, que ser\u00e3o adaptados ao contexto do projeto e das necessidades da equipe. Al\u00e9m disso, o grupo n\u00e3o definiu pap\u00e9is espec\u00edficos para cada integrante da equipe. Ao inv\u00e9s disso, haver\u00e1 uma rotatividade de pap\u00e9is entre os membros da equipe para que todos possam passar pelo menos uma vez por cada papel, isso permitir\u00e1 que todos aprendam sobre aspectos desses pap\u00e9is. Todas as pr\u00e1ticas, que geralmente s\u00e3o presenciais, ser\u00e3o feitas de forma remota por conta da pandemia e ser\u00e1 utilizado a ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o Microsoft Teams.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#2-metodologias-ageis","text":"Todas as metodologias utilizadas durante esse projeto s\u00e3o provenientes dos princ\u00edpios de desenvolvimento \u00e1gil de software.","title":"2. Metodologias \u00c1geis"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#21-scrum","text":"Scrum \u00e9 um m\u00e9todo para organiza\u00e7\u00e3o de equipes criado por Schwaber e Sutherland (2017), no qual um grupo de pessoas se organiza para desenvolver solu\u00e7\u00f5es para problemas complexos e adaptativos gerando produtos com alto valor para as organiza\u00e7\u00f5es. O Scrum vem sendo adotado amplamente por equipes de desenvolvimento de software ao redor do mundo, pois sua utiliza\u00e7\u00e3o tem trazido resultados expressivos. Ela especifica diversas tarefas que devem acontecer durante o processo de desenvolvimento. No contexto do projeto foram adotadas as seguintes atividades: Sprints, Burndown, Sprint Planning, Planning Poker, Sprint Review, Daily Meeting, Weekly Meeting e User Stories.","title":"2.1 Scrum"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#sprint","text":"A Sprint \u00e9 o evento concentrador do Scrum, em que todos os outros eventos est\u00e3o contidos/vinculados. \u00c9 um per\u00edodo definido, que deve ter no m\u00e1ximo 1 m\u00eas de dura\u00e7\u00e3o, em que uma equipe Scrum se organizar\u00e1 para atingir um objetivo. O in\u00edcio de uma nova Sprint acontece exatamente quando a anterior se encerra, mantendo um ciclo vivo. A Sprint ser\u00e1 utilizada para gerenciar as deadlines das entregas da equipe, em um determinado timebox.","title":"Sprint"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#burndown","text":"Um gr\u00e1fico de burndown \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do trabalho a ser feito versus tempo. O trabalho restante (ou backlog) \u00e9 geralmente no eixo vertical, com o tempo no eixo horizontal. \u00c9 \u00fatil para prever quando todo o trabalho ser\u00e1 conclu\u00eddo. O gr\u00e1fico Burndown ser\u00e1 utilizado para medir a produtividade e desempenho da equipe na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas.","title":"Burndown"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#sprint-planning","text":"A reuni\u00e3o de planejamento \u00e9 o marco do in\u00edcio de uma Sprint. Nesta reuni\u00e3o, com a presen\u00e7a do PO, do Scrum Master e do Time de Desenvolvimento, o backlog do produto ser\u00e1 avaliado e o time determinar\u00e1 o que pode ser entregue como incremento do produto nessa Sprint e como o trabalho para realizar esta entrega deve ser organizado. Sprint Planning ser\u00e1 utilizado para planejar a sprint definindo as tarefas que devem ser realizadas em determinada Sprint para o desenvolvimento.","title":"Sprint Planning"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#planning-poker","text":"O Planning Poker \u00e9 uma estrat\u00e9gia usada em projetos \u00e1geis que busca uma estimativa via consenso da equipe. Resumidamente, em um jogo Planning Poker, cada membro da equipe de desenvolvimento recebe um conjunto de cartas com os valores de uma certa sequ\u00eancia, que ir\u00e1 determinar, ao final do jogo, uma estimativa para as fases do Product Backlog. Vamos usar para modificar ou metrificar o grau de dificuldade de cada tarefa realizada.","title":"Planning Poker"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#weekly-meeting","text":"A Weekly Meeting, deve ocorrer uma vez na semana. Este evento deve ter at\u00e9 15 minutos de dura\u00e7\u00e3o e ocorrer no mesmo lugar e hor\u00e1rio (trazendo simplicidade). O Scrum Master \u00e9 respons\u00e1vel por este evento acontecer, mas quem deve conduzi-la \u00e9 o pr\u00f3prio Time de Desenvolvimento. A weekly \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o da daily que fizemos para se adequar melhor ao nosso time de desenvolvimento. A Weekly Meeting ser\u00e1 utilizada para reuni\u00f5es uma vez na semana para analisar como est\u00e1 o desenvolvimento do time.","title":"Weekly Meeting"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#sprint-review","text":"Na reuni\u00e3o de revis\u00e3o da Sprint, todo o trabalho conclu\u00eddo durante o per\u00edodo da Sprint ser\u00e1 evidenciado pelo time. Participam desta reuni\u00e3o o time e as partes interessadas que s\u00e3o convidadas pelo PO. Sprint Review ser\u00e1 utilizada para fazer uma retrospectiva de tudo que foi feito durante a Sprint visando melhorar o processo com feedbacks do time em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sprint anterior.","title":"Sprint Review"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#user-stories","text":"User Stories \u00e9 uma especifica\u00e7\u00e3o de uma ou mais senten\u00e7as na linguagem de neg\u00f3cio ou cotidiana do usu\u00e1rio final ou usu\u00e1rio do sistema que captura o que um usu\u00e1rio faz ou necessita fazer como parte de sua fun\u00e7\u00e3o de trabalho. User Stories ser\u00e3o utilizados para fragmentar os requisitos e conseguir agrup\u00e1-los em features que ser\u00e3o desenvolvidas.","title":"User Stories"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#22-kanban","text":"O funcionamento do kanban no desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es est\u00e1 centrado no quadro kanban, permitindo uma visualiza\u00e7\u00e3o de todo o ciclo de trabalho. Um quadro t\u00edpico do kanban aplicado ao gerenciamento de projetos cont\u00e9m: objetivos, listas de pend\u00eancias, etapa de desenvolvimento, testes, urg\u00eancia e conclu\u00eddos. Por ser uma metodologia flex\u00edvel, cada departamento pode adaptar os quadros \u00e0s suas necessidades, criando colunas para alocar cada uma das tarefas do projeto, assim como ser\u00e3o atribu\u00eddas aos membros da equipe.","title":"2.2 KANBAN"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#to-do","text":"\u00c9 a coluna onde ser\u00e3o colocadas as tarefas que devem ser feitas.","title":"To do"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#doing","text":"\u00c9 a coluna onde ser\u00e3o colocadas as tarefas que est\u00e3o em desenvolvimento.","title":"Doing"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#done","text":"\u00c9 a coluna onde ser\u00e3o colocadas as tarefas que foram conclu\u00eddas.","title":"Done"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#23-xp","text":"Criado em 1996, possui como princ\u00edpios b\u00e1sicos: trabalho de qualidade, mudan\u00e7as incrementais, feedback r\u00e1pido e abra\u00e7ar mudan\u00e7as. A metodologia possui algumas pr\u00e1ticas como Jogos de planejamento, Propriedade coletiva, Teste de usu\u00e1rio, Ritmo sustent\u00e1vel, Equipe inteira, Programa\u00e7\u00e3o em pares e Padroniza\u00e7\u00f5es de c\u00f3digo.","title":"2.3 XP"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#programacao-em-pares","text":"A programa\u00e7\u00e3o em pares acontece da seguinte forma: Um desenvolvedor mais experiente fica com um novato, o novato codifica e o mais experiente programa. O benef\u00edcio deste m\u00e9todo \u00e9 que ele \u00e9 revisado por duas pessoas. Vamos usar para minimizar a curva de aprendizado entre os integrantes do time fazendo com que a troca de experi\u00eancia seja homog\u00eanea.","title":"Programa\u00e7\u00e3o em pares"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#24-ferramentas","text":"Essas ser\u00e1 as ferramentas utilizadas no desenvolvimento esse projeto: Ferramenta Nome Utiliza\u00e7\u00e3o GitHub Ser\u00e1 Utilizado para fazer a hospedagem do c\u00f3digo-fonte e o versionamento do projeto Telegram Ser\u00e1 utilizado para a comunica\u00e7\u00e3o entre a equipe e realiza\u00e7\u00e3o da weekly meeting Zenhub Ser\u00e1 utilizado para aplicar m\u00e9todo Kanban no projeto GoogleDrive Ser\u00e1 utilizado para armazenar alguns documentos pertinentes ao projeto, criados pelos integrantes da equipe Teams Ser\u00e1 utilizado para fazer reuni\u00f5es de com os integrantes da equipe. Figma Ser\u00e1 utilizado para a cria\u00e7\u00e3o dos prot\u00f3tipos de baixa fidelidade e alta fidelidade","title":"2.4 Ferramentas"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#3-referencias-bibliograficas","text":"Desenvolvimento \u00e1gil de software. https://pt.wikipedia.org/wiki/Desenvolvimento_%C3%A1gil_de_software. Acessado em 03/08/2021 Maschietto, L. G.; Moraes, D.M.P. D.; Alves, N.S. R.; al., E. Desenvolvimento de Software com Metodologias \u00c1geis. Dispon\u00edvel em: https://integrada.minhabiblioteca.com.br/#/books/9786556901824/. Acessado em 03/08/2021. Gr\u00e1fico de burndown. https://pt.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A1fico_de_burndown. Acessado em 03/08/2021. Hist\u00f3ria de usu\u00e1rio. https://pt.wikipedia.org/wiki/Hist%C3%B3ria_de_usu%C3%A1rio. Acessado em 03/04/2021.","title":"3. Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas"},{"location":"desenhoSoftwareBase/metodologia/#4-versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 03/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Estevao Reis Igor Araujo 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"4. Versionamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/modelagemBpmn/","text":"Modelagem BPMN 1. Introdu\u00e7\u00e3o O Business Process Model and Notation (BPMN) \u00e9 uma linguagem de modelagem que possui uma numerosa quantidade de s\u00edmbolos, que podem ser usados para mapear todos os processos envolvidos em um projeto. O seu principal objetivo \u00e9 fornecer uma representa\u00e7\u00e3o que seja facilmente compreens\u00edvel por todos os envolvidos em um projeto, como descreve a Standards Development Organization . Ou seja, sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 padronizar um modelo diante de outras nota\u00e7\u00f5es e pontos de vista diferentes. Com essa padroniza\u00e7\u00e3o, o BPMN fornecer\u00e1, n\u00e3o s\u00f3 uma modelagem simples que comunicar\u00e1 essas informa\u00e7\u00f5es dos processos, como tamb\u00e9m poder\u00e1 fornecer uma modelagem complexa e bem detalhada conforme as necessidades da equipe. 2. Metodologia Nesse artefato buscamos representar os processos que fazem parte do desenvolvimento e do gerenciamento do projeto. Sendo assim, decidimos representar o fluxo da Desing Sprint, que foi usada para levantamentos dos requisitos, o fluxo do ciclo de vida que usaremos, do processo da Elabora\u00e7\u00e3o do Backlog do Produto e do Planejamento da Sprint. Algumas tarefas e subprocessos, como o Planejamento e Revis\u00e3o da Sprint e as Reuni\u00f5es Semanais, foram desacoplados do subprocesso Sprint para se adequar a abordagem \u00e1gil que adotamos, ent\u00e3o optamos por n\u00e3o represent\u00e1-lo nessa modelagem, visto que ele conter\u00e1 apenas a fase de implementa\u00e7\u00e3o. 3. Resultados Design Sprint & Ciclo de Vida Elabora\u00e7\u00e3o do Backlog do Produto Planejamento da Sprint 4. Refer\u00eancias SGANDERLA, Kelly. Um guia para iniciar estudos em BPMN (I): Atividades e sequ\u00eancia. Blog da iProcess. Dispon\u00edvel em: http://blog.iprocess.com.br/2012/11/um-guia-para-iniciar-estudos-em-bpmn-i-atividades-e-sequencia/. Acesso em: 31 de Julho de 2021. SERRANO, Milene. BPMN, 2021. Videoaulas disponibilizadas no moodle da disciplina de Arquitetura e Desenho de Software do curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. Acesso em: 01 de Agosto de 2021. Business Process Model and Notation (BPMN) Version 2.0.2. OMG (2013). Dispon\u00edvel em: https://www.omg.org/spec/BPMN. Acesso em: 02 de Agosto de 2021. 5. Versionamento Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Douglas Castro 1.1 02/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da Introdu\u00e7\u00e3o Douglas Castro 1.2 02/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da Metodologia Douglas Castro 1.3 03/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da modelagem da Design Sprint e do Ciclo de Vida Douglas Castro 1.4 03/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da modelagem da Elabora\u00e7\u00e3o do Backlog do Produto Douglas Castro 1.5 03/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da modelagem do Planejamento da Sprint Douglas Castro 1.6 04/08/2021 Atualiza\u00e7\u00e3o da Metodologia e corre\u00e7\u00e3o nas imagens das modelagens Douglas Castro 1.7 04/08/2021 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"Modelagem BPMN"},{"location":"desenhoSoftwareBase/modelagemBpmn/#modelagem-bpmn","text":"","title":"Modelagem BPMN"},{"location":"desenhoSoftwareBase/modelagemBpmn/#1-introducao","text":"O Business Process Model and Notation (BPMN) \u00e9 uma linguagem de modelagem que possui uma numerosa quantidade de s\u00edmbolos, que podem ser usados para mapear todos os processos envolvidos em um projeto. O seu principal objetivo \u00e9 fornecer uma representa\u00e7\u00e3o que seja facilmente compreens\u00edvel por todos os envolvidos em um projeto, como descreve a Standards Development Organization . Ou seja, sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 padronizar um modelo diante de outras nota\u00e7\u00f5es e pontos de vista diferentes. Com essa padroniza\u00e7\u00e3o, o BPMN fornecer\u00e1, n\u00e3o s\u00f3 uma modelagem simples que comunicar\u00e1 essas informa\u00e7\u00f5es dos processos, como tamb\u00e9m poder\u00e1 fornecer uma modelagem complexa e bem detalhada conforme as necessidades da equipe.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"desenhoSoftwareBase/modelagemBpmn/#2-metodologia","text":"Nesse artefato buscamos representar os processos que fazem parte do desenvolvimento e do gerenciamento do projeto. Sendo assim, decidimos representar o fluxo da Desing Sprint, que foi usada para levantamentos dos requisitos, o fluxo do ciclo de vida que usaremos, do processo da Elabora\u00e7\u00e3o do Backlog do Produto e do Planejamento da Sprint. Algumas tarefas e subprocessos, como o Planejamento e Revis\u00e3o da Sprint e as Reuni\u00f5es Semanais, foram desacoplados do subprocesso Sprint para se adequar a abordagem \u00e1gil que adotamos, ent\u00e3o optamos por n\u00e3o represent\u00e1-lo nessa modelagem, visto que ele conter\u00e1 apenas a fase de implementa\u00e7\u00e3o.","title":"2. Metodologia"},{"location":"desenhoSoftwareBase/modelagemBpmn/#3-resultados","text":"","title":"3. Resultados"},{"location":"desenhoSoftwareBase/modelagemBpmn/#design-sprint-ciclo-de-vida","text":"","title":"Design Sprint &amp; Ciclo de Vida"},{"location":"desenhoSoftwareBase/modelagemBpmn/#elaboracao-do-backlog-do-produto","text":"","title":"Elabora\u00e7\u00e3o do Backlog do Produto"},{"location":"desenhoSoftwareBase/modelagemBpmn/#planejamento-da-sprint","text":"","title":"Planejamento da Sprint"},{"location":"desenhoSoftwareBase/modelagemBpmn/#4-referencias","text":"SGANDERLA, Kelly. Um guia para iniciar estudos em BPMN (I): Atividades e sequ\u00eancia. Blog da iProcess. Dispon\u00edvel em: http://blog.iprocess.com.br/2012/11/um-guia-para-iniciar-estudos-em-bpmn-i-atividades-e-sequencia/. Acesso em: 31 de Julho de 2021. SERRANO, Milene. BPMN, 2021. Videoaulas disponibilizadas no moodle da disciplina de Arquitetura e Desenho de Software do curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. Acesso em: 01 de Agosto de 2021. Business Process Model and Notation (BPMN) Version 2.0.2. OMG (2013). Dispon\u00edvel em: https://www.omg.org/spec/BPMN. Acesso em: 02 de Agosto de 2021.","title":"4. Refer\u00eancias"},{"location":"desenhoSoftwareBase/modelagemBpmn/#5-versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Douglas Castro 1.1 02/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da Introdu\u00e7\u00e3o Douglas Castro 1.2 02/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da Metodologia Douglas Castro 1.3 03/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da modelagem da Design Sprint e do Ciclo de Vida Douglas Castro 1.4 03/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da modelagem da Elabora\u00e7\u00e3o do Backlog do Produto Douglas Castro 1.5 03/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da modelagem do Planejamento da Sprint Douglas Castro 1.6 04/08/2021 Atualiza\u00e7\u00e3o da Metodologia e corre\u00e7\u00e3o nas imagens das modelagens Douglas Castro 1.7 04/08/2021 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"5. Versionamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/prototipo/","text":"Prot\u00f3tipo 1. Objetivo O objetivo de um prot\u00f3tipo \u00e9 analisar e testar uma solu\u00e7\u00e3o de design para um produto antes de sua implementa\u00e7\u00e3o. A partir de um prot\u00f3tipo, \u00e9 poss\u00edvel assegurar que o design pretendido funciona como deveria e que os usu\u00e1rios conseguem utilizar o produto. 2. Resultados 2.1 Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade Foi feito um prot\u00f3tipo de baixa fidelidade para representar a interface do projeto. As seguintes telas foram contempladas: Busca por im\u00f3veis Lista de im\u00f3veis buscados Cadastro de corretor Cadastro de im\u00f3vel Visualiza\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel selecionado Essas telas possibilitam a execu\u00e7\u00e3o das seguintes a\u00e7\u00f5es: Procurar im\u00f3veis Cadastrar im\u00f3veis Agendar visita com corretor Cadastrar-se como corretor Remover im\u00f3vel (caso seja um corretor) Atualizar im\u00f3vel (caso seja um corretor) Busca por im\u00f3veis Lista de im\u00f3veis buscados Cadastro de corretor Cadastro de im\u00f3vel Visualiza\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel selecionado 3. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 02/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Pedro Haick 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"Prot\u00f3tipo"},{"location":"desenhoSoftwareBase/prototipo/#prototipo","text":"","title":"Prot\u00f3tipo"},{"location":"desenhoSoftwareBase/prototipo/#1-objetivo","text":"O objetivo de um prot\u00f3tipo \u00e9 analisar e testar uma solu\u00e7\u00e3o de design para um produto antes de sua implementa\u00e7\u00e3o. A partir de um prot\u00f3tipo, \u00e9 poss\u00edvel assegurar que o design pretendido funciona como deveria e que os usu\u00e1rios conseguem utilizar o produto.","title":"1. Objetivo"},{"location":"desenhoSoftwareBase/prototipo/#2-resultados","text":"","title":"2. Resultados"},{"location":"desenhoSoftwareBase/prototipo/#21-prototipo-de-baixa-fidelidade","text":"Foi feito um prot\u00f3tipo de baixa fidelidade para representar a interface do projeto. As seguintes telas foram contempladas: Busca por im\u00f3veis Lista de im\u00f3veis buscados Cadastro de corretor Cadastro de im\u00f3vel Visualiza\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel selecionado Essas telas possibilitam a execu\u00e7\u00e3o das seguintes a\u00e7\u00f5es: Procurar im\u00f3veis Cadastrar im\u00f3veis Agendar visita com corretor Cadastrar-se como corretor Remover im\u00f3vel (caso seja um corretor) Atualizar im\u00f3vel (caso seja um corretor)","title":"2.1 Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade"},{"location":"desenhoSoftwareBase/prototipo/#busca-por-imoveis","text":"","title":"Busca por im\u00f3veis"},{"location":"desenhoSoftwareBase/prototipo/#lista-de-imoveis-buscados","text":"","title":"Lista de im\u00f3veis buscados"},{"location":"desenhoSoftwareBase/prototipo/#cadastro-de-corretor","text":"","title":"Cadastro de corretor"},{"location":"desenhoSoftwareBase/prototipo/#cadastro-de-imovel","text":"","title":"Cadastro de im\u00f3vel"},{"location":"desenhoSoftwareBase/prototipo/#visualizacao-de-um-imovel-selecionado","text":"","title":"Visualiza\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel selecionado"},{"location":"desenhoSoftwareBase/prototipo/#3-versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 02/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Pedro Haick 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"3. Versionamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/","text":"Rich Picture 1. Participantes Bruno Nunes Douglas Farias Estev\u00e3o Reis Giovana Vitor Gustavo D. Igor Sousa Marcos C. Pedro Haick Tom\u00e1s Veloso 2. Metodologia O Rich Picture \u00e9 uma maneira de modelar ideias, e bastante conveniente para ser aplicada em reuni\u00f5es com clientes ou em equipes de desenvolvimento. Se apoia na atividade de fazer um rascunho de desenhos e usar pequenos textos para evidenciar um momento, um desejo, uma atividade, dentre outras coisas. Os desenhos podem ser feitos \u00e0 m\u00e3o ou por um software. Essa t\u00e9cnica \u00e9 bastante rica po\u00eds podemos visualizar mais facilmente os requisitos necess\u00e1rios pra a implementa\u00e7\u00e3o do software. 3. Resultados A id\u00e9ia desse Rich Picture foi buscar representar o sistema e a intera\u00e7\u00e3o dele com os poss\u00edveis usu\u00e1rios, desde clientes que desejam comprar ou alugar uma resid\u00eancia, at\u00e9 os corretores que ficar\u00e3o respons\u00e1veis pelo gerenciamento da plataforma. 3.1 Rich Picture dos entegrantes da Equipe Bruno Nunes Douglas Farias Estev\u00e3o Reis Giovana Vitor Gustavo D. Igor Sousa Marcos C. Pedro Haick Tom\u00e1s Veloso Ap\u00f3s a conclus\u00e3o de todos os desenhos, fizemos uma vota\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma enquete no Telegram, e o desenho escolhido foi o da Giovana Vitor 3.2 Rich Picture 1.0 4. Refer\u00eancias SERRANO, Milene: Arquitetura e Desenho de software - Aula- Projeto e Desenho de Software. Acessado em 02/08/2021 5. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 02/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Estevao de Jesus Reis 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"Rich Picture"},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#rich-picture","text":"","title":"Rich Picture"},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#1-participantes","text":"Bruno Nunes Douglas Farias Estev\u00e3o Reis Giovana Vitor Gustavo D. Igor Sousa Marcos C. Pedro Haick Tom\u00e1s Veloso","title":"1. Participantes"},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#2-metodologia","text":"O Rich Picture \u00e9 uma maneira de modelar ideias, e bastante conveniente para ser aplicada em reuni\u00f5es com clientes ou em equipes de desenvolvimento. Se apoia na atividade de fazer um rascunho de desenhos e usar pequenos textos para evidenciar um momento, um desejo, uma atividade, dentre outras coisas. Os desenhos podem ser feitos \u00e0 m\u00e3o ou por um software. Essa t\u00e9cnica \u00e9 bastante rica po\u00eds podemos visualizar mais facilmente os requisitos necess\u00e1rios pra a implementa\u00e7\u00e3o do software.","title":"2. Metodologia"},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#3-resultados","text":"A id\u00e9ia desse Rich Picture foi buscar representar o sistema e a intera\u00e7\u00e3o dele com os poss\u00edveis usu\u00e1rios, desde clientes que desejam comprar ou alugar uma resid\u00eancia, at\u00e9 os corretores que ficar\u00e3o respons\u00e1veis pelo gerenciamento da plataforma.","title":"3. Resultados"},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#31-rich-picture-dos-entegrantes-da-equipe","text":"","title":"3.1 Rich Picture dos entegrantes da Equipe"},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#bruno-nunes","text":"","title":"Bruno Nunes"},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#douglas-farias","text":"","title":"Douglas Farias"},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#estevao-reis","text":"","title":"Estev\u00e3o Reis"},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#giovana-vitor","text":"","title":"Giovana Vitor"},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#gustavo-d","text":"","title":"Gustavo D."},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#igor-sousa","text":"","title":"Igor Sousa"},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#marcos-c","text":"","title":"Marcos C."},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#pedro-haick","text":"","title":"Pedro Haick"},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#tomas-veloso","text":"Ap\u00f3s a conclus\u00e3o de todos os desenhos, fizemos uma vota\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma enquete no Telegram, e o desenho escolhido foi o da Giovana Vitor","title":"Tom\u00e1s Veloso"},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#32-rich-picture-10","text":"","title":"3.2 Rich Picture 1.0"},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#4-referencias","text":"SERRANO, Milene: Arquitetura e Desenho de software - Aula- Projeto e Desenho de Software. Acessado em 02/08/2021","title":"4. Refer\u00eancias"},{"location":"desenhoSoftwareBase/richPicture/#5-versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 02/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Estevao de Jesus Reis 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"5. Versionamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/storyboard/","text":"Storyboard 1. Introdu\u00e7\u00e3o O storyboard \u00e9 uma t\u00e9cnica de sequ\u00eancia de desenhos ou ilustra\u00e7\u00f5es que podem ser utilizadas para contar uma hist\u00f3ria. \u00c9 um roteiro desenhado parecido com uma hist\u00f3ria em quadrinhos. Na engenharia de software pode ser utilizada como apoio para melhorar a documenta\u00e7\u00e3o do problema, dos requisitos no processo de desenvolvimento, representar o caminho das intera\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios com o sistema. Entre os benef\u00edcios podemos destacar que ele apoia o planejamento para a realiza\u00e7\u00e3o do projeto, mostra visualmente as etapas. 2. Metodologia Na realiza\u00e7\u00e3o do Design Sprint durante a din\u00e2mica, essa t\u00e9cnica foi utilizada para apoiar a elicita\u00e7\u00e3o de requisitos criando um Storyboard na vis\u00e3o dos funcion\u00e1rios da imobili\u00e1ria. Storyboard Imobili\u00e1ria Storyboard Vis\u00e3o Corretor 3. Refer\u00eancias STORYBOARD. In: WIKIP\u00c9DIA: a enciclop\u00e9dia livre. Wikipedia, 2021. Dispon\u00edvel em: https://pt.wikipedia.org/wiki/Storyboard. Acessado em: 01/08/2021. Storyboard That , Acessado em: 01/08/2021. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 02/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Gustavo Duarte Moreira 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"Storyboard"},{"location":"desenhoSoftwareBase/storyboard/#storyboard","text":"","title":"Storyboard"},{"location":"desenhoSoftwareBase/storyboard/#1-introducao","text":"O storyboard \u00e9 uma t\u00e9cnica de sequ\u00eancia de desenhos ou ilustra\u00e7\u00f5es que podem ser utilizadas para contar uma hist\u00f3ria. \u00c9 um roteiro desenhado parecido com uma hist\u00f3ria em quadrinhos. Na engenharia de software pode ser utilizada como apoio para melhorar a documenta\u00e7\u00e3o do problema, dos requisitos no processo de desenvolvimento, representar o caminho das intera\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios com o sistema. Entre os benef\u00edcios podemos destacar que ele apoia o planejamento para a realiza\u00e7\u00e3o do projeto, mostra visualmente as etapas.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"desenhoSoftwareBase/storyboard/#2-metodologia","text":"Na realiza\u00e7\u00e3o do Design Sprint durante a din\u00e2mica, essa t\u00e9cnica foi utilizada para apoiar a elicita\u00e7\u00e3o de requisitos criando um Storyboard na vis\u00e3o dos funcion\u00e1rios da imobili\u00e1ria.","title":"2. Metodologia"},{"location":"desenhoSoftwareBase/storyboard/#storyboard-imobiliaria","text":"","title":"Storyboard Imobili\u00e1ria"},{"location":"desenhoSoftwareBase/storyboard/#storyboard-visao-corretor","text":"","title":"Storyboard Vis\u00e3o Corretor"},{"location":"desenhoSoftwareBase/storyboard/#3-referencias","text":"STORYBOARD. In: WIKIP\u00c9DIA: a enciclop\u00e9dia livre. Wikipedia, 2021. Dispon\u00edvel em: https://pt.wikipedia.org/wiki/Storyboard. Acessado em: 01/08/2021. Storyboard That , Acessado em: 01/08/2021.","title":"3. Refer\u00eancias"},{"location":"desenhoSoftwareBase/storyboard/#versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 02/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Gustavo Duarte Moreira 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"Versionamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasBranch/","text":"Pol\u00edtica de Cria\u00e7\u00e3o de Branch O reposit\u00f3rio do projeto ter\u00e1 uma branch principal e est\u00e1vel, a main. A partir da main ser\u00e1 criada outra branch, a devel. Nenhum integrante da equipe \u00e9 autorizado a fazer commits diretamente na main. Nenhum integrante da equipe \u00e9 autorizado a fazer commits diretamente na devel. Deve-se ser criada uma nova branch para cada nova feature, corre\u00e7\u00e3o ou falha a partir da branch devel. Nomea\u00e7\u00e3o da branch Para dar um nome para sua branch, deve ser especificado o prop\u00f3sito da branch, nomeando com uma das seguintes op\u00e7\u00f5es: - feature - define que a branch criada \u00e9 para o desenvolvimento de uma nova funcionalidade. - bugfix - define que ser\u00e1 feito a corre\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o em uma funcionalidade ou configura\u00e7\u00e3o referente ao projeto. Ap\u00f3s essa especifica\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser inserido uma barra para fazer a separa\u00e7\u00e3o e logo em seguida, o nome da branch, que dever\u00e1 ser uma abstra\u00e7\u00e3o do nome da hist\u00f3ria de usu\u00e1rio ou corre\u00e7\u00e3o (HF) a qual se refere. O nome da branch dever\u00e1 ser escrito seguindo o padr\u00e3o Snake Case Exemplos pr\u00e1ticos feature/dashboard_imoveis bugfix/dashboard_imoveis Refer\u00eancias Vamos Cuidar - Gest\u00e3o.https://fga-eps-mds.github.io/2020.1-Grupo6/policies/branches/. Acessado em 04/08/2021 Case Styles: Camel, Pascal, Snake, and Kebab Case. https://betterprogramming.pub/string-case-styles-camel-pascal-snake-and-kebab-case-981407998841. Acessado em 04/08/2021 Git Workflow: o que \u00e9 e principais tipos. https://www.zup.com.br/blog/git-workflow. Acessado em 04/08/2021 Fluxo de desenvolvimento com GitFlow. https://imasters.com.br/agile/fluxo-de-desenvolvimento-com-gitflow. Acessado em 04/08/2021 Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Estevao Reis","title":"Pol\u00edticas de Branch"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasBranch/#politica-de-criacao-de-branch","text":"O reposit\u00f3rio do projeto ter\u00e1 uma branch principal e est\u00e1vel, a main. A partir da main ser\u00e1 criada outra branch, a devel. Nenhum integrante da equipe \u00e9 autorizado a fazer commits diretamente na main. Nenhum integrante da equipe \u00e9 autorizado a fazer commits diretamente na devel. Deve-se ser criada uma nova branch para cada nova feature, corre\u00e7\u00e3o ou falha a partir da branch devel.","title":"Pol\u00edtica de Cria\u00e7\u00e3o de Branch"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasBranch/#nomeacao-da-branch","text":"Para dar um nome para sua branch, deve ser especificado o prop\u00f3sito da branch, nomeando com uma das seguintes op\u00e7\u00f5es: - feature - define que a branch criada \u00e9 para o desenvolvimento de uma nova funcionalidade. - bugfix - define que ser\u00e1 feito a corre\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o em uma funcionalidade ou configura\u00e7\u00e3o referente ao projeto. Ap\u00f3s essa especifica\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser inserido uma barra para fazer a separa\u00e7\u00e3o e logo em seguida, o nome da branch, que dever\u00e1 ser uma abstra\u00e7\u00e3o do nome da hist\u00f3ria de usu\u00e1rio ou corre\u00e7\u00e3o (HF) a qual se refere. O nome da branch dever\u00e1 ser escrito seguindo o padr\u00e3o Snake Case","title":"Nomea\u00e7\u00e3o da branch"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasBranch/#exemplos-praticos","text":"feature/dashboard_imoveis bugfix/dashboard_imoveis","title":"Exemplos pr\u00e1ticos"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasBranch/#referencias","text":"Vamos Cuidar - Gest\u00e3o.https://fga-eps-mds.github.io/2020.1-Grupo6/policies/branches/. Acessado em 04/08/2021 Case Styles: Camel, Pascal, Snake, and Kebab Case. https://betterprogramming.pub/string-case-styles-camel-pascal-snake-and-kebab-case-981407998841. Acessado em 04/08/2021 Git Workflow: o que \u00e9 e principais tipos. https://www.zup.com.br/blog/git-workflow. Acessado em 04/08/2021 Fluxo de desenvolvimento com GitFlow. https://imasters.com.br/agile/fluxo-de-desenvolvimento-com-gitflow. Acessado em 04/08/2021","title":"Refer\u00eancias"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasBranch/#versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Estevao Reis","title":"Versionamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasCommits/","text":"Pol\u00edtica de Cria\u00e7\u00e3o de Commits Os commits devem seguir o seguinte padr\u00e3o: - Dever\u00e3o descrever sucintamente o que foi feito. - Caso julgue necess\u00e1rio, pode ser descrito as tarefas realizadas no commit. - Deve ser escrito logo abaixo e numerado. A l\u00edngua do commit dever\u00e1 seguir como idioma padr\u00e3o o ingl\u00eas. Como o trabalho ser\u00e1 codificado em ingl\u00eas, com cria\u00e7\u00e3o de arquivos, vari\u00e1veis e coment\u00e1rios todos em ingl\u00eas, os commits devem ser escritos em ingl\u00eas. Caso as altera\u00e7\u00f5es do commit tenham sido realizadas por mais de um integrante, o criador do commit deve referenciar adequadamente os demais integrantes da equipe respons\u00e1vel. Modelo para referenciar os integrantes: Co-authored-by: name <name@example.com> Co-authored-by: another-name <another-name@example.com>\" Exemplos pr\u00e1ticos Database Modeling 1- Creation of the client entity 2- Modification in the data type for CPF 3- Removal of the address attribute Creating the login interface Documentation modification Refer\u00eancias Vamos Cuidar - Gest\u00e3o. https://fga-eps-mds.github.io/2020.1-Grupo6/policies/commits/. Acessado em 04/08/2021 Criar um commit com v\u00e1rios autores. https://docs.github.com/pt/github/committing-changes-to-your-project/creating-and-editing-commits/creating-a-commit-with-multiple-authors. Acessado em 04/08/2021 Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Estevao Reis","title":"Pol\u00edticas de Commit"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasCommits/#politica-de-criacao-de-commits","text":"Os commits devem seguir o seguinte padr\u00e3o: - Dever\u00e3o descrever sucintamente o que foi feito. - Caso julgue necess\u00e1rio, pode ser descrito as tarefas realizadas no commit. - Deve ser escrito logo abaixo e numerado. A l\u00edngua do commit dever\u00e1 seguir como idioma padr\u00e3o o ingl\u00eas. Como o trabalho ser\u00e1 codificado em ingl\u00eas, com cria\u00e7\u00e3o de arquivos, vari\u00e1veis e coment\u00e1rios todos em ingl\u00eas, os commits devem ser escritos em ingl\u00eas. Caso as altera\u00e7\u00f5es do commit tenham sido realizadas por mais de um integrante, o criador do commit deve referenciar adequadamente os demais integrantes da equipe respons\u00e1vel. Modelo para referenciar os integrantes: Co-authored-by: name <name@example.com> Co-authored-by: another-name <another-name@example.com>\"","title":"Pol\u00edtica de Cria\u00e7\u00e3o de Commits"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasCommits/#exemplos-praticos","text":"Database Modeling 1- Creation of the client entity 2- Modification in the data type for CPF 3- Removal of the address attribute Creating the login interface Documentation modification","title":"Exemplos pr\u00e1ticos"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasCommits/#referencias","text":"Vamos Cuidar - Gest\u00e3o. https://fga-eps-mds.github.io/2020.1-Grupo6/policies/commits/. Acessado em 04/08/2021 Criar um commit com v\u00e1rios autores. https://docs.github.com/pt/github/committing-changes-to-your-project/creating-and-editing-commits/creating-a-commit-with-multiple-authors. Acessado em 04/08/2021","title":"Refer\u00eancias"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasCommits/#versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Estevao Reis","title":"Versionamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasIssue/","text":"Pol\u00edticas de Cria\u00e7\u00e3o de Issues As issues devem seguir o seguinte padr\u00e3o: Utilize o template para cria\u00e7\u00e3o de Issues e siga suas instru\u00e7\u00f5es. O t\u00edtulo, caso se trate de uma hist\u00f3ria de usu\u00e1rio, ser\u00e1 de fato a hist\u00f3ria de usu\u00e1rio. Caso seja um bugfix ou alguma configura\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 uma breve explica\u00e7\u00e3o do que ser\u00e1 feito naquela Issue. Adicione os assignees, ou seja, as pessoas respons\u00e1veis pelo trabalho da issue. Adicione as labels que representam o trabalho a ser realizado na issues. Refer\u00eancias Vamos Cuidar - Gest\u00e3o. https://fga-eps-mds.github.io/2020.1-Grupo6/policies/issues/. Acessado em 04/08/2021. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Estevao Reis","title":"Pol\u00edticas de Issue"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasIssue/#politicas-de-criacao-de-issues","text":"As issues devem seguir o seguinte padr\u00e3o: Utilize o template para cria\u00e7\u00e3o de Issues e siga suas instru\u00e7\u00f5es. O t\u00edtulo, caso se trate de uma hist\u00f3ria de usu\u00e1rio, ser\u00e1 de fato a hist\u00f3ria de usu\u00e1rio. Caso seja um bugfix ou alguma configura\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 uma breve explica\u00e7\u00e3o do que ser\u00e1 feito naquela Issue. Adicione os assignees, ou seja, as pessoas respons\u00e1veis pelo trabalho da issue. Adicione as labels que representam o trabalho a ser realizado na issues.","title":"Pol\u00edticas de Cria\u00e7\u00e3o de Issues"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasIssue/#referencias","text":"Vamos Cuidar - Gest\u00e3o. https://fga-eps-mds.github.io/2020.1-Grupo6/policies/issues/. Acessado em 04/08/2021.","title":"Refer\u00eancias"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasIssue/#versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Estevao Reis","title":"Versionamento"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasPR/","text":"Pol\u00edtica de Pull Request(PR) Os PRs passaram por revis\u00f5es pelos integrantes da equipe e, ao fim de cada Sprint, ou em casos excepcionais, ser\u00e3o aceitos pelos mesmos. Em cada Sprint um integrante da equipe, ser\u00e1 respons\u00e1vel por analisar todos os PRs, revis\u00e1-los, e aceit\u00e1-los. Os PR dever\u00e3o ser criados, ap\u00f3s a conclus\u00e3o da feature ou bugfix Cria\u00e7\u00e3o de um Pull Request Para a cria\u00e7\u00e3o de um pull request direcionado a branch master, deve-se seguir os seguintes passos: 1)Adicione uma descri\u00e7\u00e3o Utilize o template de issue destinado ao pull request, informando principalmente os campos de descri\u00e7\u00e3o e issue relacionada. 2) Adicione os reviewers Assinale o reviewer, ou seja, o integrante da equipe respons\u00e1vel pela an\u00e1lise do pull request daquela sprint. 3) Adicione os assignees Assinale os colaboradores do pull request 4) Adicione as devidas labels Marque as labels relacionadas ao pull request. Geralmente ser\u00e1 as mesmas assinaladas na issue referente. Conflitos Se um pull request causar algum tipo de conflito, deve ser resolvido primeiro pela equipe que desenvolveu o que est\u00e1 causando conflito, prezando pela integridade e organiza\u00e7\u00e3o do hist\u00f3rico de commits, e ent\u00e3o deve ser refeito o pedido para avalia\u00e7\u00e3o do merge. Pol\u00edtica de Aprova\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Para a aprova\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo, este deve ser aprovado pelo integrante da equipe respons\u00e1vel pela an\u00e1lise do pull request daquela sprint. O integrante respons\u00e1vel dever\u00e1 verificar se todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o foram satisfeitos para aquela feature ou bugfix. Refer\u00eancias Vamos Cuidar - Gest\u00e3o. https://fga-eps-mds.github.io/2020.1-Grupo6/policies/pull_requests/. Acessado em 04/08/2021 Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Estevao Reis","title":"Pol\u00edticas de Pull Request"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasPR/#politica-de-pull-requestpr","text":"Os PRs passaram por revis\u00f5es pelos integrantes da equipe e, ao fim de cada Sprint, ou em casos excepcionais, ser\u00e3o aceitos pelos mesmos. Em cada Sprint um integrante da equipe, ser\u00e1 respons\u00e1vel por analisar todos os PRs, revis\u00e1-los, e aceit\u00e1-los. Os PR dever\u00e3o ser criados, ap\u00f3s a conclus\u00e3o da feature ou bugfix","title":"Pol\u00edtica de Pull Request(PR)"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasPR/#criacao-de-um-pull-request","text":"Para a cria\u00e7\u00e3o de um pull request direcionado a branch master, deve-se seguir os seguintes passos:","title":"Cria\u00e7\u00e3o de um Pull Request"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasPR/#1adicione-uma-descricao","text":"Utilize o template de issue destinado ao pull request, informando principalmente os campos de descri\u00e7\u00e3o e issue relacionada.","title":"1)Adicione uma descri\u00e7\u00e3o"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasPR/#2-adicione-os-reviewers","text":"Assinale o reviewer, ou seja, o integrante da equipe respons\u00e1vel pela an\u00e1lise do pull request daquela sprint.","title":"2) Adicione os reviewers"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasPR/#3-adicione-os-assignees","text":"Assinale os colaboradores do pull request","title":"3) Adicione os assignees"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasPR/#4-adicione-as-devidas-labels","text":"Marque as labels relacionadas ao pull request. Geralmente ser\u00e1 as mesmas assinaladas na issue referente.","title":"4) Adicione as devidas labels"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasPR/#conflitos","text":"Se um pull request causar algum tipo de conflito, deve ser resolvido primeiro pela equipe que desenvolveu o que est\u00e1 causando conflito, prezando pela integridade e organiza\u00e7\u00e3o do hist\u00f3rico de commits, e ent\u00e3o deve ser refeito o pedido para avalia\u00e7\u00e3o do merge.","title":"Conflitos"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasPR/#politica-de-aprovacao-do-codigo","text":"Para a aprova\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo, este deve ser aprovado pelo integrante da equipe respons\u00e1vel pela an\u00e1lise do pull request daquela sprint. O integrante respons\u00e1vel dever\u00e1 verificar se todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o foram satisfeitos para aquela feature ou bugfix.","title":"Pol\u00edtica de Aprova\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasPR/#referencias","text":"Vamos Cuidar - Gest\u00e3o. https://fga-eps-mds.github.io/2020.1-Grupo6/policies/pull_requests/. Acessado em 04/08/2021","title":"Refer\u00eancias"},{"location":"desenhoSoftwareBase/politicas/politicasPR/#versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Estevao Reis","title":"Versionamento"},{"location":"diagramaRelacional/diagrama_relacional/","text":"Diagrama Relacional 1.Introdu\u00e7\u00e3o O modelo relacional \u00e9 um modelo de dados representativo, adequado a ser o modelo subjacente de um Sistema Gerenciador de Banco de Dados, que se baseia no princ\u00edpio de que todos os dados est\u00e3o armazenados em tabelas. Toda sua defini\u00e7\u00e3o \u00e9 te\u00f3rica e baseada na l\u00f3gica de predicados e na teoria dos conjuntos. 2.Metodologia 2.1 Como fazer: Come\u00e7amos com o modelo entidade-relacionamento (ME-R), que primeiramente \u00e9 definida por suas entidades, sendo elas um conjunto de objetos que se guardam dados que s\u00e3o importantes para o mundo real. Em seguida definimos os atributos, onde define as caracter\u00edsticas dessas entidades. E finalmente terminamos com o relaciomento que \u00e9 um conjunto de associa\u00e7\u00f5es entre as entidades. Depois \u00e9 projetado o diagrama entidade-relaciomento (DE-R), que representa graficamente uma estrutura l\u00f3gica geral do banco de dados. E por final temos ent\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o do diagrama l\u00f3gico de dados (DLD), que representa graficamente por tabelas e rela\u00e7\u00f5es com cada uma delas. 2.2 Modelo Entidade-Relacionamento 2.2.1 Entidades PERSON CLIENT PROPERTY SCHEDULE REALTOR OWNER MEDIA TENANT 2.2.2 Atributos PERSON ( idPerson , name, cpf, { telephone } , email, createdAt, updatedAt ) CLIENT ( idClient , idPessoa, createdAt, updatedAt ) SCHEDULE ( idSchedule , dateMeeting, idClient, idProperty, createdAt, updatedAt ) PROPERTY ( idProperty , address( state, city, district, street, number, zipNumber ), description(type,size, numberBedroom, numberBath, numberPark), status ,value, viewed, idOwner, idRealtor, createdAt, updatedAt) REALTOR ( idRealtor , idPessoa, passwordHash, createdAt, updatedAt) OWNER ( idOwner , idPessoa, createdAt, updatedAt ) TENANT ( idTenant , idClient, idProperty, idRealtor ,dateBeginRent, dateEndRent ,createdAt, updatedAt ) MEDIA ( idMedia , name, url, idProperty, createdAt, updateAt ) 2.2.3 Relacionamentos OWNER owns PROPERTY cardinalidade 1:n Um DONO possui uma ou mais PROPRIEDADE mas uma PROPRIEDADE s\u00f3 pertence a um DONO. PROPERTY has MEDIA cardinalidade 1:n Uma PROPRIEDADE possui uma ou v\u00e1rias M\u00cdDIA e nenhuma ou uma M\u00cdDIA s\u00f3 pertence a uma PROPRIEDADE. PROPERTY focused SCHEDULE cardinalidade 1:n Uma PROPRIEDADE tem o foco em uma ou v\u00e1rias REUNIAO e uma REUNIAO \u00e9 focada numa s\u00f3 PROPRIEDADE. REALTOR add PROPERTY Cardinalidade 1:n Um CORRETOR pode adicionar uma ou v\u00e1rias PROPRIEDADES e uma PROPRIEDADES s\u00f3 pode ser adicionada por um CORRETOR. REALTOR marca SCHEDULE Cardinalidade 1:n Um CORRETOR pode marcar uma ou v\u00e1rias REUNI\u00c3O e uma REUNI\u00c3O s\u00f3 pode ser marcada por um CORRETOR. CLIENT attends SCHEDULE Cardinalidade 1:n Um CLIENTE pode frequentar uma ou v\u00e1rias REUNI\u00c3O e uma REUNI\u00c3O s\u00f3 pode ser frequentada por um CLIENTE. SCHEDULE realises TENANT Cardinalidade 1:1 Uma reuni\u00e3o pode efetuar nenhum ou um s\u00f3 INQUILINO e um INQUILINO s\u00f3 pode ser efetuado por nenhum ou um s\u00f3 CLIENTE. 2.3 Diagrama Entidade-Relacionamento 2.4 Diagrama L\u00f3gico de Dados 2.5 Dicion\u00e1rio de dados Entity: PERSON Description: Defines the data of the Person who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idPerson Primary Key Mandatory bigint 5 Person Code that will be generated by the database itself name Mandatory varchar 200 Complete name of the person cpf Mandatory Unique bigint 11 CPF from the Person email Mandatory Unique varchar 5 Email from the person createdAt Mandatory datetime Date and time of creation of the person in the system updatedAt Mandatory datetime Date and time of update of the in the system multivalued attribute: telephone Description: Defines the data of the telephone who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idPerson Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table PERSON telephone Mandatory Unique bigint 20 Telephone number Entity: CLIENT Description: Defines the data of the CLIENT who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idPerson Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table PERSON idClient Primary Key Mandatory bigint 5 Client Code that will be generated by the database itself createdAt Mandatory datetime Date and time of creation of the person in the system updatedAt Mandatory datetime Date and time of update of the in the system Entity: OWNER Description: Defines the data of the OWNER who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idPerson Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table PERSON idOwner Primary Key Mandatory bigint 5 Owner Code that will be generated by the database itself idProperty Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table PROPERTY createdAt Mandatory datetime Date and time of creation of the person in the system updatedAt Mandatory datetime Date and time of update of the in the system Entity: REALTOR Description: Defines the data of the REALTOR who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idPerson Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table PERSON idRealtor Primary Key Mandatory bigint 5 Realtor Code that will be generated by the database itself passwordHash Mandatory varchar 500 Hash from the Realtor for authentication createdAt Mandatory datetime Date and time of creation of the person in the system updatedAt Mandatory datetime Date and time of update of the in the system Entity: MEDIA Description: Defines the data of the MEDIA associated with a property who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idProperty Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table PROPERTY idMedia Primary Key Mandatory bigint 5 Media Code that will be generated by the database itself name Mandatory varchar 200 Title from the media url Mandatory varchar 200 Address from the media createdAt Mandatory datetime Date and time of creation of the person in the system updatedAt Mandatory datetime Date and time of update of the in the system Entity: PROPERTY Description: Defines the data of the Person who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idProperty Primary Key Mandatory bigint 5 Property Code that will be generated by the database itself state Mandatory varchar 2 State where the property is located city Mandatory varchar 50 City where the property is located district Mandatory varchar 30 District where the property is located number Mandatory bigint 3 Number address where the property is located zipNumber Mandatory bigint 9 Zip number from the property type Mandatory varchar 20 Type of the properties (house, apartment, etc\u2026) size Mandatory bigint 5 Size of the propertie numberBedroom Mandatory bigint 3 Number of bedrooms on the properties numberBath Mandatory bigint 3 Number of bathrooms on the properties numberPark Mandatory bigint 3 Number of park spaces on the properties value Mandatory bigint 10 Value from the Property viewed Mandatory bigint 10 Visualizations numbers of the property page idOwner Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table OWNER idRealtor Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table REALTOR createdAt Mandatory datetime Date and time of creation of the person in the system updatedAt Mandatory datetime Date and time of update of the in the system Entity: TENANT Description: Defines the data of the TENANT who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idSchedule Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreing key from the table SCHEDULE idTenant Primary Key Mandatory bigint 5 TENANT Code that will be generated by the database itself dateBeginRent Mandatory datetime Date and time from the begin of tenant contract dateEndRent Mandatory datetime Date and time from the end of tenant contract createdAt Mandatory datetime Date and time of creation of the person in the system updatedAt Mandatory datetime Date and time of update of the in the system Entity: SCHEDULE Description: Defines the data of the SCHEDULE who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idSchedule Primary Key Mandatory bigint 5 Schedule Code that will be generated by the database itself idProperty Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreing key from the table PROPERTY idClient Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreing key from the table CLIENT dateMeeting Mandatory datetime Data and hour from the meeting idRealtor Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table REALTOR createdAt Mandatory datetime Date and time of creation of the person in the system updatedAt Mandatory datetime Date and time of update of the in the system 3.Conclus\u00e3o Com esses diagramas, temos ent\u00e3o uma ideia geral de como ser\u00e3o guardado os dados na aplica\u00e7\u00e3o. Sendo ela posteriormente modificada gradativamente para atender melhor o Sistema Gerenciador de Banco de Dados que ser\u00e1 utilizado na solu\u00e7\u00e3o computacional do projeto. 4.Refer\u00eancia SILBERSCHATZ, A. & KORTH, H. F. Sistemas de Banco de Dados. S\u00e3o Paulo: Pearson Universidades, 2019 Modelo relacional. Dispon\u00edvel em: https://pt.wikipedia.org/wiki/Modelo_relacional . Acessado em: Agosto/2021 5.Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores 19/08/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Vinicius 19/08/2021 0.2 Mudan\u00e7a de atributos das entidades Igor Araujo 20/08/2021 0.3 Modifica\u00e7\u00e3o nos arquivos brModelo, imagens e adi\u00e7\u00e3o do dicionario de dados Bruno Nunes e Marcos Vinicius 21/08/2021 0.4 Revis\u00e3o do documento Tom\u00e1s Veloso 20/08/2021 0.5 Consertar indexa\u00e7\u00e3o Bruno Nunes, Marcos Vinicius","title":"Diagrama Relacional"},{"location":"diagramaRelacional/diagrama_relacional/#diagrama-relacional","text":"","title":"Diagrama Relacional"},{"location":"diagramaRelacional/diagrama_relacional/#1introducao","text":"O modelo relacional \u00e9 um modelo de dados representativo, adequado a ser o modelo subjacente de um Sistema Gerenciador de Banco de Dados, que se baseia no princ\u00edpio de que todos os dados est\u00e3o armazenados em tabelas. Toda sua defini\u00e7\u00e3o \u00e9 te\u00f3rica e baseada na l\u00f3gica de predicados e na teoria dos conjuntos.","title":"1.Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"diagramaRelacional/diagrama_relacional/#2metodologia","text":"","title":"2.Metodologia"},{"location":"diagramaRelacional/diagrama_relacional/#21-como-fazer","text":"Come\u00e7amos com o modelo entidade-relacionamento (ME-R), que primeiramente \u00e9 definida por suas entidades, sendo elas um conjunto de objetos que se guardam dados que s\u00e3o importantes para o mundo real. Em seguida definimos os atributos, onde define as caracter\u00edsticas dessas entidades. E finalmente terminamos com o relaciomento que \u00e9 um conjunto de associa\u00e7\u00f5es entre as entidades. Depois \u00e9 projetado o diagrama entidade-relaciomento (DE-R), que representa graficamente uma estrutura l\u00f3gica geral do banco de dados. E por final temos ent\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o do diagrama l\u00f3gico de dados (DLD), que representa graficamente por tabelas e rela\u00e7\u00f5es com cada uma delas.","title":"2.1 Como fazer:"},{"location":"diagramaRelacional/diagrama_relacional/#22-modelo-entidade-relacionamento","text":"","title":"2.2 Modelo Entidade-Relacionamento"},{"location":"diagramaRelacional/diagrama_relacional/#221-entidades","text":"PERSON CLIENT PROPERTY SCHEDULE REALTOR OWNER MEDIA TENANT","title":"2.2.1 Entidades"},{"location":"diagramaRelacional/diagrama_relacional/#222-atributos","text":"PERSON ( idPerson , name, cpf, { telephone } , email, createdAt, updatedAt ) CLIENT ( idClient , idPessoa, createdAt, updatedAt ) SCHEDULE ( idSchedule , dateMeeting, idClient, idProperty, createdAt, updatedAt ) PROPERTY ( idProperty , address( state, city, district, street, number, zipNumber ), description(type,size, numberBedroom, numberBath, numberPark), status ,value, viewed, idOwner, idRealtor, createdAt, updatedAt) REALTOR ( idRealtor , idPessoa, passwordHash, createdAt, updatedAt) OWNER ( idOwner , idPessoa, createdAt, updatedAt ) TENANT ( idTenant , idClient, idProperty, idRealtor ,dateBeginRent, dateEndRent ,createdAt, updatedAt ) MEDIA ( idMedia , name, url, idProperty, createdAt, updateAt )","title":"2.2.2 Atributos"},{"location":"diagramaRelacional/diagrama_relacional/#223-relacionamentos","text":"OWNER owns PROPERTY cardinalidade 1:n Um DONO possui uma ou mais PROPRIEDADE mas uma PROPRIEDADE s\u00f3 pertence a um DONO. PROPERTY has MEDIA cardinalidade 1:n Uma PROPRIEDADE possui uma ou v\u00e1rias M\u00cdDIA e nenhuma ou uma M\u00cdDIA s\u00f3 pertence a uma PROPRIEDADE. PROPERTY focused SCHEDULE cardinalidade 1:n Uma PROPRIEDADE tem o foco em uma ou v\u00e1rias REUNIAO e uma REUNIAO \u00e9 focada numa s\u00f3 PROPRIEDADE. REALTOR add PROPERTY Cardinalidade 1:n Um CORRETOR pode adicionar uma ou v\u00e1rias PROPRIEDADES e uma PROPRIEDADES s\u00f3 pode ser adicionada por um CORRETOR. REALTOR marca SCHEDULE Cardinalidade 1:n Um CORRETOR pode marcar uma ou v\u00e1rias REUNI\u00c3O e uma REUNI\u00c3O s\u00f3 pode ser marcada por um CORRETOR. CLIENT attends SCHEDULE Cardinalidade 1:n Um CLIENTE pode frequentar uma ou v\u00e1rias REUNI\u00c3O e uma REUNI\u00c3O s\u00f3 pode ser frequentada por um CLIENTE. SCHEDULE realises TENANT Cardinalidade 1:1 Uma reuni\u00e3o pode efetuar nenhum ou um s\u00f3 INQUILINO e um INQUILINO s\u00f3 pode ser efetuado por nenhum ou um s\u00f3 CLIENTE.","title":"2.2.3 Relacionamentos"},{"location":"diagramaRelacional/diagrama_relacional/#23-diagrama-entidade-relacionamento","text":"","title":"2.3 Diagrama Entidade-Relacionamento"},{"location":"diagramaRelacional/diagrama_relacional/#24-diagrama-logico-de-dados","text":"","title":"2.4 Diagrama L\u00f3gico de Dados"},{"location":"diagramaRelacional/diagrama_relacional/#25-dicionario-de-dados","text":"Entity: PERSON Description: Defines the data of the Person who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idPerson Primary Key Mandatory bigint 5 Person Code that will be generated by the database itself name Mandatory varchar 200 Complete name of the person cpf Mandatory Unique bigint 11 CPF from the Person email Mandatory Unique varchar 5 Email from the person createdAt Mandatory datetime Date and time of creation of the person in the system updatedAt Mandatory datetime Date and time of update of the in the system multivalued attribute: telephone Description: Defines the data of the telephone who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idPerson Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table PERSON telephone Mandatory Unique bigint 20 Telephone number Entity: CLIENT Description: Defines the data of the CLIENT who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idPerson Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table PERSON idClient Primary Key Mandatory bigint 5 Client Code that will be generated by the database itself createdAt Mandatory datetime Date and time of creation of the person in the system updatedAt Mandatory datetime Date and time of update of the in the system Entity: OWNER Description: Defines the data of the OWNER who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idPerson Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table PERSON idOwner Primary Key Mandatory bigint 5 Owner Code that will be generated by the database itself idProperty Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table PROPERTY createdAt Mandatory datetime Date and time of creation of the person in the system updatedAt Mandatory datetime Date and time of update of the in the system Entity: REALTOR Description: Defines the data of the REALTOR who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idPerson Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table PERSON idRealtor Primary Key Mandatory bigint 5 Realtor Code that will be generated by the database itself passwordHash Mandatory varchar 500 Hash from the Realtor for authentication createdAt Mandatory datetime Date and time of creation of the person in the system updatedAt Mandatory datetime Date and time of update of the in the system Entity: MEDIA Description: Defines the data of the MEDIA associated with a property who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idProperty Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table PROPERTY idMedia Primary Key Mandatory bigint 5 Media Code that will be generated by the database itself name Mandatory varchar 200 Title from the media url Mandatory varchar 200 Address from the media createdAt Mandatory datetime Date and time of creation of the person in the system updatedAt Mandatory datetime Date and time of update of the in the system Entity: PROPERTY Description: Defines the data of the Person who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idProperty Primary Key Mandatory bigint 5 Property Code that will be generated by the database itself state Mandatory varchar 2 State where the property is located city Mandatory varchar 50 City where the property is located district Mandatory varchar 30 District where the property is located number Mandatory bigint 3 Number address where the property is located zipNumber Mandatory bigint 9 Zip number from the property type Mandatory varchar 20 Type of the properties (house, apartment, etc\u2026) size Mandatory bigint 5 Size of the propertie numberBedroom Mandatory bigint 3 Number of bedrooms on the properties numberBath Mandatory bigint 3 Number of bathrooms on the properties numberPark Mandatory bigint 3 Number of park spaces on the properties value Mandatory bigint 10 Value from the Property viewed Mandatory bigint 10 Visualizations numbers of the property page idOwner Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table OWNER idRealtor Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table REALTOR createdAt Mandatory datetime Date and time of creation of the person in the system updatedAt Mandatory datetime Date and time of update of the in the system Entity: TENANT Description: Defines the data of the TENANT who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idSchedule Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreing key from the table SCHEDULE idTenant Primary Key Mandatory bigint 5 TENANT Code that will be generated by the database itself dateBeginRent Mandatory datetime Date and time from the begin of tenant contract dateEndRent Mandatory datetime Date and time from the end of tenant contract createdAt Mandatory datetime Date and time of creation of the person in the system updatedAt Mandatory datetime Date and time of update of the in the system Entity: SCHEDULE Description: Defines the data of the SCHEDULE who will be registered Atribute Properties Type of Data Size Description idSchedule Primary Key Mandatory bigint 5 Schedule Code that will be generated by the database itself idProperty Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreing key from the table PROPERTY idClient Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreing key from the table CLIENT dateMeeting Mandatory datetime Data and hour from the meeting idRealtor Foreign Key Mandatory bigint 5 Foreign Key from the table REALTOR createdAt Mandatory datetime Date and time of creation of the person in the system updatedAt Mandatory datetime Date and time of update of the in the system","title":"2.5 Dicion\u00e1rio de dados"},{"location":"diagramaRelacional/diagrama_relacional/#3conclusao","text":"Com esses diagramas, temos ent\u00e3o uma ideia geral de como ser\u00e3o guardado os dados na aplica\u00e7\u00e3o. Sendo ela posteriormente modificada gradativamente para atender melhor o Sistema Gerenciador de Banco de Dados que ser\u00e1 utilizado na solu\u00e7\u00e3o computacional do projeto.","title":"3.Conclus\u00e3o"},{"location":"diagramaRelacional/diagrama_relacional/#4referencia","text":"SILBERSCHATZ, A. & KORTH, H. F. Sistemas de Banco de Dados. S\u00e3o Paulo: Pearson Universidades, 2019 Modelo relacional. Dispon\u00edvel em: https://pt.wikipedia.org/wiki/Modelo_relacional . Acessado em: Agosto/2021","title":"4.Refer\u00eancia"},{"location":"diagramaRelacional/diagrama_relacional/#5versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores 19/08/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Vinicius 19/08/2021 0.2 Mudan\u00e7a de atributos das entidades Igor Araujo 20/08/2021 0.3 Modifica\u00e7\u00e3o nos arquivos brModelo, imagens e adi\u00e7\u00e3o do dicionario de dados Bruno Nunes e Marcos Vinicius 21/08/2021 0.4 Revis\u00e3o do documento Tom\u00e1s Veloso 20/08/2021 0.5 Consertar indexa\u00e7\u00e3o Bruno Nunes, Marcos Vinicius","title":"5.Versionamento"},{"location":"horarioGrupo/horarioGrupo/","text":"Disponibilidade de hor\u00e1rios 1. Introdu\u00e7\u00e3o Foi feito no excel uma planilha para verificar a disponibilidades dos integrantes do grupo. Para ter uma op\u00e7\u00e3o melhor de marcar os dias dos encontros. 2. Metodologia Cada membro do grupo \u00e9 apresentado um quadro de hor\u00e1rios, onde est\u00e3o preenchidos com a cor vermelha. A disponibilidade de um integrante \u00e9 feita com a mudan\u00e7a de cor de vermelho para verde. Depois do preenchimento, \u00e9 somado a disponibilidade de todos os integrantes a um s\u00f3 quadro hor\u00e1rio, e a partir dele \u00e9 verificado a maior disponibilidade do time. 3. Resultados Depois de verificado, temos ent\u00e3o que o maior n\u00famero de disponibilidade \u00e9 com a cor dourada, mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 removida a ideia de fazer reuni\u00f5es em hor\u00e1rios com o maior n\u00famero de presentes. 4. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 30/07/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"Hor\u00e1rios disponiveis"},{"location":"horarioGrupo/horarioGrupo/#disponibilidade-de-horarios","text":"","title":"Disponibilidade de hor\u00e1rios"},{"location":"horarioGrupo/horarioGrupo/#1-introducao","text":"Foi feito no excel uma planilha para verificar a disponibilidades dos integrantes do grupo. Para ter uma op\u00e7\u00e3o melhor de marcar os dias dos encontros.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"horarioGrupo/horarioGrupo/#2-metodologia","text":"Cada membro do grupo \u00e9 apresentado um quadro de hor\u00e1rios, onde est\u00e3o preenchidos com a cor vermelha. A disponibilidade de um integrante \u00e9 feita com a mudan\u00e7a de cor de vermelho para verde. Depois do preenchimento, \u00e9 somado a disponibilidade de todos os integrantes a um s\u00f3 quadro hor\u00e1rio, e a partir dele \u00e9 verificado a maior disponibilidade do time.","title":"2. Metodologia"},{"location":"horarioGrupo/horarioGrupo/#3-resultados","text":"Depois de verificado, temos ent\u00e3o que o maior n\u00famero de disponibilidade \u00e9 com a cor dourada, mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 removida a ideia de fazer reuni\u00f5es em hor\u00e1rios com o maior n\u00famero de presentes.","title":"3. Resultados"},{"location":"horarioGrupo/horarioGrupo/#4-versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 30/07/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes 04/08/2021 1.1 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes e Marcos Rodrigues","title":"4. Versionamento"},{"location":"modelagem/backlog_do_produto/","text":"Backlog do produto 1. Introdu\u00e7\u00e3o O Product Backlog, ou Backlog do Produto, \u00e9 uma lista de funcionalidades desejadas de um produto, lista essa que o Product Owner \u00e9 respons\u00e1vel por criar. Os requisitos contidos nessa lista s\u00e3o os que um cliente espera receber ao final do projeto, organizados por ordem de prioridade e descritos com sua pr\u00f3pria linguagem. O ponto central do desenvolvimento Scrum \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o do Product Backlog, a partir dele o projeto tem o seu real come\u00e7o. Diferente do modelo tradicional de gest\u00e3o de projetos, onde precisamos fechar o escopo para poder come\u00e7ar a executar, no Scrum acredita-se que o in\u00edcio do projeto n\u00e3o \u00e9 o melhor momento para isso. Afinal, nesse ponto ainda n\u00e3o conhecemos suficientemente o projeto e precisamos avan\u00e7ar um pouco mais em algumas hip\u00f3teses antes de ter tanta \u201ccerteza\u201d. O Backlog do Produto se mostra como uma parte essencial para especifica\u00e7\u00e3o e clareamento dos requisitos j\u00e1 elicitados. \u00c9 bastante importante por trazer uma vis\u00e3o mais transparente do software, assim como de suas funcionalidades. Ele \u00e9 facilmente entendido pelos stakeholders e \u00e9 principalmente usado juntamente com metodologias \u00e1geis. 2. Objetivo Por meio da estrutura\u00e7\u00e3o dos requisitos e separa\u00e7\u00e3o dos requisitos de acordo com temas, possibilitamos uma facilita\u00e7\u00e3o da visualiza\u00e7\u00e3o das funcionalidades da aplica\u00e7\u00e3o para o cliente e os desenvolvedores envolvidos, al\u00e9m de ir um pouco mais al\u00e9m por meio da cria\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias de usu\u00e1rio e atribui\u00e7\u00e3o de pontos a estas, criando assim uma lista de prioridades para o desenvolvimento. 3. Tema estrat\u00e9gico Cria\u00e7\u00e3o de uma imobili\u00e1ria digital que possibilite a compra e aluguel de im\u00f3veis. 4. \u00c9pico ID Descri\u00e7\u00e3o ID1 Sistema de usu\u00e1rios ID2 Sistema de an\u00fancio de im\u00f3veis ID3 Sistema de busca de im\u00f3veis ID4 Controle de im\u00f3veis e corretores ID5 Ponte de contato com corretores 5. Features \u00c9pico 01 - Sistema de usu\u00e1rios ID Descri\u00e7\u00e3o F1 Sistema de CRUD usu\u00e1rio cliente F2 Sistema de CRUD usu\u00e1rio corretor \u00c9pico 02 - Sistema de an\u00fancio de im\u00f3veis ID Descri\u00e7\u00e3o F3 CRUD de an\u00fancio F4 Compartilhamento e favorita\u00e7\u00e3o de an\u00fancio \u00c9pico 03 - Sistema busca de im\u00f3veis ID Descri\u00e7\u00e3o F5 Filtro de busca de im\u00f3veis F6 Listagem de im\u00f3veis F7 Apresenta\u00e7\u00e3o dos principais im\u00f3veis \u00c9pico 04 - Controle de im\u00f3veis e corretores ID Descri\u00e7\u00e3o F8 Gerenciar im\u00f3veis F9 Gerenciar corretores \u00c9pico 05 - Ponte de contato com corretores ID Descri\u00e7\u00e3o F10 Sistema de contato direto com corretor F11 Filtro de corretores 6. Hist\u00f3ria de usu\u00e1rio ID \u00c9pico Feature Descri\u00e7\u00e3o US1 EP1 F1 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria de me cadastrar na plataforma US2 EP1 F1 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria de atualizar meu cadastro na plataforma US3 EP1 F1 Eu como usu\u00e1rio cliente , gostaria de apagar meu cadastro na plataforma US4 EP1 F2 Eu como usu\u00e1rio corretor, gostaria de me cadastrar na plataforma US5 EP1 F2 Eu como usu\u00e1rio corretor, gostaria de atualizar meu cadastro na plataforma US6 EP1 F2 Eu como usu\u00e1rio corretor, gostaria de apagar meu cadastro na plataforma US7 EP2 F3 Eu como usu\u00e1rio cliente/corretor, gostaria de cadastrar o an\u00fancio de um im\u00f3vel na plataforma US8 EP2 F3 Eu como usu\u00e1rio cliente/corretor, gostaria de atualizar o an\u00fancio de um im\u00f3vel na plataforma US9 EP2 F3 Eu como usu\u00e1rio cliente/corretor, gostaria de apagar o an\u00fancio de um im\u00f3vel na plataforma US10 EP2 F4 Eu como usu\u00e1rio cliente/corretor, gostaria de compartilhar o an\u00fancio de um im\u00f3vel para alguma rede social US11 EP2 F4 Eu como usu\u00e1rio cliente/corretor, gostaria de favoritar o an\u00fancio para poder ver depois US12 EP3 F5 Eu como usu\u00e1rio, gostaria de filtrar im\u00f3veis por categorias US13 EP3 F5 Eu como usu\u00e1rio, gostaria de filtrar im\u00f3veis por localidade US14 EP3 F6 Eu como usu\u00e1rio, gostaria de poder reorganizar a lista de im\u00f3veis por pre\u00e7o do im\u00f3vel US15 EP3 F6 Eu como usu\u00e1rio, gostaria de poder reorganizar a lista de im\u00f3veis pelo tamanho do im\u00f3vel US16 EP3 F7 Eu como usu\u00e1rio, gostaria de ver uma lista de im\u00f3veis em destaque por pre\u00e7o do im\u00f3vel US17 EP3 F7 Eu como usu\u00e1rio, gostaria de ver uma lista de im\u00f3veis em destaque pelo tamanho do im\u00f3vel US18 EP4 F8 Eu como usu\u00e1rio corretor, gostaria de cadastrar um im\u00f3vel US19 EP4 F8 Eu como usu\u00e1rio corretor, gostaria de atualizar as informa\u00e7\u00f5es de um im\u00f3vel US20 EP4 F8 Eu como usu\u00e1rio corretor, gostaria de deletar as informa\u00e7\u00f5es de um im\u00f3vel US21 EP4 F9 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria de favoritar o nome de um corretor US22 EP4 F9 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria desfavoritar o nome de um corretor US23 EP5 F10 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria de mandar um e-mail para o corretor dentro da plataforma US24 EP5 F10 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria de ter acesso ao n\u00famero de telefone do corretor US25 EP5 F11 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria de ver uma lista de nome de todos os corretores US26 EP5 F11 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria de filtrar os corretores por nome US27 EP5 F11 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria de filtrar os corretores por localiza\u00e7\u00e3o 7. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 21/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Luiz Gustavo Dias Paes Pinheiro 21/08/2021 1.1 Revis\u00e3o do Documento Pedro Haick 8. Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas Lesson 1: Create the product backlog. https://www.ibm.com/docs/en/elm/7.0.2?topic=project-lesson-1-create-product-backlog. Acessado em 19/08/2021. What is a Product Backlog? https://www.scrum.org/resources/what-is-a-product-backlog. Acessado em 20/08/2021.","title":"Backlog do Produto"},{"location":"modelagem/backlog_do_produto/#backlog-do-produto","text":"","title":"Backlog do produto"},{"location":"modelagem/backlog_do_produto/#1-introducao","text":"O Product Backlog, ou Backlog do Produto, \u00e9 uma lista de funcionalidades desejadas de um produto, lista essa que o Product Owner \u00e9 respons\u00e1vel por criar. Os requisitos contidos nessa lista s\u00e3o os que um cliente espera receber ao final do projeto, organizados por ordem de prioridade e descritos com sua pr\u00f3pria linguagem. O ponto central do desenvolvimento Scrum \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o do Product Backlog, a partir dele o projeto tem o seu real come\u00e7o. Diferente do modelo tradicional de gest\u00e3o de projetos, onde precisamos fechar o escopo para poder come\u00e7ar a executar, no Scrum acredita-se que o in\u00edcio do projeto n\u00e3o \u00e9 o melhor momento para isso. Afinal, nesse ponto ainda n\u00e3o conhecemos suficientemente o projeto e precisamos avan\u00e7ar um pouco mais em algumas hip\u00f3teses antes de ter tanta \u201ccerteza\u201d. O Backlog do Produto se mostra como uma parte essencial para especifica\u00e7\u00e3o e clareamento dos requisitos j\u00e1 elicitados. \u00c9 bastante importante por trazer uma vis\u00e3o mais transparente do software, assim como de suas funcionalidades. Ele \u00e9 facilmente entendido pelos stakeholders e \u00e9 principalmente usado juntamente com metodologias \u00e1geis.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"modelagem/backlog_do_produto/#2-objetivo","text":"Por meio da estrutura\u00e7\u00e3o dos requisitos e separa\u00e7\u00e3o dos requisitos de acordo com temas, possibilitamos uma facilita\u00e7\u00e3o da visualiza\u00e7\u00e3o das funcionalidades da aplica\u00e7\u00e3o para o cliente e os desenvolvedores envolvidos, al\u00e9m de ir um pouco mais al\u00e9m por meio da cria\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias de usu\u00e1rio e atribui\u00e7\u00e3o de pontos a estas, criando assim uma lista de prioridades para o desenvolvimento.","title":"2. Objetivo"},{"location":"modelagem/backlog_do_produto/#3-tema-estrategico","text":"Cria\u00e7\u00e3o de uma imobili\u00e1ria digital que possibilite a compra e aluguel de im\u00f3veis.","title":"3. Tema estrat\u00e9gico"},{"location":"modelagem/backlog_do_produto/#4-epico","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o ID1 Sistema de usu\u00e1rios ID2 Sistema de an\u00fancio de im\u00f3veis ID3 Sistema de busca de im\u00f3veis ID4 Controle de im\u00f3veis e corretores ID5 Ponte de contato com corretores","title":"4. \u00c9pico"},{"location":"modelagem/backlog_do_produto/#5-features","text":"","title":"5. Features"},{"location":"modelagem/backlog_do_produto/#epico-01-sistema-de-usuarios","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o F1 Sistema de CRUD usu\u00e1rio cliente F2 Sistema de CRUD usu\u00e1rio corretor","title":"\u00c9pico 01 - Sistema de usu\u00e1rios"},{"location":"modelagem/backlog_do_produto/#epico-02-sistema-de-anuncio-de-imoveis","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o F3 CRUD de an\u00fancio F4 Compartilhamento e favorita\u00e7\u00e3o de an\u00fancio","title":"\u00c9pico 02 - Sistema de an\u00fancio de im\u00f3veis"},{"location":"modelagem/backlog_do_produto/#epico-03-sistema-busca-de-imoveis","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o F5 Filtro de busca de im\u00f3veis F6 Listagem de im\u00f3veis F7 Apresenta\u00e7\u00e3o dos principais im\u00f3veis","title":"\u00c9pico 03 - Sistema busca de im\u00f3veis"},{"location":"modelagem/backlog_do_produto/#epico-04-controle-de-imoveis-e-corretores","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o F8 Gerenciar im\u00f3veis F9 Gerenciar corretores","title":"\u00c9pico 04 - Controle de im\u00f3veis e corretores"},{"location":"modelagem/backlog_do_produto/#epico-05-ponte-de-contato-com-corretores","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o F10 Sistema de contato direto com corretor F11 Filtro de corretores","title":"\u00c9pico 05 - Ponte de contato com corretores"},{"location":"modelagem/backlog_do_produto/#6-historia-de-usuario","text":"ID \u00c9pico Feature Descri\u00e7\u00e3o US1 EP1 F1 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria de me cadastrar na plataforma US2 EP1 F1 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria de atualizar meu cadastro na plataforma US3 EP1 F1 Eu como usu\u00e1rio cliente , gostaria de apagar meu cadastro na plataforma US4 EP1 F2 Eu como usu\u00e1rio corretor, gostaria de me cadastrar na plataforma US5 EP1 F2 Eu como usu\u00e1rio corretor, gostaria de atualizar meu cadastro na plataforma US6 EP1 F2 Eu como usu\u00e1rio corretor, gostaria de apagar meu cadastro na plataforma US7 EP2 F3 Eu como usu\u00e1rio cliente/corretor, gostaria de cadastrar o an\u00fancio de um im\u00f3vel na plataforma US8 EP2 F3 Eu como usu\u00e1rio cliente/corretor, gostaria de atualizar o an\u00fancio de um im\u00f3vel na plataforma US9 EP2 F3 Eu como usu\u00e1rio cliente/corretor, gostaria de apagar o an\u00fancio de um im\u00f3vel na plataforma US10 EP2 F4 Eu como usu\u00e1rio cliente/corretor, gostaria de compartilhar o an\u00fancio de um im\u00f3vel para alguma rede social US11 EP2 F4 Eu como usu\u00e1rio cliente/corretor, gostaria de favoritar o an\u00fancio para poder ver depois US12 EP3 F5 Eu como usu\u00e1rio, gostaria de filtrar im\u00f3veis por categorias US13 EP3 F5 Eu como usu\u00e1rio, gostaria de filtrar im\u00f3veis por localidade US14 EP3 F6 Eu como usu\u00e1rio, gostaria de poder reorganizar a lista de im\u00f3veis por pre\u00e7o do im\u00f3vel US15 EP3 F6 Eu como usu\u00e1rio, gostaria de poder reorganizar a lista de im\u00f3veis pelo tamanho do im\u00f3vel US16 EP3 F7 Eu como usu\u00e1rio, gostaria de ver uma lista de im\u00f3veis em destaque por pre\u00e7o do im\u00f3vel US17 EP3 F7 Eu como usu\u00e1rio, gostaria de ver uma lista de im\u00f3veis em destaque pelo tamanho do im\u00f3vel US18 EP4 F8 Eu como usu\u00e1rio corretor, gostaria de cadastrar um im\u00f3vel US19 EP4 F8 Eu como usu\u00e1rio corretor, gostaria de atualizar as informa\u00e7\u00f5es de um im\u00f3vel US20 EP4 F8 Eu como usu\u00e1rio corretor, gostaria de deletar as informa\u00e7\u00f5es de um im\u00f3vel US21 EP4 F9 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria de favoritar o nome de um corretor US22 EP4 F9 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria desfavoritar o nome de um corretor US23 EP5 F10 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria de mandar um e-mail para o corretor dentro da plataforma US24 EP5 F10 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria de ter acesso ao n\u00famero de telefone do corretor US25 EP5 F11 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria de ver uma lista de nome de todos os corretores US26 EP5 F11 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria de filtrar os corretores por nome US27 EP5 F11 Eu como usu\u00e1rio cliente, gostaria de filtrar os corretores por localiza\u00e7\u00e3o","title":"6. Hist\u00f3ria de usu\u00e1rio"},{"location":"modelagem/backlog_do_produto/#7-versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 21/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Luiz Gustavo Dias Paes Pinheiro 21/08/2021 1.1 Revis\u00e3o do Documento Pedro Haick","title":"7. Versionamento"},{"location":"modelagem/backlog_do_produto/#8-referencias-bibliograficas","text":"Lesson 1: Create the product backlog. https://www.ibm.com/docs/en/elm/7.0.2?topic=project-lesson-1-create-product-backlog. Acessado em 19/08/2021. What is a Product Backlog? https://www.scrum.org/resources/what-is-a-product-backlog. Acessado em 20/08/2021.","title":"8. Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas"},{"location":"modelagem/correcoes_E1/","text":"Corre\u00e7\u00f5es Refeerentes a primeira entrega Digite um texto curto dizendo que as modifica\u00e7\u00f5es nos documentos foram feitas e fa\u00e7a o link para o documento alterado. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores 17/08/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento Estevao Reis","title":"Corre\u00e7\u00f5es"},{"location":"modelagem/correcoes_E1/#correcoes","text":"","title":"Corre\u00e7\u00f5es"},{"location":"modelagem/correcoes_E1/#refeerentes-a-primeira-entrega","text":"Digite um texto curto dizendo que as modifica\u00e7\u00f5es nos documentos foram feitas e fa\u00e7a o link para o documento alterado.","title":"Refeerentes a primeira entrega"},{"location":"modelagem/correcoes_E1/#versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores 17/08/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento Estevao Reis","title":"Versionamento"},{"location":"modelagem/debateIdentidadeVisual/","text":"Debate - Identidade Visual 1. Introdu\u00e7\u00e3o Documento que mostra as discuss\u00f5es e os resultados para a decis\u00e3o sobre a Identidade Visual do projeto. 2. Metodologia Para as defini\u00e7\u00f5es sobre a identidade visual, foram desenvolvidos alguns prot\u00f3tipos utilizando a ferramenta Figma . Nesse prot\u00f3tipo, foram incluidas fontes disponibilizados por uma mat\u00e9ria do site awwwards . As Cores que comp\u00f5e o s\u00edmbolo escolhido para o projeto, e cores similares para ter mais op\u00e7\u00f5es para a defini\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s a confec\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo, o grupo realizou uma vota\u00e7\u00e3o para defini\u00e7\u00e3o da identidade visual atrav\u00e9s do do google forms . 3. Prot\u00f3tipo Link do prot\u00f3tipo , realizado na ferramenta Figma . Link de visualiza\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo . 4. Resultados 4.1. Question\u00e1rios O question\u00e1rio representa os t\u00f3picos a serem votados e escolhidos como definitivo para a identidade visual. 4.2. Fonte da Logo A fonte Sora foi escolhida para a Logo e para o uso no website. Figura 1 - Resultado sobre a fonte da logo, vers\u00e3o 1.0. Fonte: Site Google Forms 4.2. Fonte da Logo As fontes escolhidas para o Website foram a Sora e a fonte Lora . Figura 2 - Resultado sobre as fontes para o site, vers\u00e3o 1.0. Fonte: Site Google Forms 4.3. Cores Foram escolhidas 5 cores para fazerem parte da identidade visual. A cor que recebeu a maior vota\u00e7\u00e3o foi trocada por outra para atender quest\u00f5es de est\u00e9tica visual, assim a cor \"Dark Liver\" foi trocada por \"Independence\". Figura 3 - Resultado sobre as fontes para o site, vers\u00e3o 1.0. Fonte: Site Google Forms Cor Nome RGB CMYK WEB Tart Orange 241, 72, 67 0, 70, 72, 5 #F14843 Sonic Silver 121, 121, 123 2, 2, 0, 52 #79797B White 255, 255, 255 0, 0, 0, 0 #FFFFFF Black 2, 1, 6 67, 83, 0, 98 #020106 Independence 63, 61, 86 27, 29, 0, 66 #3f3d56 4.4. Participantes Todos os membros da equipe participaram da equete sobre a Identidade Visual. Figura 4 - Participantes da enquete, vers\u00e3o 1.0. Fonte: Site Google Forms 5. Refer\u00eancias awwwards: 20 Best Google Web Fonts , acessado dia 18 de agosto de 2021. awwwards: The awards of design, creativity and innovation on the internet , acessado dia 18 de agosto de 2021. Coolors: Create the perfect palette or get inspired by thousands of beautiful color schemes. , acessado dia 18 de agosto de 2021. Fonts Google: Font Lora, designed by Cyreal , acessado dia 18 de agosto de 2021. Fonts Google: Font Sora, designed by Jonathan Barnbrook, Juli\u00e1n Moncada , acessado dia 18 de agosto de 2021. Google Forms: Crie lindos formul\u00e1rios , acessado dia 18 de agosto de 2021. Figma: the collaborative interface design tool. , acessado dia 18 de agosto de 2021. 6. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 18/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Tom\u00e1s Veloso 18/08/2021 1.1 Debate e escolha da identidade visual Todos os membros","title":"Debate - Identidade visual"},{"location":"modelagem/debateIdentidadeVisual/#debate-identidade-visual","text":"","title":"Debate - Identidade Visual"},{"location":"modelagem/debateIdentidadeVisual/#1-introducao","text":"Documento que mostra as discuss\u00f5es e os resultados para a decis\u00e3o sobre a Identidade Visual do projeto.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"modelagem/debateIdentidadeVisual/#2-metodologia","text":"Para as defini\u00e7\u00f5es sobre a identidade visual, foram desenvolvidos alguns prot\u00f3tipos utilizando a ferramenta Figma . Nesse prot\u00f3tipo, foram incluidas fontes disponibilizados por uma mat\u00e9ria do site awwwards . As Cores que comp\u00f5e o s\u00edmbolo escolhido para o projeto, e cores similares para ter mais op\u00e7\u00f5es para a defini\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s a confec\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo, o grupo realizou uma vota\u00e7\u00e3o para defini\u00e7\u00e3o da identidade visual atrav\u00e9s do do google forms .","title":"2. Metodologia"},{"location":"modelagem/debateIdentidadeVisual/#3-prototipo","text":"Link do prot\u00f3tipo , realizado na ferramenta Figma . Link de visualiza\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo .","title":"3. Prot\u00f3tipo"},{"location":"modelagem/debateIdentidadeVisual/#4-resultados","text":"","title":"4. Resultados"},{"location":"modelagem/debateIdentidadeVisual/#41-questionarios","text":"O question\u00e1rio representa os t\u00f3picos a serem votados e escolhidos como definitivo para a identidade visual.","title":"4.1. Question\u00e1rios"},{"location":"modelagem/debateIdentidadeVisual/#42-fonte-da-logo","text":"A fonte Sora foi escolhida para a Logo e para o uso no website.","title":"4.2. Fonte da Logo"},{"location":"modelagem/debateIdentidadeVisual/#42-fonte-da-logo_1","text":"As fontes escolhidas para o Website foram a Sora e a fonte Lora .","title":"4.2. Fonte da Logo"},{"location":"modelagem/debateIdentidadeVisual/#43-cores","text":"Foram escolhidas 5 cores para fazerem parte da identidade visual. A cor que recebeu a maior vota\u00e7\u00e3o foi trocada por outra para atender quest\u00f5es de est\u00e9tica visual, assim a cor \"Dark Liver\" foi trocada por \"Independence\".","title":"4.3. Cores"},{"location":"modelagem/debateIdentidadeVisual/#44-participantes","text":"Todos os membros da equipe participaram da equete sobre a Identidade Visual.","title":"4.4. Participantes"},{"location":"modelagem/debateIdentidadeVisual/#5-referencias","text":"awwwards: 20 Best Google Web Fonts , acessado dia 18 de agosto de 2021. awwwards: The awards of design, creativity and innovation on the internet , acessado dia 18 de agosto de 2021. Coolors: Create the perfect palette or get inspired by thousands of beautiful color schemes. , acessado dia 18 de agosto de 2021. Fonts Google: Font Lora, designed by Cyreal , acessado dia 18 de agosto de 2021. Fonts Google: Font Sora, designed by Jonathan Barnbrook, Juli\u00e1n Moncada , acessado dia 18 de agosto de 2021. Google Forms: Crie lindos formul\u00e1rios , acessado dia 18 de agosto de 2021. Figma: the collaborative interface design tool. , acessado dia 18 de agosto de 2021.","title":"5. Refer\u00eancias"},{"location":"modelagem/debateIdentidadeVisual/#6-versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 18/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Tom\u00e1s Veloso 18/08/2021 1.1 Debate e escolha da identidade visual Todos os membros","title":"6. Versionamento"},{"location":"modelagem/diagrama_abstrata/","text":"Diagrama de classe abstrata 1. Introdu\u00e7\u00e3o Uma classe abstrata \u00e9 uma classe que s\u00f3 pode ser usada como superclasse de outra classe; nenhum objeto de uma classe abstrata pode ser criado, exceto como inst\u00e2ncias de uma subclasse. [1] 2. Metodologia Uma classe e opera\u00e7\u00f5es abstrata podem ser mostradas seja por uma etiqueta {abstract} ou pela coloca\u00e7\u00e3o do nome em it\u00e1lico. Sabendo desse procedimento, identificamos no come\u00e7o do projeto uma forma de generalizar os atributos e m\u00e9todos de Cliente , Corretor e Propriet\u00e1rio . Onde seriam generalizados para uma classe abstrata chamada Pessoa . Sendo assim, os atributos recorrentes nas classes concretas vindo de Pessoa seriam o nome (name), cpf, email. Abrindo ent\u00e3o oportunidades para outras especifica\u00e7\u00f5es de atributos e m\u00e9todos para as classes especializadas. 3. Diagrama 4. Conclus\u00e3o Com a cria\u00e7\u00e3o dessa classe abstrata Pessoa para especializar as classes Cliente , Corretor e Propriet\u00e1rio , vimos que temos um controle de redund\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o de atributos e m\u00e9todos repetidos e tamb\u00e9m coes\u00e3o do c\u00f3digo [2]. Sendo poss\u00edvel adicionar posteriormente no projeto outras abstra\u00e7\u00f5es de classes caso necess\u00e1rio. 5. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 20/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes 21/08/2021 1.1 Adi\u00e7\u00e3o da imagem do diagrama Bruno Nunes 21/08/2021 1.2 Revis\u00e3o e Padroniza\u00e7\u00e3o do Documento Pedro Haick 6. Refer\u00eancias [1] LARMAN, Craig. Utilizando UML e padr\u00f5es : uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise e ao projeto orientados a objeto e ao desenvolvimento iterativo. 3.ed. Porto Alegre : Bookman, 2007. [2] SERRANO, Milene: Arquitetura e Desenho de software. AULA - MODELAGEM UML EST\u00c1TICA. Acessado em 19/08/2021","title":"Diagrama de Classe Abstrata"},{"location":"modelagem/diagrama_abstrata/#diagrama-de-classe-abstrata","text":"","title":"Diagrama de classe abstrata"},{"location":"modelagem/diagrama_abstrata/#1-introducao","text":"Uma classe abstrata \u00e9 uma classe que s\u00f3 pode ser usada como superclasse de outra classe; nenhum objeto de uma classe abstrata pode ser criado, exceto como inst\u00e2ncias de uma subclasse. [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"modelagem/diagrama_abstrata/#2-metodologia","text":"Uma classe e opera\u00e7\u00f5es abstrata podem ser mostradas seja por uma etiqueta {abstract} ou pela coloca\u00e7\u00e3o do nome em it\u00e1lico. Sabendo desse procedimento, identificamos no come\u00e7o do projeto uma forma de generalizar os atributos e m\u00e9todos de Cliente , Corretor e Propriet\u00e1rio . Onde seriam generalizados para uma classe abstrata chamada Pessoa . Sendo assim, os atributos recorrentes nas classes concretas vindo de Pessoa seriam o nome (name), cpf, email. Abrindo ent\u00e3o oportunidades para outras especifica\u00e7\u00f5es de atributos e m\u00e9todos para as classes especializadas.","title":"2. Metodologia"},{"location":"modelagem/diagrama_abstrata/#3-diagrama","text":"","title":"3. Diagrama"},{"location":"modelagem/diagrama_abstrata/#4-conclusao","text":"Com a cria\u00e7\u00e3o dessa classe abstrata Pessoa para especializar as classes Cliente , Corretor e Propriet\u00e1rio , vimos que temos um controle de redund\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o de atributos e m\u00e9todos repetidos e tamb\u00e9m coes\u00e3o do c\u00f3digo [2]. Sendo poss\u00edvel adicionar posteriormente no projeto outras abstra\u00e7\u00f5es de classes caso necess\u00e1rio.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"modelagem/diagrama_abstrata/#5-versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 20/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno Nunes 21/08/2021 1.1 Adi\u00e7\u00e3o da imagem do diagrama Bruno Nunes 21/08/2021 1.2 Revis\u00e3o e Padroniza\u00e7\u00e3o do Documento Pedro Haick","title":"5. Versionamento"},{"location":"modelagem/diagrama_abstrata/#6-referencias","text":"[1] LARMAN, Craig. Utilizando UML e padr\u00f5es : uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise e ao projeto orientados a objeto e ao desenvolvimento iterativo. 3.ed. Porto Alegre : Bookman, 2007. [2] SERRANO, Milene: Arquitetura e Desenho de software. AULA - MODELAGEM UML EST\u00c1TICA. Acessado em 19/08/2021","title":"6. Refer\u00eancias"},{"location":"modelagem/diagrama_atividades/","text":"Diagramas de Atividade 1. Introdu\u00e7\u00e3o Lan\u00e7ado em 1997 pela OMG(Object Management Group), a Unified Modeling Language (UML) padronizou e unificou as nota\u00e7\u00f5es de modelagem usadas pelos profissionais de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. A linguagem fornece uma grande quantidade de ferramentas que s\u00e3o usadas para modelar projetos e sistemas (BELL, Donald). Os diagramas fornecidos pela UML podem ser divididos em dois conjuntos: o conjunto dos Diagramas Est\u00e1ticos ou Estruturais e o conjunto dos Diagramas Din\u00e2micos ou Comportamentais. Os Diagramas Din\u00e2micos s\u00e3o aqueles que descrevem os aspectos comportamentais de um sistema, ou seja, eles modelam as partes que sofrem altera\u00e7\u00f5es durante a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema(SILVA, Fl\u00e1vio). Podemos citar como Diagrama Din\u00e2micos o: Diagrama de Atividade Diagrama de Sequ\u00eancia Diagrama de Comunica\u00e7\u00e3o Diagrama de Estado O Diagrama de Atividade, foco dessa documenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 aquele que vai fornecer uma visualiza\u00e7\u00e3o do comportamento de um sistema, descrevendo a sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es dentro de um processo. Eles s\u00e3o semelhantes aos fluxogramas e mostram os fluxos de atividade de um projeto. S\u00e3o usados n\u00e3o apenas nas fases iniciais descrevendo os trabalhos mais importantes, como tamb\u00e9m pode ser usado para descrever os fluxos de eventos de um caso de uso na fase requisitos e/ou modelando comportamentos das opera\u00e7\u00f5es nas fases de an\u00e1lise e design (IBM). 2. Metodologia Para a modelagem dos diagramas de atividade, foram usado os casos de uso Editar Im\u00f3vel, Deletar Im\u00f3vel e Visualizar Im\u00f3vel, descritos na documenta\u00e7\u00e3o de Diagramas de Casos de Uso . Tamb\u00e9m foi usado como insumo para essa modelagem os requisitos Cadastrar Corretor e Agendar Visita. Estes podem ser visualizados no Backlog do Produto . Para a modelagem foi usada a ferramenta Draw.io . 3. Resultados 3.1. Cadastrar Corretor Nesse diagrama podemos visualizar o comportamento dessa opera\u00e7\u00e3o nas partes importantes da aplica\u00e7\u00e3o. Antes de efetuar a requisi\u00e7\u00e3o para cadastrar o usu\u00e1rio, o frontend faz uma valida\u00e7\u00e3o inicial dos dados para s\u00f3 assim fazer a requisi\u00e7\u00e3o que cadastra o corretor, deixando para o backend outras valida\u00e7\u00f5es que precisar\u00e3o do banco de dados. Autor: Douglas Castro 3.2. Visualizar Im\u00f3vel Nesse diagrama podemos visualizar o comportamento das partes da aplica\u00e7\u00e3o quando o usu\u00e1rio faz buscas para visualizar um determinado im\u00f3vel. Se a aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o encontrar im\u00f3veis que estejam de acordo com os filtros escolhidos pelo cliente, espera-se que seja exibido para o usu\u00e1rio uma mensagem dizendo que \"N\u00e3o foram encontrado im\u00f3veis\". Autor: Douglas Castro 3.3. Editar Im\u00f3vel Nesse diagrama o fluxo apresentado \u00e9 o de edi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel e apenas corretores poder\u00e3o fazer essa opera\u00e7\u00e3o. A partir de uma lista de im\u00f3veis da imobili\u00e1ria, o corretor seleciona o im\u00f3vel que ele deseja editar. Ao final da opera\u00e7\u00e3o, espera-se que o corretor visualize o im\u00f3vel com os novos dados. Autor: Douglas Castro 3.4. Deletar Im\u00f3vel O fluxo de atividade descrito nesse diagrama tem como objetivo deletar um determinado im\u00f3vel. Essa tamb\u00e9m \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o que apenas o corretor pode fazer. Ao escolher um determinado im\u00f3vel para ser excluido, espera-se que a aplica\u00e7\u00e3o confirme com o corretor se ele tem certeza da opera\u00e7\u00e3o escolhida. Caso desista da opera\u00e7\u00e3o, o corretor ser\u00e1 redirecionado para a p\u00e1gina de im\u00f3veis cadastrados. Autor: Douglas Castro 3.5. Agendar Visita Nesse \u00faltimo diagrama, \u00e9 descrito os fluxos para se agendar uma reuni\u00e3o com o corretor. Essa \u00e9 uma atividade que poder\u00e1 ser feita apenas entre o cliente e o chatbot, onde ser\u00e1 solicitado os dados do cliente para uma poss\u00edvel reuni\u00e3o. Por\u00e9m, tamb\u00e9m existe a op\u00e7\u00e3o \"Conversar com o corretor\", que se escolhida, o cliente \u00e9 direcionado para uma conversa com o corretor. Autor: Douglas Castro 4. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 18/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Douglas Castro 19/08/2021 1.1 Adi\u00e7\u00e3o do diagrama Cadastrar Corretor Douglas Castro 19/08/2021 1.2 Adi\u00e7\u00e3o do diagrama Criar Im\u00f3vel Douglas Castro 19/08/2021 1.3 Adi\u00e7\u00e3o do diagrama Visualizar Im\u00f3vel Douglas Castro 20/08/2021 1.4 Adi\u00e7\u00e3o do diagrama Editar Im\u00f3vel Douglas Castro 20/08/2021 1.5 Adi\u00e7\u00e3o do diagrama Deletar Im\u00f3vel Douglas Castro 20/08/2021 1.6 Adi\u00e7\u00e3o do diagrama Agendar Visita Douglas Castro 20/08/2021 1.7 Adi\u00e7\u00e3o da Introdu\u00e7\u00e3o, Metodologia, Resultados e Refer\u00eancias Douglas Castro 21/08/2021 1.8 Revis\u00e3o e Padroniza\u00e7\u00e3o do Documento Pedro Haick 5. Refer\u00eancias BELL, Donald. An introduction to the Unified Modeling Language. Dispon\u00edvel em: https://developer.ibm.com/articles/an-introduction-to-uml/ . Acesso em: 18 de Agosto de 2021. IBM. Diagramas de Atividades. Dispon\u00edvel em: https://www.ibm.com/docs/pt-br/rsm/7.5.0?topic=diagrams-activity . Acesso em: 18 de Agosto de 2021. Activity Diagrams. Dispon\u00edvel em: https://www.uml-diagrams.org/activity-diagrams.html . Acesso em: 18 de Agosto de 2021. SILVA, Fl\u00e1vio. UML - Diagramas. Dispon\u00edvel em: http://www.facom.ufu.br/~flavio/swmod-files/files/2015-02/07-UML-Diagramas-Caso-de-Uso.pdf . Acesso em: 19 de Agosto de 2021. Canal no youtube: Udacity. Activity Diagram. Dispon\u00edvel em: https://www.youtube.com/watch?v=vSjG-B8Ili8 . Acesso em: 20 de Agosto de 2021. Canal no youtube: Udacity. Example Activity Diagram. Dispon\u00edvel em: https://www.youtube.com/watch?v=qeWrvNFX-cY . Acesso em: 20 de Agosto de 2021.","title":"Diagrama de Atividades"},{"location":"modelagem/diagrama_atividades/#diagramas-de-atividade","text":"","title":"Diagramas de Atividade"},{"location":"modelagem/diagrama_atividades/#1-introducao","text":"Lan\u00e7ado em 1997 pela OMG(Object Management Group), a Unified Modeling Language (UML) padronizou e unificou as nota\u00e7\u00f5es de modelagem usadas pelos profissionais de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. A linguagem fornece uma grande quantidade de ferramentas que s\u00e3o usadas para modelar projetos e sistemas (BELL, Donald). Os diagramas fornecidos pela UML podem ser divididos em dois conjuntos: o conjunto dos Diagramas Est\u00e1ticos ou Estruturais e o conjunto dos Diagramas Din\u00e2micos ou Comportamentais. Os Diagramas Din\u00e2micos s\u00e3o aqueles que descrevem os aspectos comportamentais de um sistema, ou seja, eles modelam as partes que sofrem altera\u00e7\u00f5es durante a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema(SILVA, Fl\u00e1vio). Podemos citar como Diagrama Din\u00e2micos o: Diagrama de Atividade Diagrama de Sequ\u00eancia Diagrama de Comunica\u00e7\u00e3o Diagrama de Estado O Diagrama de Atividade, foco dessa documenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 aquele que vai fornecer uma visualiza\u00e7\u00e3o do comportamento de um sistema, descrevendo a sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es dentro de um processo. Eles s\u00e3o semelhantes aos fluxogramas e mostram os fluxos de atividade de um projeto. S\u00e3o usados n\u00e3o apenas nas fases iniciais descrevendo os trabalhos mais importantes, como tamb\u00e9m pode ser usado para descrever os fluxos de eventos de um caso de uso na fase requisitos e/ou modelando comportamentos das opera\u00e7\u00f5es nas fases de an\u00e1lise e design (IBM).","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"modelagem/diagrama_atividades/#2-metodologia","text":"Para a modelagem dos diagramas de atividade, foram usado os casos de uso Editar Im\u00f3vel, Deletar Im\u00f3vel e Visualizar Im\u00f3vel, descritos na documenta\u00e7\u00e3o de Diagramas de Casos de Uso . Tamb\u00e9m foi usado como insumo para essa modelagem os requisitos Cadastrar Corretor e Agendar Visita. Estes podem ser visualizados no Backlog do Produto . Para a modelagem foi usada a ferramenta Draw.io .","title":"2. Metodologia"},{"location":"modelagem/diagrama_atividades/#3-resultados","text":"","title":"3. Resultados"},{"location":"modelagem/diagrama_atividades/#31-cadastrar-corretor","text":"Nesse diagrama podemos visualizar o comportamento dessa opera\u00e7\u00e3o nas partes importantes da aplica\u00e7\u00e3o. Antes de efetuar a requisi\u00e7\u00e3o para cadastrar o usu\u00e1rio, o frontend faz uma valida\u00e7\u00e3o inicial dos dados para s\u00f3 assim fazer a requisi\u00e7\u00e3o que cadastra o corretor, deixando para o backend outras valida\u00e7\u00f5es que precisar\u00e3o do banco de dados. Autor: Douglas Castro","title":"3.1. Cadastrar Corretor"},{"location":"modelagem/diagrama_atividades/#32-visualizar-imovel","text":"Nesse diagrama podemos visualizar o comportamento das partes da aplica\u00e7\u00e3o quando o usu\u00e1rio faz buscas para visualizar um determinado im\u00f3vel. Se a aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o encontrar im\u00f3veis que estejam de acordo com os filtros escolhidos pelo cliente, espera-se que seja exibido para o usu\u00e1rio uma mensagem dizendo que \"N\u00e3o foram encontrado im\u00f3veis\". Autor: Douglas Castro","title":"3.2. Visualizar Im\u00f3vel"},{"location":"modelagem/diagrama_atividades/#33-editar-imovel","text":"Nesse diagrama o fluxo apresentado \u00e9 o de edi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel e apenas corretores poder\u00e3o fazer essa opera\u00e7\u00e3o. A partir de uma lista de im\u00f3veis da imobili\u00e1ria, o corretor seleciona o im\u00f3vel que ele deseja editar. Ao final da opera\u00e7\u00e3o, espera-se que o corretor visualize o im\u00f3vel com os novos dados. Autor: Douglas Castro","title":"3.3. Editar Im\u00f3vel"},{"location":"modelagem/diagrama_atividades/#34-deletar-imovel","text":"O fluxo de atividade descrito nesse diagrama tem como objetivo deletar um determinado im\u00f3vel. Essa tamb\u00e9m \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o que apenas o corretor pode fazer. Ao escolher um determinado im\u00f3vel para ser excluido, espera-se que a aplica\u00e7\u00e3o confirme com o corretor se ele tem certeza da opera\u00e7\u00e3o escolhida. Caso desista da opera\u00e7\u00e3o, o corretor ser\u00e1 redirecionado para a p\u00e1gina de im\u00f3veis cadastrados. Autor: Douglas Castro","title":"3.4. Deletar Im\u00f3vel"},{"location":"modelagem/diagrama_atividades/#35-agendar-visita","text":"Nesse \u00faltimo diagrama, \u00e9 descrito os fluxos para se agendar uma reuni\u00e3o com o corretor. Essa \u00e9 uma atividade que poder\u00e1 ser feita apenas entre o cliente e o chatbot, onde ser\u00e1 solicitado os dados do cliente para uma poss\u00edvel reuni\u00e3o. Por\u00e9m, tamb\u00e9m existe a op\u00e7\u00e3o \"Conversar com o corretor\", que se escolhida, o cliente \u00e9 direcionado para uma conversa com o corretor. Autor: Douglas Castro","title":"3.5. Agendar Visita"},{"location":"modelagem/diagrama_atividades/#4-versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 18/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Douglas Castro 19/08/2021 1.1 Adi\u00e7\u00e3o do diagrama Cadastrar Corretor Douglas Castro 19/08/2021 1.2 Adi\u00e7\u00e3o do diagrama Criar Im\u00f3vel Douglas Castro 19/08/2021 1.3 Adi\u00e7\u00e3o do diagrama Visualizar Im\u00f3vel Douglas Castro 20/08/2021 1.4 Adi\u00e7\u00e3o do diagrama Editar Im\u00f3vel Douglas Castro 20/08/2021 1.5 Adi\u00e7\u00e3o do diagrama Deletar Im\u00f3vel Douglas Castro 20/08/2021 1.6 Adi\u00e7\u00e3o do diagrama Agendar Visita Douglas Castro 20/08/2021 1.7 Adi\u00e7\u00e3o da Introdu\u00e7\u00e3o, Metodologia, Resultados e Refer\u00eancias Douglas Castro 21/08/2021 1.8 Revis\u00e3o e Padroniza\u00e7\u00e3o do Documento Pedro Haick","title":"4. Versionamento"},{"location":"modelagem/diagrama_atividades/#5-referencias","text":"BELL, Donald. An introduction to the Unified Modeling Language. Dispon\u00edvel em: https://developer.ibm.com/articles/an-introduction-to-uml/ . Acesso em: 18 de Agosto de 2021. IBM. Diagramas de Atividades. Dispon\u00edvel em: https://www.ibm.com/docs/pt-br/rsm/7.5.0?topic=diagrams-activity . Acesso em: 18 de Agosto de 2021. Activity Diagrams. Dispon\u00edvel em: https://www.uml-diagrams.org/activity-diagrams.html . Acesso em: 18 de Agosto de 2021. SILVA, Fl\u00e1vio. UML - Diagramas. Dispon\u00edvel em: http://www.facom.ufu.br/~flavio/swmod-files/files/2015-02/07-UML-Diagramas-Caso-de-Uso.pdf . Acesso em: 19 de Agosto de 2021. Canal no youtube: Udacity. Activity Diagram. Dispon\u00edvel em: https://www.youtube.com/watch?v=vSjG-B8Ili8 . Acesso em: 20 de Agosto de 2021. Canal no youtube: Udacity. Example Activity Diagram. Dispon\u00edvel em: https://www.youtube.com/watch?v=qeWrvNFX-cY . Acesso em: 20 de Agosto de 2021.","title":"5. Refer\u00eancias"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/","text":"Diagrama de Casos de Uso 1. Introdu\u00e7\u00e3o Diagramas de Caso de Uso s\u00e3o diagramas constru\u00eddos atrav\u00e9s da nota\u00e7\u00e3o UML (Unified Modeling Language) e que documentam as principais funcionalidades de um sistema e a forma com que os usu\u00e1rios interagem com elas (Leandro Ribeiro, 2012). Nestes diagramas, \u00e9 dada uma vis\u00e3o geral do escopo do sistema, captando o comportamento que o projeto visa alcan\u00e7ar, mas sem fornecer grandes detalhes sobre implementa\u00e7\u00f5es (F\u00e1bio dos Reis, 2019). Segundo Leandro Ribeiro, um diagrama de Casos de Uso pode ser composto em: Cen\u00e1rio, que \u00e9 a sequ\u00eancia de eventos decorrentes da intera\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio com o sistema; Atores, que s\u00e3o os tipos de usu\u00e1rio do sistema; Casos de Uso, que s\u00e3o as funcionalidades que ser\u00e3o realizadas pelos autores; e a Comunica\u00e7\u00e3o, que liga os atores aos casos de uso. 2. Metodologia Consumimos os requisitos importantes para a aplica\u00e7\u00e3o para modelar o sistema atrav\u00e9s dos diagramas de Casos de Uso(UC), usando a ferramenta Draw.io para desenh\u00e1-los. Utilizamos a nota\u00e7\u00e3o UML atrav\u00e9s dos s\u00edmbolos j\u00e1 contidos na ferramenta utilizada. 3. Resultados 3.1 Caso de Uso: Cadastrar Im\u00f3vel 3.1.1 Diagrama Autores: Douglas Castro e Giovana Dionisio 3.1.2 Especifica\u00e7\u00e3o Nome do Caso de Uso Cadastrar im\u00f3vel Ator Corretor Descri\u00e7\u00e3o Esse caso de uso ocorre quando um corretor deseja cadastrar um im\u00f3vel Condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias O corretor deve ter efetuado o login Fluxo B\u00e1sico 1. O corretor acessa a \u00e1rea de cadastro de im\u00f3vel 2. O sistema apresenta um formul\u00e1rio de cadastro de im\u00f3vel contendo as informa\u00e7\u00f5es: - Nome - Endere\u00e7o - Cidade - Descri\u00e7\u00e3o - Valor - CPF do dono - Tipo - Localiza\u00e7\u00e3o - M\u00eddias(fotos e/ou v\u00eddeos) 1. O corretor clica em 'Cadastrar' 2. O corretor \u00e9 direcionado para a p\u00e1gina do im\u00f3vel que foi cadastrado Fluxos Alternativos N\u00e3o possui P\u00f3s condi\u00e7\u00e3o Quando esse caso de uso for conclu\u00eddo, o im\u00f3vel estar\u00e1 dispon\u00edvel para pesquisas 3.2 Caso de Uso: Editar Im\u00f3vel 3.2.1 Diagrama Autores: Douglas Castro e Giovana Dionisio 3.2.2 Especifica\u00e7\u00e3o Nome do Caso de Uso Editar Im\u00f3vel Descri\u00e7\u00e3o Esse caso de uso ocorre quando um corretor deseja alterar as informa\u00e7\u00f5es de um determinado im\u00f3vel Ator Corretor Condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias O corretor deve ter efetuado o login Fluxo B\u00e1sico 1. O sistema apresenta lista de im\u00f3veis cadastrados 2. O corretor seleciona o im\u00f3vel para editar 3. O corretor edita as informa\u00e7\u00f5es pertinentes 4. O corretor clica em 'Atualizar' 5. O corretor \u00e9 redirecionado para a p\u00e1gina do im\u00f3vel que foi selecionado Fluxos Alternativos 1. Cancelar edi\u00e7\u00e3o 1. O corretor clica em 'Cancelar' 2. O corretor \u00e9 redirecionado para a p\u00e1gina inicial P\u00f3s condi\u00e7\u00e3o Quando esse caso de uso for conclu\u00eddo, as novas informa\u00e7\u00f5es do im\u00f3vel estar\u00e3o dispon\u00edveis 3.3 Caso de Uso: Deletar Im\u00f3vel 3.3.1 Diagrama Autores: Douglas Castro e Giovana Dionisio 3.3.2 Especifica\u00e7\u00e3o Nome do Caso de Uso Deletar Im\u00f3vel Descri\u00e7\u00e3o Esse caso de uso permite ao corretor deletar um im\u00f3vel Ator Corretor Condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias O corretor deve ter efetuado o login Fluxo B\u00e1sico 1. O sistema apresenta uma lista de im\u00f3veis cadastrados 2. O corretor seleciona o im\u00f3vel para deletar 3. O corretor clica em 'Deletar' 4. O corretor confirma que realmente quer deletar o im\u00f3vel 5. O corretor \u00e9 redirecionado para a p\u00e1gina inicial Fluxos Alternativos 1. Cancelar dele\u00e7\u00e3o 1. O corretor clica em 'Cancelar' 2. O corretor \u00e9 redirecionado para a p\u00e1gina inicial P\u00f3s condi\u00e7\u00e3o Quando esse caso de uso for conclu\u00eddo o im\u00f3vel selecionado pelo corretor estar\u00e1 exclu\u00eddo 3.4 Caso de Uso: Visualizar Im\u00f3veis 3.4.1 Diagrama Autores: Douglas Castro e Giovana Dionisio 3.4.2 Especifica\u00e7\u00e3o Nome do Caso de Uso Visualizar im\u00f3veis Descri\u00e7\u00e3o Esse caso de uso permite aos usu\u00e1rios visualizar os im\u00f3veis cadastrados no sistema Ator Usu\u00e1rios (Clientes e Corretor) Condi\u00e7\u00f5es Pr\u00e9vias N\u00e3o possui Fluxo B\u00e1sico 1. O sistema apresenta uma lista de im\u00f3veis cadastrados 2. O usu\u00e1rio pode filtrar os im\u00f3veis por nome, localidade e valor 3. O usu\u00e1rio pode selecionar um im\u00f3vel 4. O usu\u00e1rio visualiza detalhes do im\u00f3vel, sua localiza\u00e7\u00e3o, suas m\u00eddias e contatos da imobili\u00e1ria Fluxos Alternativos N\u00e3o possui P\u00f3s condi\u00e7\u00e3o Quando esse caso de uso for conclu\u00eddo o usu\u00e1rio ter\u00e1 visualizado os detalhes de um im\u00f3vel 4. Refer\u00eancias DOS REIS, F\u00e1bio. B\u00f3son Treinamentos. Curso de UML - O que s\u00e3o Casos de Uso. Youtube, 2019. Dispon\u00edvel em: https://www.youtube.com/watch?v=ePX-S4Leq7Y . Acesso em: 19/08/2021. DOS REIS, F\u00e1bio. B\u00f3son Treinamentos. Curso de UML - O que s\u00e3o Diagramas de Casos de Uso. Youtube, 2019. Dispon\u00edvel em: https://www.youtube.com/watch?v=K-BaRfFx0mA . Acesso em: 19/08/2021. IBM. Estrutura de T\u00f3picos da Especifica\u00e7\u00e3o de Caso de Uso. Dispon\u00edvel em: https://www.ibm.com/docs/pt-br/elm/6.0?topic=cases-use-case-specification-outline . Acesso em: 19/08/2021 LUCIDCHART. Diagrama de caso de uso UML: O que \u00e9, como fazer e exemplos. Dispon\u00edvel em: https://www.lucidchart.com/pages/pt/diagrama-de-caso-de-uso-uml . Acesso em: 18/08/2021. RIBEIRO, Leandro. O que \u00e9 UML e Diagramas de Caso de Uso: Introdu\u00e7\u00e3o Pr\u00e1tica \u00e0 UML. DevMedia, 2012. Dispon\u00edvel em: https://www.devmedia.com.br/o-que-e-uml-e-diagramas-de-caso-de-uso-introducao-pratica-a-uml/23408 Acesso em: 19/08/2021. UFPE. Artefato: casos de uso. Dispon\u00edvel em: https://www.cin.ufpe.br/~gta/rup-vc/core.base_rup/workproducts/rup_usecase_A5D30E62.html . Acesso em: 19/08/2021 VENTURA, Pl\u00ednio. Caso de Uso \u2013 Include, Extend e Generaliza\u00e7\u00e3o. At\u00e9 o Momento, 2014. Dispon\u00edvel em: https://www.ateomomento.com.br/caso-de-uso-include-extend-e-generalizacao/ . Acesso em: 19/08/2021. VIEIRA, Rodrigo. UML \u2014 Diagrama de Casos de Uso. Medium, 2015. Dispon\u00edvel em: https://medium.com/operacionalti/uml-diagrama-de-casos-de-uso-29f4358ce4d5 . Acesso em: 19/08/2021. 5. Versionamento Vers\u00e3o Data Objetivo Autores 0.1 18/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Douglas Castro e Giovana Dion\u00edsio 0.2 19/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o do diagrama e introdu\u00e7\u00e3o Douglas Castro e Giovana Dion\u00edsio 0.3 19/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da Metodologia e mudan\u00e7as no diagrama Douglas Castro e Giovana Dion\u00edsio 0.4 19/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da especifica\u00e7\u00e3o do UC Cadastrar Im\u00f3vel Douglas Castro e Giovana Dion\u00edsio 0.5 19/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da especifica\u00e7\u00e3o do UC Editar Im\u00f3vel Douglas Castro e Giovana Dion\u00edsio 0.6 19/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da especifica\u00e7\u00e3o do UC Deletar Im\u00f3vel Douglas Castro e Giovana Dion\u00edsio 0.7 19/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da especifica\u00e7\u00e3o do UC Visualizar Im\u00f3veis Douglas Castro e Giovana Dion\u00edsio 0.8 19/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos diagramas Douglas Castro e Giovana Dion\u00edsio 1.0 20/08/2021 Revis\u00e3o do documento Bruno Nunes","title":"Diagrama de Casos de Uso"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#diagrama-de-casos-de-uso","text":"","title":"Diagrama de Casos de Uso"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#1-introducao","text":"Diagramas de Caso de Uso s\u00e3o diagramas constru\u00eddos atrav\u00e9s da nota\u00e7\u00e3o UML (Unified Modeling Language) e que documentam as principais funcionalidades de um sistema e a forma com que os usu\u00e1rios interagem com elas (Leandro Ribeiro, 2012). Nestes diagramas, \u00e9 dada uma vis\u00e3o geral do escopo do sistema, captando o comportamento que o projeto visa alcan\u00e7ar, mas sem fornecer grandes detalhes sobre implementa\u00e7\u00f5es (F\u00e1bio dos Reis, 2019). Segundo Leandro Ribeiro, um diagrama de Casos de Uso pode ser composto em: Cen\u00e1rio, que \u00e9 a sequ\u00eancia de eventos decorrentes da intera\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio com o sistema; Atores, que s\u00e3o os tipos de usu\u00e1rio do sistema; Casos de Uso, que s\u00e3o as funcionalidades que ser\u00e3o realizadas pelos autores; e a Comunica\u00e7\u00e3o, que liga os atores aos casos de uso.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#2-metodologia","text":"Consumimos os requisitos importantes para a aplica\u00e7\u00e3o para modelar o sistema atrav\u00e9s dos diagramas de Casos de Uso(UC), usando a ferramenta Draw.io para desenh\u00e1-los. Utilizamos a nota\u00e7\u00e3o UML atrav\u00e9s dos s\u00edmbolos j\u00e1 contidos na ferramenta utilizada.","title":"2. Metodologia"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#3-resultados","text":"","title":"3. Resultados"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#31-caso-de-uso-cadastrar-imovel","text":"","title":"3.1 Caso de Uso: Cadastrar Im\u00f3vel"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#311-diagrama","text":"Autores: Douglas Castro e Giovana Dionisio","title":"3.1.1 Diagrama"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#312-especificacao","text":"Nome do Caso de Uso Cadastrar im\u00f3vel Ator Corretor Descri\u00e7\u00e3o Esse caso de uso ocorre quando um corretor deseja cadastrar um im\u00f3vel Condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias O corretor deve ter efetuado o login Fluxo B\u00e1sico 1. O corretor acessa a \u00e1rea de cadastro de im\u00f3vel 2. O sistema apresenta um formul\u00e1rio de cadastro de im\u00f3vel contendo as informa\u00e7\u00f5es: - Nome - Endere\u00e7o - Cidade - Descri\u00e7\u00e3o - Valor - CPF do dono - Tipo - Localiza\u00e7\u00e3o - M\u00eddias(fotos e/ou v\u00eddeos) 1. O corretor clica em 'Cadastrar' 2. O corretor \u00e9 direcionado para a p\u00e1gina do im\u00f3vel que foi cadastrado Fluxos Alternativos N\u00e3o possui P\u00f3s condi\u00e7\u00e3o Quando esse caso de uso for conclu\u00eddo, o im\u00f3vel estar\u00e1 dispon\u00edvel para pesquisas","title":"3.1.2 Especifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#32-caso-de-uso-editar-imovel","text":"","title":"3.2 Caso de Uso: Editar Im\u00f3vel"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#321-diagrama","text":"Autores: Douglas Castro e Giovana Dionisio","title":"3.2.1 Diagrama"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#322-especificacao","text":"Nome do Caso de Uso Editar Im\u00f3vel Descri\u00e7\u00e3o Esse caso de uso ocorre quando um corretor deseja alterar as informa\u00e7\u00f5es de um determinado im\u00f3vel Ator Corretor Condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias O corretor deve ter efetuado o login Fluxo B\u00e1sico 1. O sistema apresenta lista de im\u00f3veis cadastrados 2. O corretor seleciona o im\u00f3vel para editar 3. O corretor edita as informa\u00e7\u00f5es pertinentes 4. O corretor clica em 'Atualizar' 5. O corretor \u00e9 redirecionado para a p\u00e1gina do im\u00f3vel que foi selecionado Fluxos Alternativos 1. Cancelar edi\u00e7\u00e3o 1. O corretor clica em 'Cancelar' 2. O corretor \u00e9 redirecionado para a p\u00e1gina inicial P\u00f3s condi\u00e7\u00e3o Quando esse caso de uso for conclu\u00eddo, as novas informa\u00e7\u00f5es do im\u00f3vel estar\u00e3o dispon\u00edveis","title":"3.2.2 Especifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#33-caso-de-uso-deletar-imovel","text":"","title":"3.3 Caso de Uso: Deletar Im\u00f3vel"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#331-diagrama","text":"Autores: Douglas Castro e Giovana Dionisio","title":"3.3.1 Diagrama"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#332-especificacao","text":"Nome do Caso de Uso Deletar Im\u00f3vel Descri\u00e7\u00e3o Esse caso de uso permite ao corretor deletar um im\u00f3vel Ator Corretor Condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias O corretor deve ter efetuado o login Fluxo B\u00e1sico 1. O sistema apresenta uma lista de im\u00f3veis cadastrados 2. O corretor seleciona o im\u00f3vel para deletar 3. O corretor clica em 'Deletar' 4. O corretor confirma que realmente quer deletar o im\u00f3vel 5. O corretor \u00e9 redirecionado para a p\u00e1gina inicial Fluxos Alternativos 1. Cancelar dele\u00e7\u00e3o 1. O corretor clica em 'Cancelar' 2. O corretor \u00e9 redirecionado para a p\u00e1gina inicial P\u00f3s condi\u00e7\u00e3o Quando esse caso de uso for conclu\u00eddo o im\u00f3vel selecionado pelo corretor estar\u00e1 exclu\u00eddo","title":"3.3.2 Especifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#34-caso-de-uso-visualizar-imoveis","text":"","title":"3.4 Caso de Uso: Visualizar Im\u00f3veis"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#341-diagrama","text":"Autores: Douglas Castro e Giovana Dionisio","title":"3.4.1 Diagrama"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#342-especificacao","text":"Nome do Caso de Uso Visualizar im\u00f3veis Descri\u00e7\u00e3o Esse caso de uso permite aos usu\u00e1rios visualizar os im\u00f3veis cadastrados no sistema Ator Usu\u00e1rios (Clientes e Corretor) Condi\u00e7\u00f5es Pr\u00e9vias N\u00e3o possui Fluxo B\u00e1sico 1. O sistema apresenta uma lista de im\u00f3veis cadastrados 2. O usu\u00e1rio pode filtrar os im\u00f3veis por nome, localidade e valor 3. O usu\u00e1rio pode selecionar um im\u00f3vel 4. O usu\u00e1rio visualiza detalhes do im\u00f3vel, sua localiza\u00e7\u00e3o, suas m\u00eddias e contatos da imobili\u00e1ria Fluxos Alternativos N\u00e3o possui P\u00f3s condi\u00e7\u00e3o Quando esse caso de uso for conclu\u00eddo o usu\u00e1rio ter\u00e1 visualizado os detalhes de um im\u00f3vel","title":"3.4.2 Especifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#4-referencias","text":"DOS REIS, F\u00e1bio. B\u00f3son Treinamentos. Curso de UML - O que s\u00e3o Casos de Uso. Youtube, 2019. Dispon\u00edvel em: https://www.youtube.com/watch?v=ePX-S4Leq7Y . Acesso em: 19/08/2021. DOS REIS, F\u00e1bio. B\u00f3son Treinamentos. Curso de UML - O que s\u00e3o Diagramas de Casos de Uso. Youtube, 2019. Dispon\u00edvel em: https://www.youtube.com/watch?v=K-BaRfFx0mA . Acesso em: 19/08/2021. IBM. Estrutura de T\u00f3picos da Especifica\u00e7\u00e3o de Caso de Uso. Dispon\u00edvel em: https://www.ibm.com/docs/pt-br/elm/6.0?topic=cases-use-case-specification-outline . Acesso em: 19/08/2021 LUCIDCHART. Diagrama de caso de uso UML: O que \u00e9, como fazer e exemplos. Dispon\u00edvel em: https://www.lucidchart.com/pages/pt/diagrama-de-caso-de-uso-uml . Acesso em: 18/08/2021. RIBEIRO, Leandro. O que \u00e9 UML e Diagramas de Caso de Uso: Introdu\u00e7\u00e3o Pr\u00e1tica \u00e0 UML. DevMedia, 2012. Dispon\u00edvel em: https://www.devmedia.com.br/o-que-e-uml-e-diagramas-de-caso-de-uso-introducao-pratica-a-uml/23408 Acesso em: 19/08/2021. UFPE. Artefato: casos de uso. Dispon\u00edvel em: https://www.cin.ufpe.br/~gta/rup-vc/core.base_rup/workproducts/rup_usecase_A5D30E62.html . Acesso em: 19/08/2021 VENTURA, Pl\u00ednio. Caso de Uso \u2013 Include, Extend e Generaliza\u00e7\u00e3o. At\u00e9 o Momento, 2014. Dispon\u00edvel em: https://www.ateomomento.com.br/caso-de-uso-include-extend-e-generalizacao/ . Acesso em: 19/08/2021. VIEIRA, Rodrigo. UML \u2014 Diagrama de Casos de Uso. Medium, 2015. Dispon\u00edvel em: https://medium.com/operacionalti/uml-diagrama-de-casos-de-uso-29f4358ce4d5 . Acesso em: 19/08/2021.","title":"4. Refer\u00eancias"},{"location":"modelagem/diagrama_casos_de_uso/#5-versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Objetivo Autores 0.1 18/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Douglas Castro e Giovana Dion\u00edsio 0.2 19/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o do diagrama e introdu\u00e7\u00e3o Douglas Castro e Giovana Dion\u00edsio 0.3 19/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da Metodologia e mudan\u00e7as no diagrama Douglas Castro e Giovana Dion\u00edsio 0.4 19/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da especifica\u00e7\u00e3o do UC Cadastrar Im\u00f3vel Douglas Castro e Giovana Dion\u00edsio 0.5 19/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da especifica\u00e7\u00e3o do UC Editar Im\u00f3vel Douglas Castro e Giovana Dion\u00edsio 0.6 19/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da especifica\u00e7\u00e3o do UC Deletar Im\u00f3vel Douglas Castro e Giovana Dion\u00edsio 0.7 19/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o da especifica\u00e7\u00e3o do UC Visualizar Im\u00f3veis Douglas Castro e Giovana Dion\u00edsio 0.8 19/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos diagramas Douglas Castro e Giovana Dion\u00edsio 1.0 20/08/2021 Revis\u00e3o do documento Bruno Nunes","title":"5. Versionamento"},{"location":"modelagem/diagrama_classes/","text":"Diagrama de Classes 1.Introdu\u00e7\u00e3o \u00c9 um diagrama est\u00e1tico da UML que re\u00fane os elementos mais importantes de um sistema orientado a objetos. \u00c9 um diagrama de estrutura UML que mostra a estrutura do sistema projetado no n\u00edvel de classes e interfaces, mostra seus recursos, restri\u00e7\u00f5es e relacionamentos - associa\u00e7\u00f5es, generaliza\u00e7\u00f5es, depend\u00eancias, etc. As classes especificam tanto as propriedades quanto os comportamentos dos objetos. 2.Metodologia Para desenvolver o diagrama de Classes foi realizada uma reuni\u00e3o entre os integrantes do grupo respons\u00e1veis por fazer a modelagem, para tomarem as decis\u00f5es concernentes ao diagrama. Foi utilizado como base os requisitos funcionais elicitados. Ap\u00f3s a modelagem inicial foi exposto o diagrama para o resto dos integrantes da equipe para validar o diagrama criado, e fazer as modifica\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. 3.Diagrama 4.Refer\u00eancia UML Class and Object Diagrams Overview. https://www.uml-diagrams.org/class-diagrams-overview.html. Acessado em 17/08/2021 SERRANO, Milene: Arquitetura e Desenho de software - Aula - MODELAGEM UML EST\u00c1TICA. Acessado em 17/08/2021 5.Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores 17/08/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do documento Estevao Reis","title":"Diagrama de Classes"},{"location":"modelagem/diagrama_classes/#diagrama-de-classes","text":"","title":"Diagrama de Classes"},{"location":"modelagem/diagrama_classes/#1introducao","text":"\u00c9 um diagrama est\u00e1tico da UML que re\u00fane os elementos mais importantes de um sistema orientado a objetos. \u00c9 um diagrama de estrutura UML que mostra a estrutura do sistema projetado no n\u00edvel de classes e interfaces, mostra seus recursos, restri\u00e7\u00f5es e relacionamentos - associa\u00e7\u00f5es, generaliza\u00e7\u00f5es, depend\u00eancias, etc. As classes especificam tanto as propriedades quanto os comportamentos dos objetos.","title":"1.Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"modelagem/diagrama_classes/#2metodologia","text":"Para desenvolver o diagrama de Classes foi realizada uma reuni\u00e3o entre os integrantes do grupo respons\u00e1veis por fazer a modelagem, para tomarem as decis\u00f5es concernentes ao diagrama. Foi utilizado como base os requisitos funcionais elicitados. Ap\u00f3s a modelagem inicial foi exposto o diagrama para o resto dos integrantes da equipe para validar o diagrama criado, e fazer as modifica\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.","title":"2.Metodologia"},{"location":"modelagem/diagrama_classes/#3diagrama","text":"","title":"3.Diagrama"},{"location":"modelagem/diagrama_classes/#4referencia","text":"UML Class and Object Diagrams Overview. https://www.uml-diagrams.org/class-diagrams-overview.html. Acessado em 17/08/2021 SERRANO, Milene: Arquitetura e Desenho de software - Aula - MODELAGEM UML EST\u00c1TICA. Acessado em 17/08/2021","title":"4.Refer\u00eancia"},{"location":"modelagem/diagrama_classes/#5versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autores 17/08/2021 0.1 Cria\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do documento Estevao Reis","title":"5.Versionamento"},{"location":"modelagem/identidadeVisual/","text":"Identidade Visual 1. Introdu\u00e7\u00e3o A identidade visual \u00e9 importante para definir par\u00e2metros visuais do projeto em desenvolvimento. Assim, o conjunto de elementos que comp\u00f5e a identidade visual, s\u00e3o as cores, tipografia, logo e s\u00edmbolo. 2. Metodologia Para a montagem da identidade visual, primeiro foi escolhido o nome e o s\u00edmbolo do projeto, escolhido pelos membros na Design Sprint , por possu\u00edrem caracter\u00edsticas comuns com o projeto da equipe. A escolha das cores foi realizada em cima das cores que comp\u00f5em o s\u00edmbolo escolhido, o p\u00e1ssaro cardeal, e depois utilizando a ferramenta de palheta de cores para buscar cores similares, a ferramenta Coolors foi usada para buscar cores an\u00e1logas e o resultado dessa consulta foi debatido pelos membros para escolher as cores em definitivo. A metodologia usada para definir a tipografia, foi realizada uma vota\u00e7\u00e3o pelos membros entre as melhores fontes abertas disponibilizados por uma mat\u00e9ria do site awwwards , site repons\u00e1vel por divulga\u00e7\u00e3o de projetos de web design profissional. 3. Logo Logo \u00e9 um s\u00edmbolo de identifica\u00e7\u00e3o para a empresa ou marca. A logo do projeto \u00e9 o s\u00edmbolo do p\u00e1ssaro cardeal, a escolha do nome e do s\u00edmbolo, realizada no momento de debate sobre o nome do projeto, escolhido por sua caracter\u00edsticas semelhantes \u00e0 ideia do projeto, um p\u00e1ssaro que se adapta bem ao novo ambiente, que representaria os clientes que acessam o site Cardeal para buscar novo local para morar. Figura 1 - Logo, vers\u00e3o 1.0. Fonte: Site Figma 4. Tipografia Tipografia \u00e9 o formato e o arranjo das palavras, define a composi\u00e7\u00e3o visual dos textos. A tipografia escolhida para o projeto foi divida em duas partes, a prima parte representa a fonte que comp\u00f5e a Logo, a fonte escolhida foi Sora , e a segunda parte representa as fontes usadas no website, escolhidas duas fontes Sora e Lora . 4.1. Fonte - Sora A fonte Sora foi escolhida para a Logo e para o uso no website. Mais informa\u00e7\u00f5es sobre a fonte e licen\u00e7a de uso s\u00e3o disponibilizadas pelo site fonts.google . Figura 2 - Representa\u00e7\u00e3o da fonte Sora, vers\u00e3o 1.0. Fonte: Site Figma 4.1. Fonte - Lora A fonte Lora foi escolhida para o uso no website. Mais informa\u00e7\u00f5es sobre a fonte e licen\u00e7a de uso s\u00e3o disponibilizadas pelo site fonts.google . Figura 3 - Representa\u00e7\u00e3o da fonte Lora, vers\u00e3o 1.0. Fonte: Site Figma 5. Cores A cor possui sua influ\u00eancia na psicologia humana, e as escolhas das cores representam o tipo de mensagem que deseja transmitir. A escolha foi realizada baseando-se nas cores que comp\u00f5e o s\u00edmbolo do projeto e buscando cores an\u00e1logas ao resultado para possuir maiores v\u00e1ria\u00e7\u00f5es de cores. Essa consulta foi realizada por meio do site Coolors . Foram escolhidas apenas 4 cores para compor o projeto, para possuir um visual mais limpo. 5.1. Cores Principais As cores principais representam as cores que ser\u00e3o usadas no desenvolvimento da proposta de software. Figura 4 - Cores principais, vers\u00e3o 1.0. Fonte: Site Coolors Cor Nome RGB CMYK WEB Tart Orange 241, 72, 67 0, 70, 72, 5 #F14843 Sonic Silver 121, 121, 123 2, 2, 0, 52 #79797B White 255, 255, 255 0, 0, 0, 0 #FFFFFF Black 2, 1, 6 67, 83, 0, 98 #020106 Independence 63, 61, 86 27, 29, 0, 66 #3f3d56 5.2. Cores Secund\u00e1rias As cores secund\u00e1rias representam as diferentes tonalidades das cores principais, incluindo assim diferentes tons ao projeto. Figura 5 - Cores secund\u00e1rias, vers\u00e3o 1.0. Fonte: Site Coolors 6. Identidade Visual Figura 6 - Cardeal Identidade Visual, vers\u00e3o 1.0. Fonte: Site Figma 7. Refer\u00eancias awwwards: 20 Best Google Web Fonts , acessado dia 18 de agosto de 2021. awwwards: The awards of design, creativity and innovation on the internet , acessado dia 18 de agosto de 2021. Coolors: Create the perfect palette or get inspired by thousands of beautiful color schemes. , acessado dia 18 de agosto de 2021. Fonts Google: Font Lora, designed by Cyreal , acessado dia 18 de agosto de 2021. Fonts Google: Font Sora, designed by Jonathan Barnbrook, Juli\u00e1n Moncada , acessado dia 18 de agosto de 2021. github: Arquitetura-desenho - A monitoria , acessado dia 18 de agosto de 2021. Figma: the collaborative interface design tool. , acessado dia 18 de agosto de 2021. 8. Versionamento Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 18/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Tom\u00e1s Veloso 18/08/2021 1.1 Debate e escolha da identidade visual Todos os membros 20/08/2021 1.2 Revis\u00e3o do documento Douglas Castro e Gustavo Duarte","title":"Identidade visual"},{"location":"modelagem/identidadeVisual/#identidade-visual","text":"","title":"Identidade Visual"},{"location":"modelagem/identidadeVisual/#1-introducao","text":"A identidade visual \u00e9 importante para definir par\u00e2metros visuais do projeto em desenvolvimento. Assim, o conjunto de elementos que comp\u00f5e a identidade visual, s\u00e3o as cores, tipografia, logo e s\u00edmbolo.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"modelagem/identidadeVisual/#2-metodologia","text":"Para a montagem da identidade visual, primeiro foi escolhido o nome e o s\u00edmbolo do projeto, escolhido pelos membros na Design Sprint , por possu\u00edrem caracter\u00edsticas comuns com o projeto da equipe. A escolha das cores foi realizada em cima das cores que comp\u00f5em o s\u00edmbolo escolhido, o p\u00e1ssaro cardeal, e depois utilizando a ferramenta de palheta de cores para buscar cores similares, a ferramenta Coolors foi usada para buscar cores an\u00e1logas e o resultado dessa consulta foi debatido pelos membros para escolher as cores em definitivo. A metodologia usada para definir a tipografia, foi realizada uma vota\u00e7\u00e3o pelos membros entre as melhores fontes abertas disponibilizados por uma mat\u00e9ria do site awwwards , site repons\u00e1vel por divulga\u00e7\u00e3o de projetos de web design profissional.","title":"2. Metodologia"},{"location":"modelagem/identidadeVisual/#3-logo","text":"Logo \u00e9 um s\u00edmbolo de identifica\u00e7\u00e3o para a empresa ou marca. A logo do projeto \u00e9 o s\u00edmbolo do p\u00e1ssaro cardeal, a escolha do nome e do s\u00edmbolo, realizada no momento de debate sobre o nome do projeto, escolhido por sua caracter\u00edsticas semelhantes \u00e0 ideia do projeto, um p\u00e1ssaro que se adapta bem ao novo ambiente, que representaria os clientes que acessam o site Cardeal para buscar novo local para morar.","title":"3. Logo"},{"location":"modelagem/identidadeVisual/#4-tipografia","text":"Tipografia \u00e9 o formato e o arranjo das palavras, define a composi\u00e7\u00e3o visual dos textos. A tipografia escolhida para o projeto foi divida em duas partes, a prima parte representa a fonte que comp\u00f5e a Logo, a fonte escolhida foi Sora , e a segunda parte representa as fontes usadas no website, escolhidas duas fontes Sora e Lora .","title":"4. Tipografia"},{"location":"modelagem/identidadeVisual/#41-fonte-sora","text":"A fonte Sora foi escolhida para a Logo e para o uso no website. Mais informa\u00e7\u00f5es sobre a fonte e licen\u00e7a de uso s\u00e3o disponibilizadas pelo site fonts.google .","title":"4.1. Fonte - Sora"},{"location":"modelagem/identidadeVisual/#41-fonte-lora","text":"A fonte Lora foi escolhida para o uso no website. Mais informa\u00e7\u00f5es sobre a fonte e licen\u00e7a de uso s\u00e3o disponibilizadas pelo site fonts.google .","title":"4.1. Fonte - Lora"},{"location":"modelagem/identidadeVisual/#5-cores","text":"A cor possui sua influ\u00eancia na psicologia humana, e as escolhas das cores representam o tipo de mensagem que deseja transmitir. A escolha foi realizada baseando-se nas cores que comp\u00f5e o s\u00edmbolo do projeto e buscando cores an\u00e1logas ao resultado para possuir maiores v\u00e1ria\u00e7\u00f5es de cores. Essa consulta foi realizada por meio do site Coolors . Foram escolhidas apenas 4 cores para compor o projeto, para possuir um visual mais limpo.","title":"5. Cores"},{"location":"modelagem/identidadeVisual/#51-cores-principais","text":"As cores principais representam as cores que ser\u00e3o usadas no desenvolvimento da proposta de software.","title":"5.1. Cores Principais"},{"location":"modelagem/identidadeVisual/#52-cores-secundarias","text":"As cores secund\u00e1rias representam as diferentes tonalidades das cores principais, incluindo assim diferentes tons ao projeto.","title":"5.2. Cores Secund\u00e1rias"},{"location":"modelagem/identidadeVisual/#6-identidade-visual","text":"","title":"6. Identidade Visual"},{"location":"modelagem/identidadeVisual/#7-referencias","text":"awwwards: 20 Best Google Web Fonts , acessado dia 18 de agosto de 2021. awwwards: The awards of design, creativity and innovation on the internet , acessado dia 18 de agosto de 2021. Coolors: Create the perfect palette or get inspired by thousands of beautiful color schemes. , acessado dia 18 de agosto de 2021. Fonts Google: Font Lora, designed by Cyreal , acessado dia 18 de agosto de 2021. Fonts Google: Font Sora, designed by Jonathan Barnbrook, Juli\u00e1n Moncada , acessado dia 18 de agosto de 2021. github: Arquitetura-desenho - A monitoria , acessado dia 18 de agosto de 2021. Figma: the collaborative interface design tool. , acessado dia 18 de agosto de 2021.","title":"7. Refer\u00eancias"},{"location":"modelagem/identidadeVisual/#8-versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 18/08/2021 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Tom\u00e1s Veloso 18/08/2021 1.1 Debate e escolha da identidade visual Todos os membros 20/08/2021 1.2 Revis\u00e3o do documento Douglas Castro e Gustavo Duarte","title":"8. Versionamento"}]}